{
  "100149": {
    "en": "social questions",
    "da": "sociale sp\u00f8rgsm\u00e5l",
    "de": "soziale fragen",
    "nl": "sociale vraagstukken",
    "sv": "sociala fr\u00e5gor",
    "bg": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u0438 \u0432\u044a\u043f\u0440\u043e\u0441\u0438",
    "cs": "soci\u00e1ln\u00ed ot\u00e1zky",
    "hr": "dru\u0161tvena pitanja",
    "pl": "zagadnienia spo\u0142eczne",
    "sk": "soci\u00e1lne ot\u00e1zky",
    "sl": "dru\u017ebena in socialna vpra\u0161anja",
    "es": "asuntos sociales",
    "fr": "questions sociales",
    "it": "questioni sociali",
    "pt": "quest\u00f5es sociais",
    "ro": "probleme sociale",
    "et": "sotsiaalk\u00fcsimused",
    "fi": "yhteiskunnalliset kysymykset",
    "hu": "t\u00e1rsadalmi k\u00e9rd\u00e9sek",
    "lt": "socialiniai klausimai",
    "lv": "soci\u0101lie jaut\u0101jumi",
    "el": "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03b1 \u03b8\u03b5\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1",
    "mt": "kwistjonijiet so\u010bjali"
  },
  "100160": {
    "en": "industry",
    "da": "industri",
    "de": "industrie",
    "nl": "industrie",
    "sv": "industri",
    "bg": "\u043f\u0440\u043e\u043c\u0438\u0448\u043b\u0435\u043d\u043e\u0441\u0442",
    "cs": "pr\u016fmysl",
    "hr": "industrija",
    "pl": "przemys\u0142",
    "sk": "priemysel",
    "sl": "industrija",
    "es": "industria",
    "fr": "industrie",
    "it": "industria",
    "pt": "ind\u00fastria",
    "ro": "industrie",
    "et": "t\u00f6\u00f6stus",
    "fi": "teollisuus",
    "hu": "ipar",
    "lt": "pramon\u0117",
    "lv": "r\u016bpniec\u012bba",
    "el": "\u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03b9\u03b1",
    "mt": "industrija"
  },
  "100148": {
    "en": "finance",
    "da": "finanser",
    "de": "finanzwesen",
    "nl": "financi\u00ebn",
    "sv": "finanser",
    "bg": "\u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u0438",
    "cs": "finan\u010dnictv\u00ed",
    "hr": "financije",
    "pl": "finanse",
    "sk": "financie",
    "sl": "finance",
    "es": "asuntos financieros",
    "fr": "finances",
    "it": "finanze",
    "pt": "finan\u00e7as",
    "ro": "finan\u0163e",
    "et": "rahandus",
    "fi": "finanssiasiat",
    "hu": "p\u00e9nz\u00fcgyek",
    "lt": "finansai",
    "lv": "finanses",
    "el": "\u03b4\u03b7\u03bc\u03bf\u03c3\u03b9\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03b1",
    "mt": "finanzi"
  },
  "100147": {
    "en": "trade",
    "da": "\u00f8konomisk og handelsm\u00e6ssigt samkvem",
    "de": "handel",
    "nl": "economie, verkeer en handelsverkeer",
    "sv": "handel och aff\u00e4rsverksamhet",
    "bg": "\u0442\u044a\u0440\u0433\u043e\u0432\u0438\u044f",
    "cs": "obchod",
    "hr": "trgovina",
    "pl": "handel",
    "sk": "obchod",
    "sl": "trgovina",
    "es": "intercambios econ\u00f3micos y comerciales",
    "fr": "\u00e9changes \u00e9conomiques et commerciaux",
    "it": "scambi economici e commerciali",
    "pt": "interc\u00e2mbios econ\u00f3micos e comerciais",
    "ro": "comer\u0163",
    "et": "kaubandus",
    "fi": "kauppa",
    "hu": "kereskedelem",
    "lt": "prekyba",
    "lv": "tirdzniec\u012bba",
    "el": "\u03b5\u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03b9\u03bf",
    "mt": "kummer\u010b"
  },
  "100152": {
    "en": "business and competition",
    "da": "virksomheder og konkurrence",
    "de": "unternehmen und wettbewerb",
    "nl": "onderneming en concurrentie",
    "sv": "f\u00f6retag och konkurrens",
    "bg": "\u0431\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "podnik\u00e1n\u00ed a hospod\u00e1\u0159sk\u00e1 sout\u011b\u017e",
    "hr": "poslovanje i konkurencija",
    "pl": "przedsi\u0119biorstwo i konkurencja",
    "sk": "podnikanie a s\u00fa\u0165a\u017e",
    "sl": "poslovanje in konkurenca",
    "es": "empresa y competencia",
    "fr": "entreprise et concurrence",
    "it": "impresa e concorrenza",
    "pt": "empresas e concorr\u00eancia",
    "ro": "afaceri \u015fi concuren\u0163\u0103",
    "et": "ettev\u00f5tlus ja konkurents",
    "fi": "yritystoiminta ja kilpailu",
    "hu": "v\u00e1llalkoz\u00e1sok \u00e9s verseny",
    "lt": "verslas ir konkurencija",
    "lv": "uz\u0146\u0113m\u0113jdarb\u012bba un konkurence",
    "el": "\u03b5\u03c0\u03b9\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03b7\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03c2",
    "mt": "impri\u017ca u kompetizzjoni"
  },
  "100143": {
    "en": "international relations",
    "da": "internationale relationer",
    "de": "internationale beziehungen",
    "nl": "internationale betrekkingen",
    "sv": "internationella f\u00f6rbindelser",
    "bg": "\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f",
    "cs": "mezin\u00e1rodn\u00ed vztahy",
    "hr": "me\u0111unarodni odnosi",
    "pl": "stosunki mi\u0119dzynarodowe",
    "sk": "medzin\u00e1rodn\u00e9 vz\u0165ahy",
    "sl": "mednarodni odnosi",
    "es": "relaciones internacionales",
    "fr": "relations internationales",
    "it": "relazioni internazionali",
    "pt": "rela\u00e7\u00f5es internacionais",
    "ro": "rela\u0163ii interna\u0163ionale",
    "et": "rahvusvahelised suhted",
    "fi": "kansainv\u00e4liset suhteet",
    "hu": "nemzetk\u00f6zi kapcsolatok",
    "lt": "tarptautiniai santykiai",
    "lv": "starptautisk\u0101s attiec\u012bbas",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03b5\u03b9\u03c2 \u03c3\u03c7\u03b5\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2",
    "mt": "relazzjonijiet internazzjonali"
  },
  "100156": {
    "en": "agriculture, forestry and fisheries",
    "da": "landbrug, skovbrug og fiskeri",
    "de": "land- und forstwirtschaft, fischerei",
    "nl": "landbouw, bosbouw, en visserij",
    "sv": "jordbruk, skogsbruk och fiske",
    "bg": "\u0437\u0435\u043c\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0435, \u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e \u0441\u0442\u043e\u043f\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438 \u0440\u0438\u0431\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e",
    "cs": "zem\u011bd\u011blstv\u00ed, lesnictv\u00ed a ryb\u00e1\u0159stv\u00ed",
    "hr": "poljoprivreda, \u0161umarstvo i ribarstvo",
    "pl": "rolnictwo, le\u015bnictwo i rybo\u0142\u00f3wstwo",
    "sk": "po\u013enohospod\u00e1rstvo, lesn\u00edctvo a ryb\u00e1rstvo",
    "sl": "kmetijstvo, gozdarstvo in ribi\u0161tvo",
    "es": "agricultura, silvicultura y pesca",
    "fr": "agriculture, sylviculture et p\u00eache",
    "it": "agricoltura, silvicoltura e pesca",
    "pt": "agricultura, silvicultura e pesca",
    "ro": "agricultur\u0103, silvicultur\u0103 \u015fi pescuit",
    "et": "p\u00f5llumajandus, metsandus ja kalandus",
    "fi": "maatalous, mets\u00e4talous ja kalastus",
    "hu": "mez\u0151gazdas\u00e1g, erd\u00e9szet \u00e9s hal\u00e1szat",
    "lt": "\u017eem\u0117s \u016bkis, mi\u0161kininkyst\u0117 ir \u017euvininkyst\u0117",
    "lv": "lauksaimniec\u012bba, me\u017esaimniec\u012bba un zvejniec\u012bba",
    "el": "\u03b3\u03b5\u03c9\u03c1\u03b3\u03b9\u03b1, \u03b4\u03b1\u03c3\u03bf\u03ba\u03bf\u03bc\u03b9\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b1\u03bb\u03b9\u03b5\u03b9\u03b1",
    "mt": "agrikoltura, forestrija u sajd"
  },
  "100158": {
    "en": "production, technology and research",
    "da": "produktion, teknologi og forskning",
    "de": "produktion, technologie und forschung",
    "nl": "productie, technologie en onderzoek",
    "sv": "produktion, teknik och forskning",
    "bg": "\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e, \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0438 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u0438 \u0438\u0437\u0441\u043b\u0435\u0434\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f",
    "cs": "v\u00fdroba, technologie a v\u00fdzkum",
    "hr": "proizvodnja, tehnologija i istra\u017eivanje",
    "pl": "produkcja, technologia i badania",
    "sk": "v\u00fdroba, technol\u00f3gia a v\u00fdskum",
    "sl": "proizvodnja, tehnologija in raziskovanje",
    "es": "producci\u00f3n, tecnolog\u00eda e investigaci\u00f3n",
    "fr": "production, technologie et recherche",
    "it": "produzione, tecnologia e ricerca",
    "pt": "produ\u00e7\u00e3o, tecnologia e investiga\u00e7\u00e3o",
    "ro": "produc\u0163ie, tehnologie \u015fi cercetare",
    "et": "tootmine, tehnoloogia ja uurimine",
    "fi": "tuotanto, teknologia ja tutkimus",
    "hu": "termel\u00e9s, technol\u00f3gia \u00e9s kutat\u00e1s",
    "lt": "gamyba, technologijos ir moksliniai tyrimai",
    "lv": "ra\u017eo\u0161ana, tehnolo\u0123ija un p\u0113tniec\u012bba",
    "el": "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b3\u03c9\u03b3\u03b7, \u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03c1\u03b5\u03c5\u03bd\u03b1",
    "mt": "produzzjoni, teknolo\u0121ija u ri\u010berka"
  },
  "100154": {
    "en": "transport",
    "da": "transport",
    "de": "verkehr",
    "nl": "transport",
    "sv": "transport",
    "bg": "\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442",
    "cs": "doprava",
    "hr": "prijevoz",
    "pl": "transport",
    "sk": "doprava",
    "sl": "promet",
    "es": "transportes",
    "fr": "transports",
    "it": "trasporto",
    "pt": "transportes",
    "ro": "transport",
    "et": "transport",
    "fi": "liikenne",
    "hu": "k\u00f6zleked\u00e9s",
    "lt": "transportas",
    "lv": "transports",
    "el": "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03b5\u03c2",
    "mt": "trasport"
  },
  "100153": {
    "en": "employment and working conditions",
    "da": "arbejde og besk\u00e6ftigelse",
    "de": "besch\u00e4ftigung und arbeitsbedingungen",
    "nl": "werkgelegenheid en arbeid",
    "sv": "syssels\u00e4ttning och arbete",
    "bg": "\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 \u0438 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434",
    "cs": "zam\u011bstnanost a pr\u00e1ce",
    "hr": "zapo\u0161ljavanje i radni uvjeti",
    "pl": "zatrudnienie i praca",
    "sk": "zamestnanie a pracovn\u00e9 podmienky",
    "sl": "zaposlovanje in delovne razmere",
    "es": "trabajo y empleo",
    "fr": "emploi et travail",
    "it": "occupazione e lavoro",
    "pt": "emprego e trabalho",
    "ro": "angajare \u00een munc\u0103 \u015fi condi\u0163ii de munc\u0103",
    "et": "t\u00f6\u00f6h\u00f5ive ja t\u00f6\u00f6tingimused",
    "fi": "ty\u00f6llisyys ja ty\u00f6",
    "hu": "foglalkoztat\u00e1s \u00e9s munkak\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek",
    "lt": "u\u017eimtumas ir darbo s\u0105lygos",
    "lv": "nodarbin\u0101t\u012bba un darba apst\u0101k\u013ci",
    "el": "\u03b1\u03c0\u03b1\u03c3\u03c7\u03bf\u03bb\u03b7\u03c3\u03b7 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c3\u03c5\u03bd\u03b8\u03b7\u03ba\u03b5\u03c2 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03b9\u03b1\u03c2",
    "mt": "impjiegi u kundizzjonijiet tax-xog\u0127ol"
  },
  "100142": {
    "en": "politics",
    "da": "politik",
    "de": "politisches leben",
    "nl": "politiek",
    "sv": "politik",
    "bg": "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "politick\u00fd \u017eivot",
    "hr": "politika",
    "pl": "\u017cycie polityczne",
    "sk": "politika",
    "sl": "politika",
    "es": "vida pol\u00edtica",
    "fr": "vie politique",
    "it": "vita politica",
    "pt": "atividade pol\u00edtica",
    "ro": "politic\u0103",
    "et": "poliitika",
    "fi": "politiikka",
    "hu": "politika",
    "lt": "politika",
    "lv": "politika",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03b7",
    "mt": "politika"
  },
  "100145": {
    "en": "law",
    "da": "lovbestemmelser",
    "de": "recht",
    "nl": "recht",
    "sv": "lag och r\u00e4tt",
    "bg": "\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e",
    "cs": "pr\u00e1vo",
    "hr": "pravo",
    "pl": "prawo",
    "sk": "pr\u00e1vo",
    "sl": "pravo",
    "es": "derecho",
    "fr": "droit",
    "it": "diritto",
    "pt": "direito",
    "ro": "drept",
    "et": "\u00f5igus",
    "fi": "oikeus",
    "hu": "jog",
    "lt": "teis\u0117",
    "lv": "ties\u012bbas",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03b9\u03bf",
    "mt": "dritt"
  },
  "100150": {
    "en": "education and communications",
    "da": "uddannelse og kommunikation",
    "de": "bildung und kommunikation",
    "nl": "opvoeding, onderwijs en communicatie",
    "sv": "utbildning och kommunikation",
    "bg": "\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438",
    "cs": "vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed a komunikace",
    "hr": "obrazovanje i komunikacije",
    "pl": "o\u015bwiata i komunikacja",
    "sk": "vzdelanie a komunik\u00e1cie",
    "sl": "izobra\u017eevanje in komunikacije",
    "es": "educaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n",
    "fr": "\u00e9ducation et communication",
    "it": "istruzione e comunicazione",
    "pt": "educa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o",
    "ro": "educa\u0163ie comunicare \u015fi comunica\u0163ii",
    "et": "haridus ja kommunikatsioon",
    "fi": "koulutus ja viestint\u00e4",
    "hu": "oktat\u00e1s \u00e9s kommunik\u00e1ci\u00f3",
    "lt": "\u0161vietimas ir ry\u0161iai",
    "lv": "izgl\u012bt\u012bba un komunik\u0101cijas",
    "el": "\u03b5\u03ba\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03b5\u03c2",
    "mt": "edukazzjoni u komunikazzjoni"
  },
  "100162": {
    "en": "international organisations",
    "da": "internationale organisationer",
    "de": "internationale organisationen",
    "nl": "internationale organisaties",
    "sv": "internationella organisationer",
    "bg": "\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438",
    "cs": "mezin\u00e1rodn\u00ed organizace",
    "hr": "me\u0111unarodne organizacije",
    "pl": "organizacje mi\u0119dzynarodowe",
    "sk": "medzin\u00e1rodn\u00e9 organiz\u00e1cie",
    "sl": "mednarodne organizacije",
    "es": "organizaciones internacionales",
    "fr": "organisations internationales",
    "it": "organizzazioni internazionali",
    "pt": "organiza\u00e7\u00f5es internacionais",
    "ro": "organiza\u0163ii interna\u0163ionale",
    "et": "rahvusvahelised organisatsioonid",
    "fi": "kansainv\u00e4liset j\u00e4rjest\u00f6t",
    "hu": "nemzetk\u00f6zi szervezetek",
    "lt": "tarptautin\u0117s organizacijos",
    "lv": "starptautisk\u0101s organiz\u0101cijas",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03b5\u03b9\u03c2 \u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03b9",
    "mt": "organizzazzjonijiet internazzjonali"
  },
  "100159": {
    "en": "energy",
    "da": "energi",
    "de": "energie",
    "nl": "energie",
    "sv": "energi",
    "bg": "\u0435\u043d\u0435\u0440\u0433\u0435\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "energetika",
    "hr": "energija",
    "pl": "energia",
    "sk": "energia",
    "sl": "energetika",
    "es": "energ\u00eda",
    "fr": "\u00e9nergie",
    "it": "energia",
    "pt": "energia",
    "ro": "energie",
    "et": "energeetika",
    "fi": "energia",
    "hu": "energia",
    "lt": "energetika",
    "lv": "ener\u0123\u0113tika",
    "el": "\u03b5\u03bd\u03b5\u03c1\u03b3\u03b5\u03b9\u03b1",
    "mt": "ener\u0121ija"
  },
  "100144": {
    "en": "EUROPEAN UNION",
    "da": "DEN EUROP\u00c6ISKE UNION",
    "de": "EUROP\u00c4ISCHE UNION",
    "nl": "EUROPESE UNIE",
    "sv": "EUROPEISKA UNIONEN",
    "bg": "\u0415\u0412\u0420\u041e\u041f\u0415\u0419\u0421\u041a\u0418 \u0421\u042a\u042e\u0417",
    "cs": "EVROPSK\u00c1 UNIE",
    "hr": "EUROPSKA UNIJA",
    "pl": "UNIA EUROPEJSKA",
    "sk": "EUR\u00d3PSKA \u00daNIA",
    "sl": "EVROPSKA UNIJA",
    "es": "UNI\u00d3N EUROPEA",
    "fr": "UNION EUROP\u00c9ENNE",
    "it": "UNIONE EUROPEA",
    "pt": "UNI\u00c3O EUROPEIA",
    "ro": "UNIUNEA EUROPEAN\u0102",
    "et": "EUROOPA LIIT",
    "fi": "EUROOPAN UNIONI",
    "hu": "EUR\u00d3PAI UNI\u00d3",
    "lt": "EUROPOS S\u0104JUNGA",
    "lv": "EIROPAS SAVIEN\u012aBA",
    "el": "\u0395\u03a5\u03a1\u03a9\u03a0\u0391\u03aa\u039a\u0397 \u0395\u039d\u03a9\u03a3\u0397",
    "mt": "UNJONI EWROPEA"
  },
  "100151": {
    "en": "science",
    "da": "videnskab",
    "de": "wissenschaften",
    "nl": "wetenschappen",
    "sv": "vetenskap",
    "bg": "\u043d\u0430\u0443\u043a\u0430",
    "cs": "v\u011bda",
    "hr": "znanost",
    "pl": "nauka",
    "sk": "veda",
    "sl": "znanost",
    "es": "ciencia",
    "fr": "sciences",
    "it": "scienze",
    "pt": "ci\u00eancias",
    "ro": "\u015ftiin\u0163\u0103",
    "et": "teadus",
    "fi": "tiede",
    "hu": "tudom\u00e1ny",
    "lt": "mokslas",
    "lv": "zin\u0101tne",
    "el": "\u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b5\u03c2",
    "mt": "xjenza"
  },
  "100157": {
    "en": "agri-foodstuffs",
    "da": "landbrugsvareindustri",
    "de": "agrarerzeugnisse und lebensmittel",
    "nl": "landbouwvoedingsmiddelen",
    "sv": "jordbrukslivsmedelsindustri",
    "bg": "\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u043d\u043e-\u0432\u043a\u0443\u0441\u043e\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043c\u0438\u0448\u043b\u0435\u043d\u043e\u0441\u0442",
    "cs": "zem\u011bd\u011blstv\u00ed a v\u00fd\u017eiva",
    "hr": "poljoprivredno-prehrambena industrija",
    "pl": "sektor rolno-spo\u017cywczy",
    "sk": "potravin\u00e1rstvo",
    "sl": "kmetijsko \u017eivilstvo",
    "es": "sector agroalimentario",
    "fr": "agro-alimentaire",
    "it": "agroalimentare",
    "pt": "agroalimentar",
    "ro": "produse agroalimentare",
    "et": "toiduainet\u00f6\u00f6stus",
    "fi": "maatalouselintarvikkeet",
    "hu": "agr\u00e1r\u00e9lelmiszer-ipar",
    "lt": "\u017eem\u0117s \u016bkio maisto produktai",
    "lv": "p\u0101rtikas ra\u017eo\u0161ana",
    "el": "\u03b3\u03b5\u03c9\u03c1\u03b3\u03b9\u03ba\u03b1 \u03c0\u03c1\u03bf\u03ca\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1 \u03b4\u03b9\u03b1\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03b7\u03c2",
    "mt": "prodotti agroalimentari"
  },
  "100161": {
    "en": "geography",
    "da": "geografi",
    "de": "geografie",
    "nl": "geografie",
    "sv": "geografi",
    "bg": "\u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f",
    "cs": "geografie",
    "hr": "zemljopis",
    "pl": "geografia",
    "sk": "geografia",
    "sl": "geografija",
    "es": "geograf\u00eda",
    "fr": "g\u00e9ographie",
    "it": "geografia",
    "pt": "geografia",
    "ro": "geografie",
    "et": "geograafia",
    "fi": "maantiede",
    "hu": "f\u00f6ldrajz",
    "lt": "geografija",
    "lv": "\u0123eogr\u0101fija",
    "el": "\u03b3\u03b5\u03c9\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03b9\u03b1",
    "mt": "\u0121eografija"
  },
  "100146": {
    "en": "economics",
    "da": "\u00f8konomi",
    "de": "wirtschaft",
    "nl": "economie",
    "sv": "ekonomi",
    "bg": "\u0438\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "ekonomika",
    "hr": "ekonomija",
    "pl": "ekonomia",
    "sk": "ekonomika",
    "sl": "gospodarstvo",
    "es": "econom\u00eda",
    "fr": "\u00e9conomie",
    "it": "economia",
    "pt": "economia",
    "ro": "economie",
    "et": "majandus",
    "fi": "taloustiede",
    "hu": "k\u00f6zgazdas\u00e1gtan",
    "lt": "ekonomika",
    "lv": "ekonomika",
    "el": "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03b1",
    "mt": "ekonomija"
  },
  "100155": {
    "en": "environment",
    "da": "milj\u00f8",
    "de": "umwelt",
    "nl": "milieu",
    "sv": "milj\u00f6",
    "bg": "\u043e\u043a\u043e\u043b\u043d\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430",
    "cs": "\u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed",
    "hr": "okoli\u0161",
    "pl": "\u015brodowisko",
    "sk": "\u017eivotn\u00e9 prostredie",
    "sl": "okolje",
    "es": "medio ambiente",
    "fr": "environnement",
    "it": "ambiente",
    "pt": "meio ambiente",
    "ro": "mediu \u00eenconjur\u0103tor",
    "et": "keskkond",
    "fi": "ymp\u00e4rist\u00f6",
    "hu": "k\u00f6rnyezet",
    "lt": "aplinka",
    "lv": "vide",
    "el": "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03b2\u03b1\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd",
    "mt": "ambjent"
  },
  "100215": {
    "en": "health",
    "da": "sundhed",
    "de": "Gesundheit",
    "nl": "gezondheid",
    "sv": "h\u00e4lsa",
    "bg": "\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u0435\u043e\u043f\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0435",
    "cs": "zdrav\u00ed",
    "hr": "zdravlje",
    "pl": "zdrowie",
    "sk": "zdravie",
    "sl": "zdravstvo",
    "es": "sanidad",
    "fr": "sant\u00e9",
    "it": "salute",
    "pt": "sa\u00fade",
    "ro": "s\u0103n\u0103tate",
    "et": "tervis",
    "fi": "terveys",
    "hu": "eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy",
    "lt": "sveikata",
    "lv": "vesel\u012bba",
    "el": "\u03c5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1",
    "mt": "sa\u0127\u0127a"
  },
  "100211": {
    "en": "social framework",
    "da": "sociale rammer",
    "de": "Sozialer Rahmen",
    "nl": "sociale omstandigheden",
    "sv": "social ram",
    "bg": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430",
    "cs": "soci\u00e1ln\u00ed r\u00e1mec",
    "hr": "dru\u0161tveni okvir",
    "pl": "ramy spo\u0142eczne",
    "sk": "soci\u00e1lny r\u00e1mec",
    "sl": "socialni okvir",
    "es": "marco social",
    "fr": "cadre social",
    "it": "quadro sociale",
    "pt": "quadro social",
    "ro": "context social",
    "et": "sotsiaalne raamistik",
    "fi": "sosiaalinen kehys",
    "hu": "t\u00e1rsadalmi keretek",
    "lt": "socialin\u0117 sistema",
    "lv": "soci\u0101l\u0101 sist\u0113ma",
    "el": "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc \u03c0\u03bb\u03b1\u03af\u03c3\u03b9\u03bf",
    "mt": "qafas so\u010bjali"
  },
  "100213": {
    "en": "culture and religion",
    "da": "kultur og religion",
    "de": "Kultur und Religion",
    "nl": "cultuur en godsdienst",
    "sv": "kultur och religion",
    "bg": "\u043a\u0443\u043b\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0438 \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u044f",
    "cs": "kultura a n\u00e1bo\u017eenstv\u00ed",
    "hr": "kultura i religija",
    "pl": "kultura i religia",
    "sk": "kult\u00fara a n\u00e1bo\u017eenstvo",
    "sl": "kultura in religija",
    "es": "cultura y religi\u00f3n",
    "fr": "culture et religion",
    "it": "cultura e religione",
    "pt": "cultura e religi\u00e3o",
    "ro": "cultur\u0103 \u015fi religie",
    "et": "kultuur ja religioon",
    "fi": "kulttuuri ja uskonto",
    "hu": "kult\u00fara \u00e9s vall\u00e1s",
    "lt": "kult\u016bra ir religija",
    "lv": "kult\u016bra un reli\u0123ija",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03c4\u03bf\u03bc\u03ad\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b8\u03c1\u03b7\u03c3\u03ba\u03b5\u03af\u03b1",
    "mt": "kultura u reli\u0121jon"
  },
  "100214": {
    "en": "social protection",
    "da": "social beskyttelse",
    "de": "Sozialer Schutz",
    "nl": "sociale bescherming",
    "sv": "socialt skydd",
    "bg": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u0430 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0430",
    "cs": "soci\u00e1ln\u00ed ochrana",
    "hr": "socijalna za\u0161tita",
    "pl": "ochrona spo\u0142eczna",
    "sk": "soci\u00e1lna ochrana",
    "sl": "socialno varstvo",
    "es": "protecci\u00f3n social",
    "fr": "protection sociale",
    "it": "protezione sociale",
    "pt": "prote\u00e7\u00e3o social",
    "ro": "protec\u0163ie social\u0103",
    "et": "sotsiaalne kaitse",
    "fi": "sosiaalinen suojelu",
    "hu": "szoci\u00e1lis v\u00e9delem",
    "lt": "socialin\u0117 apsauga",
    "lv": "soci\u0101l\u0101 aizsardz\u012bba",
    "el": "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03af\u03b1",
    "mt": "protezzjoni so\u010bjali"
  },
  "100209": {
    "en": "migration",
    "da": "migration",
    "de": "Wanderungsbewegungen",
    "nl": "migraties",
    "sv": "migration",
    "bg": "\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "migrace",
    "hr": "migracija",
    "pl": "migracja",
    "sk": "migr\u00e1cia",
    "sl": "migracije",
    "es": "movimientos migratorios",
    "fr": "migration",
    "it": "migrazione",
    "pt": "migra\u00e7\u00f5es",
    "ro": "migra\u0163ie",
    "et": "migratsioon",
    "fi": "siirtolaisuus",
    "hu": "migr\u00e1ci\u00f3",
    "lt": "migracija",
    "lv": "migr\u0101cija",
    "el": "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03bd\u03ac\u03c3\u03c4\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7",
    "mt": "migrazzjoni"
  },
  "100208": {
    "en": "family",
    "da": "familie",
    "de": "Familie",
    "nl": "gezin",
    "sv": "familj",
    "bg": "\u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e",
    "cs": "rodina",
    "hr": "obitelj",
    "pl": "rodzina",
    "sk": "rodina",
    "sl": "dru\u017eina",
    "es": "familia",
    "fr": "famille",
    "it": "famiglia",
    "pt": "fam\u00edlia",
    "ro": "familie",
    "et": "perekond",
    "fi": "perhe",
    "hu": "csal\u00e1d",
    "lt": "\u0161eima",
    "lv": "\u0123imene",
    "el": "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03b3\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1",
    "mt": "familja"
  },
  "100216": {
    "en": "construction and town planning",
    "da": "byplanl\u00e6gning og byggeri",
    "de": "Stadtplanung und St\u00e4dtebau",
    "nl": "stedenbouw",
    "sv": "byggande och stadsplanering",
    "bg": "\u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u0435\u043b\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438 \u0433\u0440\u0430\u0434\u043e\u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e",
    "cs": "urbanismus a v\u00fdstavba",
    "hr": "graditeljstvo i urbanizam",
    "pl": "urbanistyka i budownictwo miejskie",
    "sk": "v\u00fdstavba a urbanistick\u00e9 pl\u00e1novanie",
    "sl": "gradnja in urbanizem",
    "es": "urbanismo y construcci\u00f3n",
    "fr": "urbanisme et construction",
    "it": "urbanistica e edilizia",
    "pt": "urbanismo e constru\u00e7\u00e3o civil",
    "ro": "construc\u0163ii \u015fi urbanism",
    "et": "ehitus ja linnaplaneerimine",
    "fi": "rakentaminen ja yhdyskuntasuunnittelu",
    "hu": "v\u00e1rostervez\u00e9s \u00e9s v\u00e1ros\u00e9p\u00edt\u00e9szet",
    "lt": "statyba ir miest\u0173 planavimas",
    "lv": "b\u016bvniec\u012bba un pils\u0113tpl\u0101no\u0161ana",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b5\u03bf\u03b4\u03bf\u03bc\u03af\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ba\u03c4\u03b9\u03c1\u03b9\u03b1\u03ba\u03ac \u03ad\u03c1\u03b3\u03b1",
    "mt": "kostruzzjoni u urbanistika"
  },
  "100210": {
    "en": "demography and population",
    "da": "demografi og befolkning",
    "de": "Demografie und Bev\u00f6lkerung",
    "nl": "demografie en bevolking",
    "sv": "demografi och befolkning",
    "bg": "\u0434\u0435\u043c\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f \u0438 \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435",
    "cs": "demografie a obyvatelstvo",
    "hr": "demografija i stanovni\u0161tvo",
    "pl": "demografia i ludno\u015b\u0107",
    "sk": "demografia a obyvate\u013estvo",
    "sl": "demografija in prebivalstvo",
    "es": "demograf\u00eda y poblaci\u00f3n",
    "fr": "d\u00e9mographie et population",
    "it": "demografia e popolazione",
    "pt": "demografia e popula\u00e7\u00e3o",
    "ro": "demografie \u015fi popula\u0163ie",
    "et": "demograafia ja rahvastik",
    "fi": "v\u00e4est\u00f6tiede ja v\u00e4est\u00f6",
    "hu": "demogr\u00e1fia \u00e9s n\u00e9pess\u00e9g",
    "lt": "demografija ir gyventojai",
    "lv": "demogr\u0101fija un iedz\u012bvot\u0101ji",
    "el": "\u03b4\u03b7\u03bc\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c0\u03bb\u03b7\u03b8\u03c5\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2",
    "mt": "demografija u popolazzjoni"
  },
  "100212": {
    "en": "social affairs",
    "da": "socialt liv",
    "de": "Leben in der Gesellschaft",
    "nl": "sociaal leven",
    "sv": "samh\u00e4llsfr\u00e5gor",
    "bg": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u0430 \u0441\u0444\u0435\u0440\u0430",
    "cs": "soci\u00e1ln\u00ed vztahy",
    "hr": "dru\u0161tvena pojava",
    "pl": "\u017cycie spo\u0142eczne",
    "sk": "spolo\u010densk\u00fd \u017eivot",
    "sl": "dru\u017ebene in socialne zadeve",
    "es": "vida social",
    "fr": "vie sociale",
    "it": "vita sociale",
    "pt": "vida social",
    "ro": "via\u0163\u0103 social\u0103",
    "et": "\u00fchiskondlik elu",
    "fi": "sosiaalinen el\u00e4m\u00e4",
    "hu": "t\u00e1rsadalmi \u00e9let",
    "lt": "socialiniai reikalai",
    "lv": "soci\u0101l\u0101s lietas",
    "el": "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03b6\u03c9\u03ae",
    "mt": "affarijiet so\u010bjali"
  },
  "100270": {
    "en": "iron, steel and other metal industries",
    "da": "metal-, jern- og st\u00e5lindustri",
    "de": "Metallindustrie, Eisen und Stahl",
    "nl": "metaal- en staalindustrie",
    "sv": "j\u00e4rn-, st\u00e5l- och annan metallindustri",
    "bg": "\u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u0443\u0440\u0433\u0438\u044f",
    "cs": "hutnictv\u00ed \u017eelezn\u00fdch a ne\u017eelezn\u00fdch kov\u016f",
    "hr": "industrija \u017eeljeza, \u010delika i ostale metalne industrije",
    "pl": "metalurgia i hutnictwo",
    "sk": "hutn\u00edctvo \u017eeleza, ocele a \u017eelezn\u00fdch kovov",
    "sl": "\u017eelezarstvo, jeklarstvo in druga kovinska industrija",
    "es": "metalurgia y siderurgia",
    "fr": "m\u00e9tallurgie et sid\u00e9rurgie",
    "it": "metallurgia e siderurgia",
    "pt": "metalurgia e siderurgia",
    "ro": "metalurgie \u015fi siderurgie",
    "et": "metalli- ja teraset\u00f6\u00f6stus",
    "fi": "metallurgia ja ter\u00e4steollisuus",
    "hu": "vas-, ac\u00e9l- \u00e9s f\u00e9mipar",
    "lt": "metalurgijos pramon\u0117",
    "lv": "dzelzs, t\u0113rauda un citu met\u0101lu r\u016bpniec\u012bba",
    "el": "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03bb\u03bb\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03af\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c7\u03b1\u03bb\u03c5\u03b2\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03af\u03b1",
    "mt": "industriji tal-\u0127adid, tal-azzar u industriji o\u0127ra tal-metall"
  },
  "100273": {
    "en": "building and public works",
    "da": "bygge- og anl\u00e6gsvirksomhed",
    "de": "Bauindustrie und \u00f6ffentliches Bauwesen",
    "nl": "bouwindustrie en openbare werken",
    "sv": "bygg- och anl\u00e4ggningsarbete",
    "bg": "\u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u0435\u043b\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0438",
    "cs": "pozemn\u00ed a in\u017een\u00fdrsk\u00e9 stavby",
    "hr": "gra\u0111evinarstvo i javni radovi",
    "pl": "budownictwo i roboty publiczne",
    "sk": "pozemn\u00e9 a in\u017einierske stavby",
    "sl": "gradbeni\u0161tvo in javna dela",
    "es": "construcci\u00f3n y obras p\u00fablicas",
    "fr": "b\u00e2timent et travaux publics",
    "it": "edilizia e lavori pubblici",
    "pt": "constru\u00e7\u00e3o civil",
    "ro": "construc\u0163ii \u015fi lucr\u0103ri publice",
    "et": "ehitamine ja riiklikud ehitust\u00f6\u00f6d",
    "fi": "talonrakennus- ja julkinen rakennustoiminta",
    "hu": "\u00e9p\u00edt\u0151ipar \u00e9s \u00e9p\u00edt\u00e9si beruh\u00e1z\u00e1sra ir\u00e1nyul\u00f3 k\u00f6zbeszerz\u00e9s",
    "lt": "statyba ir vie\u0161ieji darbai",
    "lv": "b\u016bvniec\u012bba un valsts pas\u016bt\u012bjums",
    "el": "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03b4\u03bf\u03bc\u03ae \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b4\u03b7\u03bc\u03cc\u03c3\u03b9\u03b1 \u03ad\u03c1\u03b3\u03b1",
    "mt": "bini u xog\u0127lijiet pubbli\u010bi"
  },
  "100269": {
    "en": "chemistry",
    "da": "kemi",
    "de": "Chemie",
    "nl": "chemie",
    "sv": "kemi",
    "bg": "\u0445\u0438\u043c\u0438\u044f",
    "cs": "chemie",
    "hr": "kemija",
    "pl": "chemia",
    "sk": "ch\u00e9mia",
    "sl": "kemija",
    "es": "qu\u00edmica",
    "fr": "chimie",
    "it": "chimica",
    "pt": "qu\u00edmica",
    "ro": "chimie",
    "et": "keemia",
    "fi": "kemia",
    "hu": "vegyipar",
    "lt": "chemija",
    "lv": "\u0137\u012bmisk\u0101 r\u016bpniec\u012bba",
    "el": "\u03c7\u03b7\u03bc\u03b5\u03af\u03b1",
    "mt": "kimika"
  },
  "100272": {
    "en": "electronics and electrical engineering",
    "da": "elektronik og elektroteknik",
    "de": "Elektronik und Elektrotechnik",
    "nl": "elektronica en elektrotechniek",
    "sv": "elektronik och elektroteknik",
    "bg": "\u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0438 \u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0438\u043d\u0436\u0435\u043d\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e",
    "cs": "elektronika a elektrotechnika",
    "hr": "elektronika i elektrotehnika",
    "pl": "elektronika i elektrotechnika",
    "sk": "elektronika a elektrotechnika",
    "sl": "elektronika in elektrotehnika",
    "es": "electr\u00f3nica y electrot\u00e9cnica",
    "fr": "\u00e9lectronique et \u00e9lectrotechnique",
    "it": "elettronica ed elettrotecnica",
    "pt": "eletr\u00f3nica e eletrot\u00e9cnica",
    "ro": "electronic\u0103 \u015fi electrotehnic\u0103",
    "et": "elektroonika ja elektrotehnika",
    "fi": "elektroniikka ja s\u00e4hk\u00f6tekniikka",
    "hu": "elektronika \u00e9s elektrotechnika",
    "lt": "elektronika ir elektrotechnika",
    "lv": "elektroniska un elektrotehnika",
    "el": "\u03b7\u03bb\u03b5\u03ba\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b7\u03bb\u03b5\u03ba\u03c4\u03c1\u03bf\u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03af\u03b1",
    "mt": "elettronika u in\u0121inerija elettrika"
  },
  "100276": {
    "en": "miscellaneous industries",
    "da": "diverse industrier",
    "de": "Verschiedene Industriezweige",
    "nl": "diverse industrie\u00ebn",
    "sv": "diverse industrier",
    "bg": "\u0441\u043c\u0435\u0441\u0435\u043d\u0438 \u0438\u043d\u0434\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438",
    "cs": "r\u016fzn\u00e1 pr\u016fmyslov\u00e1 odv\u011btv\u00ed",
    "hr": "ostale razne industrije",
    "pl": "r\u00f3\u017cne ga\u0142\u0119zie przemys\u0142u",
    "sk": "r\u00f4zne priemyseln\u00e9 odvetvia",
    "sl": "druge gospodarske dejavnosti",
    "es": "industrias diversas",
    "fr": "industries diverses",
    "it": "industrie varie",
    "pt": "ind\u00fastrias diversas",
    "ro": "industrii diverse",
    "et": "mitmesugused t\u00f6\u00f6stused",
    "fi": "erin\u00e4iset toimialat",
    "hu": "vegyesipar",
    "lt": "\u012fvairi pramon\u0117",
    "lv": "cita ra\u017eo\u0161ana",
    "el": "\u03ac\u03bb\u03bb\u03bf\u03b9 \u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03af \u03ba\u03bb\u03ac\u03b4\u03bf\u03b9",
    "mt": "industriji mixxellanji"
  },
  "100274": {
    "en": "wood industry",
    "da": "tr\u00e6industri og tr\u00e6produkter",
    "de": "Holzindustrie",
    "nl": "houtindustrie",
    "sv": "tr\u00e4industri",
    "bg": "\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u0430 \u0438 \u0434\u044a\u0440\u0432\u043e\u043f\u0440\u0435\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0432\u0430\u0449\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043c\u0438\u0448\u043b\u0435\u043d\u043e\u0441\u0442",
    "cs": "d\u0159evozpracuj\u00edc\u00ed pr\u016fmysl",
    "hr": "drvna industrija",
    "pl": "przemys\u0142 drzewny",
    "sk": "drevospracuj\u00faci priemysel",
    "sl": "lesarstvo",
    "es": "industria de la madera",
    "fr": "industrie du bois",
    "it": "industria del legno",
    "pt": "ind\u00fastria da madeira",
    "ro": "industria lemnului",
    "et": "puidut\u00f6\u00f6stus",
    "fi": "puuteollisuus",
    "hu": "faipar",
    "lt": "medienos pramon\u0117",
    "lv": "me\u017er\u016bpniec\u012bba",
    "el": "\u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03af\u03b1 \u03be\u03cd\u03bb\u03bf\u03c5",
    "mt": "industrija tal-injam"
  },
  "100271": {
    "en": "mechanical engineering",
    "da": "mekanisk industri",
    "de": "Mechanische Industrie",
    "nl": "mechanische industrie",
    "sv": "mekanisk industri",
    "bg": "\u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u043d\u043e \u0438\u043d\u0436\u0435\u043d\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e",
    "cs": "stroj\u00edrenstv\u00ed",
    "hr": "strojarstvo",
    "pl": "przemys\u0142 maszynowy",
    "sk": "stroj\u00e1renstvo",
    "sl": "strojegradnja",
    "es": "industria mec\u00e1nica",
    "fr": "industrie m\u00e9canique",
    "it": "industria meccanica",
    "pt": "ind\u00fastria mec\u00e2nica",
    "ro": "industrie mecanic\u0103",
    "et": "masinaehitus",
    "fi": "konepajateollisuus",
    "hu": "g\u00e9pgy\u00e1rt\u00e1s",
    "lt": "ma\u0161in\u0173 gamyba",
    "lv": "ma\u0161\u012bnb\u016bve",
    "el": "\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03af\u03b1",
    "mt": "in\u0121inerija mekkanika"
  },
  "100268": {
    "en": "industrial structures and policy",
    "da": "industripolitik og -struktur",
    "de": "Industriepolitik und Industriestruktur",
    "nl": "industriebeleid en -structuur",
    "sv": "industripolitik och industristruktur",
    "bg": "\u043f\u0440\u043e\u043c\u0438\u0448\u043b\u0435\u043d\u0438 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0438 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "pr\u016fmyslov\u00e1 politika a struktura",
    "hr": "industrijsko ustrojstvo i politika",
    "pl": "struktura i polityka przemys\u0142owa",
    "sk": "priemyseln\u00e9 \u0161trukt\u00fary a politika",
    "sl": "organiziranost industrije in industrijska politika",
    "es": "pol\u00edtica y estructura industriales",
    "fr": "politique et structures industrielles",
    "it": "politiche e strutture industriali",
    "pt": "pol\u00edtica e estruturas industriais",
    "ro": "politic\u0103 industrial\u0103",
    "et": "t\u00f6\u00f6stuspoliitika ja t\u00f6\u00f6stusstruktuurid",
    "fi": "teollisuuspolitiikka ja teollisuuden rakenteet",
    "hu": "iparszerkezet \u00e9s iparpolitika",
    "lt": "pramon\u0117s strukt\u016bra ir politika",
    "lv": "r\u016bpniec\u012bbas strukt\u016bras un politika",
    "el": "\u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b4\u03b9\u03ac\u03c1\u03b8\u03c1\u03c9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "strutturi u politika industrijali"
  },
  "100275": {
    "en": "leather and textile industries",
    "da": "l\u00e6der- og tekstilindustri",
    "de": "Textil- und Lederindustrie",
    "nl": "lederverwerkende en textielindustrie",
    "sv": "l\u00e4der- och textilindustri",
    "bg": "\u043a\u043e\u0436\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430 \u0438 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u0438\u043b\u043d\u0430 \u0438\u043d\u0434\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f",
    "cs": "textiln\u00ed a ko\u017eed\u011bln\u00fd pr\u016fmysl",
    "hr": "ko\u017earska i tekstilna industrija",
    "pl": "przemys\u0142 sk\u00f3rzany i w\u0142\u00f3kienniczy",
    "sk": "ko\u017eiarsky a textiln\u00fd priemysel",
    "sl": "usnjarska in tekstilna industrija",
    "es": "industria del cuero e industria textil",
    "fr": "industries du cuir et du textile",
    "it": "industria del cuoio e dei prodotti tessili",
    "pt": "ind\u00fastria do couro e t\u00eaxtil",
    "ro": "industria piel\u0103riei \u015fi textil\u0103",
    "et": "naha- ja tekstiilit\u00f6\u00f6stus",
    "fi": "nahka- ja tekstiiliteollisuus",
    "hu": "b\u0151r- \u00e9s textilipar",
    "lt": "odos ir tekstil\u0117s pramon\u0117",
    "lv": "\u0101das izstr\u0101de un tekstilr\u016bpniec\u012bba",
    "el": "\u03ba\u03bb\u03c9\u03c3\u03c4\u03bf\u03cb\u03c6\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03af\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b2\u03c5\u03c1\u03c3\u03bf\u03b4\u03b5\u03c8\u03af\u03b1",
    "mt": "industriji tal-\u0121ild u tat-tessuti"
  },
  "100203": {
    "en": "insurance",
    "da": "forsikring",
    "de": "Versicherungswesen",
    "nl": "verzekeringen",
    "sv": "f\u00f6rs\u00e4kring",
    "bg": "\u0437\u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u043e\u0432\u0430\u043d\u0435",
    "cs": "poji\u0161\u0165ovnictv\u00ed",
    "hr": "osiguranje",
    "pl": "ubezpieczenie",
    "sk": "poistenie",
    "sl": "zavarovanje",
    "es": "seguros",
    "fr": "assurance",
    "it": "assicurazioni",
    "pt": "seguros",
    "ro": "asigur\u0103ri",
    "et": "kindlustus",
    "fi": "vakuutus",
    "hu": "biztos\u00edt\u00e1s",
    "lt": "draudimas",
    "lv": "apdro\u0161in\u0101\u0161ana",
    "el": "\u03b1\u03c3\u03c6\u03b1\u03bb\u03af\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2",
    "mt": "assigurazzjoni"
  },
  "100201": {
    "en": "free movement of capital",
    "da": "fri kapitalbev\u00e6gelighed",
    "de": "Freier Kapitalverkehr",
    "nl": "vrij verkeer van kapitaal",
    "sv": "fri r\u00f6rlighet f\u00f6r kapital",
    "bg": "\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u043e \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u0430",
    "cs": "voln\u00fd pohyb kapit\u00e1lu",
    "hr": "slobodno kretanje kapitala",
    "pl": "swobodny przep\u0142yw kapita\u0142u",
    "sk": "vo\u013en\u00fd pohyb kapit\u00e1lu",
    "sl": "prost pretok kapitala",
    "es": "libre circulaci\u00f3n de capitales",
    "fr": "libre circulation des capitaux",
    "it": "libera circolazione dei capitali",
    "pt": "livre circula\u00e7\u00e3o de capitais",
    "ro": "libera circula\u0163ie a capitalului",
    "et": "kapitali vaba liikumine",
    "fi": "p\u00e4\u00e4omien vapaa liikkuvuus",
    "hu": "t\u0151ke szabad mozg\u00e1sa",
    "lt": "laisvas kapitalo jud\u0117jimas",
    "lv": "kapit\u0101la br\u012bva kust\u012bba",
    "el": "\u03b5\u03bb\u03b5\u03cd\u03b8\u03b5\u03c1\u03b7 \u03ba\u03c5\u03ba\u03bb\u03bf\u03c6\u03bf\u03c1\u03af\u03b1 \u03c4\u03c9\u03bd \u03ba\u03b5\u03c6\u03b1\u03bb\u03b1\u03af\u03c9\u03bd",
    "mt": "moviment liberu tal-kapital"
  },
  "100202": {
    "en": "financing and investment",
    "da": "investering og finansiering",
    "de": "Investition und Finanzierung",
    "nl": "investering en financiering",
    "sv": "finansiering och investering",
    "bg": "\u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0438 \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435",
    "cs": "financov\u00e1n\u00ed a investice",
    "hr": "financiranje i ulaganje",
    "pl": "finansowanie i inwestycje",
    "sk": "financovanie a invest\u00edcie",
    "sl": "financiranje in nalo\u017ebe",
    "es": "financiaci\u00f3n e inversi\u00f3n",
    "fr": "investissement et financement",
    "it": "investimenti e finanziamenti",
    "pt": "financiamento e investimento",
    "ro": "investi\u0163ii \u015fi finan\u0163are",
    "et": "rahastamine ja investeerimine",
    "fi": "rahoitus ja investointi",
    "hu": "finansz\u00edroz\u00e1s \u00e9s beruh\u00e1z\u00e1s",
    "lt": "finansavimas ir investavimas",
    "lv": "finans\u0113\u0161ana un ieguld\u012bjumi",
    "el": "\u03c7\u03c1\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03b4\u03cc\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03c0\u03b5\u03bd\u03b4\u03cd\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2",
    "mt": "finanzjar u investiment"
  },
  "100207": {
    "en": "prices",
    "da": "pris",
    "de": "Preis",
    "nl": "prijzen",
    "sv": "pris",
    "bg": "\u0446\u0435\u043d\u0438",
    "cs": "ceny",
    "hr": "cijene",
    "pl": "ceny",
    "sk": "ceny",
    "sl": "cene",
    "es": "precios",
    "fr": "prix",
    "it": "prezzi",
    "pt": "pre\u00e7os",
    "ro": "pre\u0163uri",
    "et": "hinnad",
    "fi": "hinnat",
    "hu": "\u00e1rak",
    "lt": "kainos",
    "lv": "cenas",
    "el": "\u03c4\u03b9\u03bc\u03ad\u03c2",
    "mt": "2451prezzijiet"
  },
  "100205": {
    "en": "budget",
    "da": "budget",
    "de": "Haushaltsplan",
    "nl": "begroting",
    "sv": "budget",
    "bg": "\u0431\u044e\u0434\u0436\u0435\u0442",
    "cs": "rozpo\u010det",
    "hr": "prora\u010dun",
    "pl": "bud\u017cet",
    "sk": "rozpo\u010det",
    "sl": "prora\u010dun",
    "es": "presupuesto",
    "fr": "budget",
    "it": "bilancio",
    "pt": "or\u00e7amento",
    "ro": "buget",
    "et": "eelarve",
    "fi": "talousarvio",
    "hu": "k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s",
    "lt": "biud\u017eetas",
    "lv": "bud\u017eets",
    "el": "\u03c0\u03c1\u03bf\u03cb\u03c0\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2",
    "mt": "ba\u0121it"
  },
  "100204": {
    "en": "public finance and budget policy",
    "da": "offentlige finanser og budgetpolitik",
    "de": "\u00d6ffentliche Finanzen und Haushaltspolitik",
    "nl": "overheidsfinanci\u00ebn en begrotingsbeleid",
    "sv": "budgetpolitik och offentliga finanser",
    "bg": "\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0438 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u0438 \u0438 \u0431\u044e\u0434\u0436\u0435\u0442\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "ve\u0159ejn\u00e9 finance a rozpo\u010dtov\u00e1 politika",
    "hr": "javne financije i prora\u010dunska politika",
    "pl": "finanse publiczne i polityka bud\u017cetowa",
    "sk": "verejn\u00e9 financie rozpo\u010dtov\u00e1 politika",
    "sl": "javne finance in prora\u010dunska politika",
    "es": "hacienda p\u00fablica y pol\u00edtica presupuestaria",
    "fr": "finances publiques et politique budg\u00e9taire",
    "it": "finanze pubbliche e politica di bilancio",
    "pt": "finan\u00e7as p\u00fablicas e pol\u00edtica or\u00e7amental",
    "ro": "finan\u0163e publice \u015fi politic\u0103 bugetar\u0103",
    "et": "riigirahandus ja eelarvepoliitika",
    "fi": "julkistalous ja talousarviopolitiikka",
    "hu": "\u00e1llamh\u00e1ztart\u00e1s \u00e9s k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si politika",
    "lt": "valstyb\u0117s finansai ir biud\u017eeto politika",
    "lv": "valsts finanses un bud\u017eeta politika",
    "el": "\u03b4\u03b7\u03bc\u03cc\u03c3\u03b9\u03b1 \u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ac \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b4\u03b7\u03bc\u03bf\u03c3\u03b9\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "finanzi pubbli\u010bi u politika ba\u0121itarja"
  },
  "100199": {
    "en": "monetary economics",
    "da": "valutaforhold",
    "de": "Geldwirtschaft",
    "nl": "monetaire economie",
    "sv": "penningv\u00e4sen",
    "bg": "\u043f\u0430\u0440\u0438\u0447\u043d\u0430 \u0438\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "m\u011bnov\u00e1 ekonomie",
    "hr": "monetarna ekonomija",
    "pl": "gospodarka pieni\u0119\u017cna",
    "sk": "menov\u00e1 ekon\u00f3mia",
    "sl": "denarno poslovanje",
    "es": "econom\u00eda monetaria",
    "fr": "\u00e9conomie mon\u00e9taire",
    "it": "economia monetaria",
    "pt": "economia monet\u00e1ria",
    "ro": "economie monetar\u0103",
    "et": "rahapoliitika",
    "fi": "rahatalous",
    "hu": "p\u00e9nzgazd\u00e1lkod\u00e1s",
    "lt": "pinigin\u0117 ekonomika",
    "lv": "monet\u0101r\u0101 ekonomika",
    "el": "\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03c3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03af\u03b1",
    "mt": "ekonomija monetarja"
  },
  "100206": {
    "en": "taxation",
    "da": "skatteforhold",
    "de": "Steuerwesen",
    "nl": "belastingwezen",
    "sv": "skattev\u00e4sen",
    "bg": "\u0434\u0430\u043d\u044a\u0447\u043d\u0430 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430",
    "cs": "da\u0148ov\u00e1 soustava",
    "hr": "oporezivanje",
    "pl": "system podatkowy",
    "sk": "zda\u0148ovanie",
    "sl": "obdav\u010denje",
    "es": "fiscalidad",
    "fr": "fiscalit\u00e9",
    "it": "fiscalit\u00e0",
    "pt": "fiscalidade",
    "ro": "fiscalitate",
    "et": "maksustamine",
    "fi": "verotus",
    "hu": "ad\u00f3z\u00e1s",
    "lt": "mokes\u010diai",
    "lv": "nodok\u013ci",
    "el": "\u03c6\u03bf\u03c1\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1",
    "mt": "tassazzjoni"
  },
  "100200": {
    "en": "financial institutions and credit",
    "da": "kredit- og finansinstitutter",
    "de": "Geld- und Kreditwesen",
    "nl": "financi\u00eble instellingen en krediet",
    "sv": "kredit- och finansinstitut",
    "bg": "\u043a\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442\u043d\u0438 \u0438 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u0438",
    "cs": "\u00fav\u011brov\u00e9 a finan\u010dn\u00ed instituce",
    "hr": "kreditne i financijske institucije",
    "pl": "instytucje kredytowe i finansowe",
    "sk": "menov\u00e9 a finan\u010dn\u00e9 in\u0161tit\u00facie",
    "sl": "kreditne in finan\u010dne institucije",
    "es": "instituciones financieras y de cr\u00e9dito",
    "fr": "institutions financi\u00e8res et cr\u00e9dit",
    "it": "istituti finanziari e di credito",
    "pt": "institui\u00e7\u00f5es financeiras e cr\u00e9dito",
    "ro": "institu\u0163ii financiare \u015fi de credit",
    "et": "krediidi- ja finantseerimisasutused",
    "fi": "luotto- ja rahoituslaitokset",
    "hu": "hitelint\u00e9zetek \u00e9s p\u00e9nz\u00fcgyi int\u00e9zm\u00e9nyek",
    "lt": "kredito ir finans\u0173 \u012fstaigos",
    "lv": "kred\u012btiest\u0101des un finan\u0161u iest\u0101des",
    "el": "\u03c7\u03c1\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03af \u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03af",
    "mt": "istituzzjonijiet finanzjarji u kreditu"
  },
  "100198": {
    "en": "monetary relations",
    "da": "monet\u00e6re forhold",
    "de": "W\u00e4hrungsbeziehungen",
    "nl": "monetaire betrekkingen",
    "sv": "monet\u00e4ra f\u00f6rh\u00e5llanden",
    "bg": "\u043f\u0430\u0440\u0438\u0447\u043d\u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f",
    "cs": "m\u011bnov\u00e9 vztahy",
    "hr": "monetarni odnosi",
    "pl": "stosunki walutowe",
    "sk": "menov\u00e9 vz\u0165ahy",
    "sl": "denarni odnosi",
    "es": "relaciones monetarias",
    "fr": "relations mon\u00e9taires",
    "it": "relazioni monetarie",
    "pt": "rela\u00e7\u00f5es monet\u00e1rias",
    "ro": "rela\u0163ii monetare",
    "et": "rahalised suhted",
    "fi": "rahataloudelliset suhteet",
    "hu": "monet\u00e1ris kapcsolatok",
    "lt": "piniginiai santykiai",
    "lv": "monet\u0101r\u0101s attiec\u012bbas",
    "el": "\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03c3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03c3\u03c7\u03ad\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2",
    "mt": "relazzjonijiet monetarji"
  },
  "100192": {
    "en": "tariff policy",
    "da": "toldpolitik",
    "de": "Zolltarifpolitik",
    "nl": "tariefbeleid",
    "sv": "tullpolitik",
    "bg": "\u0442\u0430\u0440\u0438\u0444\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "celn\u00ed politika",
    "hr": "carinska politika",
    "pl": "polityka celna",
    "sk": "coln\u00e1 politika",
    "sl": "carinska politika",
    "es": "pol\u00edtica arancelaria",
    "fr": "politique tarifaire",
    "it": "politica tariffaria",
    "pt": "pol\u00edtica aduaneira",
    "ro": "politic\u0103 tarifar\u0103",
    "et": "tariifipoliitika",
    "fi": "tariffipolitiikka",
    "hu": "v\u00e1mtarifa-politika",
    "lt": "muit\u0173 tarif\u0173 politika",
    "lv": "tarifu politika",
    "el": "\u03b4\u03b1\u03c3\u03bc\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "politika tariffarja"
  },
  "100193": {
    "en": "trade",
    "da": "\u00f8konomisk samkvem",
    "de": "Wirtschaftsverkehr",
    "nl": "economisch verkeer",
    "sv": "handelsutbyte",
    "bg": "\u0442\u044a\u0440\u0433\u043e\u0432\u0438\u044f",
    "cs": "obchod",
    "hr": "trgovina",
    "pl": "handel",
    "sk": "obchod",
    "sl": "trgovina",
    "es": "intercambios econ\u00f3micos",
    "fr": "\u00e9changes \u00e9conomiques",
    "it": "commercio",
    "pt": "trocas comerciais",
    "ro": "comer\u0163",
    "et": "kaubandus",
    "fi": "kauppa",
    "hu": "kereskedelmi forgalom",
    "lt": "prekyba",
    "lv": "tirdzniec\u012bba",
    "el": "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03c3\u03c5\u03bd\u03b1\u03bb\u03bb\u03b1\u03b3\u03ad\u03c2",
    "mt": "kummer\u010b"
  },
  "100191": {
    "en": "trade policy",
    "da": "handelspolitik",
    "de": "Handelspolitik",
    "nl": "handelsbeleid",
    "sv": "handelspolitik",
    "bg": "\u0442\u044a\u0440\u0433\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "obchodn\u00ed politika",
    "hr": "trgovinska politika",
    "pl": "polityka handlowa",
    "sk": "obchodn\u00e1 politika",
    "sl": "trgovinska politika",
    "es": "pol\u00edtica comercial",
    "fr": "politique commerciale",
    "it": "politica commerciale",
    "pt": "pol\u00edtica comercial",
    "ro": "politic\u0103 comercial\u0103",
    "et": "kaubanduspoliitika",
    "fi": "kauppapolitiikka",
    "hu": "kereskedelempolitika",
    "lt": "prekybos politika",
    "lv": "tirdzniec\u012bbas politika",
    "el": "\u03b5\u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "politika kummer\u010bjali"
  },
  "100196": {
    "en": "marketing",
    "da": "markedsf\u00f8ring",
    "de": "Vermarktung",
    "nl": "commercialisering",
    "sv": "marknadsf\u00f6ring",
    "bg": "\u043c\u0430\u0440\u043a\u0435\u0442\u0438\u043d\u0433",
    "cs": "uv\u00e1d\u011bn\u00ed na trh",
    "hr": "marketing",
    "pl": "marketing",
    "sk": "marketing",
    "sl": "tr\u017eenje",
    "es": "comercializaci\u00f3n",
    "fr": "commercialisation",
    "it": "commercializzazione",
    "pt": "comercializa\u00e7\u00e3o",
    "ro": "marketing",
    "et": "turundus",
    "fi": "kaupanpit\u00e4minen",
    "hu": "\u00e9rt\u00e9kes\u00edt\u00e9s \u00e9s marketing",
    "lt": "rinkodara",
    "lv": "tirgzin\u012bbas",
    "el": "\u03b5\u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03af\u03b1",
    "mt": "kummer\u010bjalizzazzjoni"
  },
  "100197": {
    "en": "distributive trades",
    "da": "distribution",
    "de": "Verteilung und Vertrieb",
    "nl": "distributie",
    "sv": "distribution",
    "bg": "\u0434\u0438\u0441\u0442\u0440\u0438\u0431\u0443\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430 \u0442\u044a\u0440\u0433\u043e\u0432\u0438\u044f",
    "cs": "distribuce",
    "hr": "distributivna trgovina",
    "pl": "zbyt",
    "sk": "distrib\u00facia",
    "sl": "trgovinsko poslovanje",
    "es": "distribuci\u00f3n",
    "fr": "distribution commerciale",
    "it": "distribuzione commerciale",
    "pt": "distribui\u00e7\u00e3o comercial",
    "ro": "distribu\u0163ie comercial\u0103",
    "et": "turustamine",
    "fi": "kaupallinen jakelu",
    "hu": "forgalmaz\u00e1s",
    "lt": "prekybos tinklas",
    "lv": "sadales tirdzniec\u012bba",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03b1\u03bd\u03bf\u03bc\u03ae",
    "mt": "negozji distributtivi"
  },
  "100195": {
    "en": "consumption",
    "da": "forbrug",
    "de": "Verbrauch",
    "nl": "consumptie",
    "sv": "konsumtion",
    "bg": "\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435",
    "cs": "spot\u0159eba",
    "hr": "potro\u0161nja",
    "pl": "konsumpcja",
    "sk": "spotreba",
    "sl": "potro\u0161nja",
    "es": "consumo",
    "fr": "consommation",
    "it": "consumo",
    "pt": "consumo",
    "ro": "consum",
    "et": "tarbimine",
    "fi": "kulutus",
    "hu": "fogyaszt\u00e1s",
    "lt": "vartojimas",
    "lv": "pat\u0113ri\u0146\u0161",
    "el": "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03bd\u03ac\u03bb\u03c9\u03c3\u03b7",
    "mt": "konsum"
  },
  "100194": {
    "en": "international trade",
    "da": "international handel",
    "de": "Internationaler Handel",
    "nl": "internationale handel",
    "sv": "internationell handel",
    "bg": "\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430 \u0442\u044a\u0440\u0433\u043e\u0432\u0438\u044f",
    "cs": "mezin\u00e1rodn\u00ed obchod",
    "hr": "me\u0111unarodna trgovina",
    "pl": "handel mi\u0119dzynarodowy",
    "sk": "medzin\u00e1rodn\u00fd obchod",
    "sl": "mednarodna trgovina",
    "es": "comercio internacional",
    "fr": "commerce international",
    "it": "commercio internazionale",
    "pt": "com\u00e9rcio internacional",
    "ro": "comer\u0163 interna\u0163ional",
    "et": "rahvusvaheline kaubandus",
    "fi": "kansainv\u00e4linen kauppa",
    "hu": "nemzetk\u00f6zi kereskedelem",
    "lt": "tarptautin\u0117 prekyba",
    "lv": "starptautisk\u0101 tirdzniec\u012bba",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03ad\u03c2 \u03b5\u03bc\u03c0\u03cc\u03c1\u03b9\u03bf",
    "mt": "kummer\u010b internazzjonali"
  },
  "100230": {
    "en": "accounting",
    "da": "regnskabsforvaltning",
    "de": "Betriebliches Rechnungswesen",
    "nl": "financieel beheer",
    "sv": "redovisning",
    "bg": "\u0441\u0447\u0435\u0442\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e",
    "cs": "\u00fa\u010detnictv\u00ed",
    "hr": "ra\u010dunovodstvo",
    "pl": "rachunkowo\u015b\u0107",
    "sk": "\u00fa\u010dtovn\u00edctvo",
    "sl": "ra\u010dunovodstvo",
    "es": "gesti\u00f3n contable",
    "fr": "gestion comptable",
    "it": "gestione contabile",
    "pt": "gest\u00e3o contabil\u00edstica",
    "ro": "contabilitate",
    "et": "raamatupidamine",
    "fi": "laskentatoimi",
    "hu": "v\u00e1llalati sz\u00e1mvitel",
    "lt": "apskaita",
    "lv": "uzskaite",
    "el": "\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b4\u03b9\u03b1\u03c7\u03b5\u03af\u03c1\u03b9\u03c3\u03b7",
    "mt": "kontabbilt\u00e0"
  },
  "100231": {
    "en": "competition",
    "da": "konkurrence",
    "de": "Wettbewerb",
    "nl": "concurrentie",
    "sv": "konkurrens",
    "bg": "\u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "hospod\u00e1\u0159sk\u00e1 sout\u011b\u017e",
    "hr": "konkurencija",
    "pl": "konkurencja",
    "sk": "hospod\u00e1rska s\u00fa\u0165a\u017e",
    "sl": "konkurenca",
    "es": "competencia",
    "fr": "concurrence",
    "it": "concorrenza",
    "pt": "concorr\u00eancia",
    "ro": "concuren\u0163\u0103",
    "et": "konkurents",
    "fi": "kilpailu",
    "hu": "verseny",
    "lt": "konkurencija",
    "lv": "konkurence",
    "el": "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2",
    "mt": "kompetizzjoni"
  },
  "100229": {
    "en": "management",
    "da": "administrativ ledelse",
    "de": "Unternehmensverwaltung",
    "nl": "administratief beheer",
    "sv": "f\u00f6rvaltning",
    "bg": "\u043c\u0435\u043d\u044a\u0434\u0436\u043c\u044a\u043d\u0442",
    "cs": "management",
    "hr": "menad\u017ement",
    "pl": "zarz\u0105dzanie",
    "sk": "mana\u017ement",
    "sl": "poslovodenje",
    "es": "gesti\u00f3n administrativa",
    "fr": "gestion administrative",
    "it": "gestione amministrativa",
    "pt": "gest\u00e3o administrativa",
    "ro": "management",
    "et": "juhtimine",
    "fi": "hallinnollinen johtaminen",
    "hu": "v\u00e1llalatir\u00e1ny\u00edt\u00e1s",
    "lt": "valdymas",
    "lv": "p\u0101rvald\u012bba",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03bf\u03b9\u03ba\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b4\u03b9\u03b1\u03c7\u03b5\u03af\u03c1\u03b9\u03c3\u03b7",
    "mt": "mani\u0121ment"
  },
  "100227": {
    "en": "business classification",
    "da": "virksomhedstyper",
    "de": "Unternehmensarten",
    "nl": "ondernemingen",
    "sv": "f\u00f6retagstyp",
    "bg": "\u043a\u043b\u0430\u0441\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u0430",
    "cs": "druhy podnik\u016f",
    "hr": "klasifikacija poduze\u0107a",
    "pl": "typy przedsi\u0119biorstw",
    "sk": "triedenie podnikov",
    "sl": "klasifikacija podjetij",
    "es": "tipos de empresa",
    "fr": "type d&#39;entreprise",
    "it": "tipo d&#39;impresa",
    "pt": "tipos de empresa",
    "ro": "categorii de societ\u0103\u0163i comerciale",
    "et": "ettev\u00f5tete liigitus",
    "fi": "yritysmuoto",
    "hu": "v\u00e1llalkoz\u00e1st\u00edpusok",
    "lt": "\u012fmoni\u0173 r\u016b\u0161ys",
    "lv": "uz\u0146\u0113m\u0113jdarb\u012bbas klasifik\u0101cija",
    "el": "\u03b5\u03af\u03b4\u03b7 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03ae\u03c3\u03b5\u03c9\u03bd",
    "mt": "klassifika tal-impri\u017ci"
  },
  "100228": {
    "en": "legal form of organisations",
    "da": "juridisk selskabsform",
    "de": "Rechtsform einer Gesellschaft",
    "nl": "ondernemingsvorm",
    "sv": "associationsformer",
    "bg": "\u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430 \u043d\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f\u0442\u0430",
    "cs": "pr\u00e1vn\u00ed forma organizac\u00ed",
    "hr": "pravni oblik trgova\u010dkih dru\u0161tava",
    "pl": "status prawny organizacji",
    "sk": "pr\u00e1vna forma organiz\u00e1ci\u00ed",
    "sl": "pravne oblike dru\u017eb",
    "es": "forma jur\u00eddica de la sociedad",
    "fr": "forme juridique de soci\u00e9t\u00e9",
    "it": "forma giuridica di societ\u00e0",
    "pt": "forma jur\u00eddica de sociedade",
    "ro": "statutul juridic al societ\u0103\u0163ilor",
    "et": "\u00fchingute \u00f5iguslik vorm",
    "fi": "yhti\u00f6n oikeudellinen muoto",
    "hu": "t\u00e1rsas\u00e1gok jogi form\u00e1ja",
    "lt": "organizacij\u0173 teisinis statusas",
    "lv": "organiz\u0101ciju tiesiskais statuss",
    "el": "\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae \u03bc\u03bf\u03c1\u03c6\u03ae \u03b5\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03b5\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "forom \u0121uridi\u010bi tal-organizzazzjonijiet"
  },
  "100226": {
    "en": "business organisation",
    "da": "virksomhedsorganisation",
    "de": "Unternehmensorganisation",
    "nl": "bedrijfsorganisatie",
    "sv": "f\u00f6retagsorganisering",
    "bg": "\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u0430",
    "cs": "organizace podniku",
    "hr": "organizacija poslovanja",
    "pl": "organizacja przedsi\u0119biorstwa",
    "sk": "organiz\u00e1cia podniku",
    "sl": "organizacija poslovanja",
    "es": "organizaci\u00f3n de la empresa",
    "fr": "organisation de l&#39;entreprise",
    "it": "organizzazione aziendale",
    "pt": "organiza\u00e7\u00e3o de empresas",
    "ro": "organizarea afacerilor",
    "et": "ettev\u00f5tluse korraldus",
    "fi": "yrityksen organisaatio",
    "hu": "gazdas\u00e1gi szervezetek",
    "lt": "verslo organizavimas",
    "lv": "uz\u0146\u0113m\u0113jdarb\u012bbas organiz\u0101cija",
    "el": "\u03bf\u03c1\u03b3\u03ac\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c7\u03b5\u03af\u03c1\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2",
    "mt": "organizzazzjoni tal-impri\u017ci"
  },
  "100173": {
    "en": "defence",
    "da": "forsvar",
    "de": "Verteidigung",
    "nl": "defensie",
    "sv": "f\u00f6rsvar",
    "bg": "\u043e\u0442\u0431\u0440\u0430\u043d\u0430",
    "cs": "obrana",
    "hr": "obrana",
    "pl": "obrona",
    "sk": "obrana",
    "sl": "obramba",
    "es": "defensa",
    "fr": "d\u00e9fense",
    "it": "difesa",
    "pt": "defesa",
    "ro": "ap\u0103rare",
    "et": "kaitse",
    "fi": "puolustus",
    "hu": "v\u00e9delem",
    "lt": "gynyba",
    "lv": "aizsardz\u012bba",
    "el": "\u03ac\u03bc\u03c5\u03bd\u03b1",
    "mt": "difi\u017ca"
  },
  "100170": {
    "en": "international affairs",
    "da": "international politik",
    "de": "Internationale Politik",
    "nl": "internationale politiek",
    "sv": "internationell politik",
    "bg": "\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "mezin\u00e1rodn\u00ed politika",
    "hr": "me\u0111unarodni poslovi",
    "pl": "polityka mi\u0119dzynarodowa",
    "sk": "medzin\u00e1rodn\u00e1 politika",
    "sl": "mednarodne zadeve",
    "es": "pol\u00edtica internacional",
    "fr": "politique internationale",
    "it": "politica internazionale",
    "pt": "pol\u00edtica internacional",
    "ro": "politic\u0103 interna\u0163ional\u0103",
    "et": "rahvusvaheline poliitika",
    "fi": "kansainv\u00e4linen politiikka",
    "hu": "nemzetk\u00f6zi politika",
    "lt": "tarptautin\u0117 politika",
    "lv": "starptautisk\u0101 politika",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03ae\u03c2 \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "affarijiet internazzjonali"
  },
  "100172": {
    "en": "international security",
    "da": "international sikkerhed",
    "de": "internationale Sicherheit",
    "nl": "internationale veiligheid",
    "sv": "internationell s\u00e4kerhet",
    "bg": "\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430 \u0441\u0438\u0433\u0443\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442",
    "cs": "mezin\u00e1rodn\u00ed bezpe\u010dnost",
    "hr": "me\u0111unarodna sigurnost",
    "pl": "bezpiecze\u0144stwo mi\u0119dzynarodowe",
    "sk": "medzin\u00e1rodn\u00e1 bezpe\u010dnos\u0165",
    "sl": "mednarodna varnost",
    "es": "seguridad internacional",
    "fr": "s\u00e9curit\u00e9 internationale",
    "it": "sicurezza internazionale",
    "pt": "seguran\u00e7a internacional",
    "ro": "securitate interna\u021bional\u0103",
    "et": "rahvusvaheline julgeolek",
    "fi": "kansainv\u00e4linen turvallisuus",
    "hu": "nemzetk\u00f6zi biztons\u00e1g",
    "lt": "tarptautinis saugumas",
    "lv": "starptautisk\u0101 dro\u0161\u012bba",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03ae\u03c2 \u03b1\u03c3\u03c6\u03ac\u03bb\u03b5\u03b9\u03b1",
    "mt": "sigurt\u00e0 internazzjonali"
  },
  "100171": {
    "en": "cooperation policy",
    "da": "samarbejdspolitik",
    "de": "Politik der Zusammenarbeit",
    "nl": "samenwerkingsbeleid",
    "sv": "samarbetspolitik",
    "bg": "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u044a\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e",
    "cs": "politika spolupr\u00e1ce",
    "hr": "politika suradnje",
    "pl": "polityka wsp\u00f3\u0142pracy",
    "sk": "politika spolupr\u00e1ce",
    "sl": "politika sodelovanja",
    "es": "pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n",
    "fr": "politique de coop\u00e9ration",
    "it": "politica di cooperazione",
    "pt": "pol\u00edtica de coopera\u00e7\u00e3o",
    "ro": "politici de cooperare",
    "et": "koost\u00f6\u00f6poliitika",
    "fi": "yhteisty\u00f6politiikka",
    "hu": "egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9si politika",
    "lt": "bendradarbiavimo politika",
    "lv": "sadarb\u012bbas politika",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03c3\u03c5\u03bd\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "politika ta&#39; kooperazzjoni"
  },
  "100250": {
    "en": "agricultural activity",
    "da": "landbrugsaktivitet",
    "de": "Landwirtschaftliche Erwerbst\u00e4tigkeit",
    "nl": "landbouwactiviteit",
    "sv": "jordbruksn\u00e4ring",
    "bg": "\u0437\u0435\u043c\u0435\u0434\u0435\u043b\u0441\u043a\u0430 \u0434\u0435\u0439\u043d\u043e\u0441\u0442",
    "cs": "zem\u011bd\u011blsk\u00e1 \u010dinnost",
    "hr": "poljoprivredna djelatnost",
    "pl": "dzia\u0142alno\u015b\u0107 rolnicza",
    "sk": "po\u013enohospod\u00e1rska \u010dinnos\u0165",
    "sl": "kmetijstvo",
    "es": "actividad agropecuaria",
    "fr": "activit\u00e9 agricole",
    "it": "attivit\u00e0 agricola",
    "pt": "atividade agr\u00edcola",
    "ro": "activitate agricol\u0103",
    "et": "p\u00f5llumajanduslik tegevus",
    "fi": "maatalouselinkeino",
    "hu": "mez\u0151gazdas\u00e1gi tev\u00e9kenys\u00e9g",
    "lt": "\u017eem\u0117s \u016bkio veikla",
    "lv": "lauksaimniecisk\u0101 darb\u012bba",
    "el": "\u03b3\u03b5\u03c9\u03c1\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae \u03b4\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03b7\u03c1\u03b9\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1",
    "mt": "attivit\u00e0 agrikola"
  },
  "100245": {
    "en": "agricultural policy",
    "da": "landbrugspolitik",
    "de": "Agrarpolitik",
    "nl": "landbouwbeleid",
    "sv": "jordbrukspolitik",
    "bg": "\u0437\u0435\u043c\u0435\u0434\u0435\u043b\u0441\u043a\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "zem\u011bd\u011blsk\u00e1 politika",
    "hr": "agrarna politika",
    "pl": "polityka rolna",
    "sk": "po\u013enohospod\u00e1rska politika",
    "sl": "kmetijska politika",
    "es": "pol\u00edtica agraria",
    "fr": "politique agricole",
    "it": "politica agricola",
    "pt": "pol\u00edtica agr\u00edcola",
    "ro": "politic\u0103 agricol\u0103",
    "et": "p\u00f5llumajanduspoliitika",
    "fi": "maatalouspolitiikka",
    "hu": "agr\u00e1rpolitika",
    "lt": "\u017eem\u0117s \u016bkio politika",
    "lv": "lauksaimniec\u012bbas politika",
    "el": "\u03b3\u03b5\u03c9\u03c1\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "politika agrikola"
  },
  "100251": {
    "en": "forestry",
    "da": "skov",
    "de": "Wald",
    "nl": "bos",
    "sv": "skogsbruk",
    "bg": "\u043b\u0435\u0441\u043e\u0432\u044a\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e",
    "cs": "lesnictv\u00ed",
    "hr": "\u0161umarstvo",
    "pl": "le\u015bnictwo",
    "sk": "lesn\u00edctvo",
    "sl": "gozdarstvo",
    "es": "monte",
    "fr": "for\u00eat",
    "it": "foresta",
    "pt": "floresta",
    "ro": "silvicultur\u0103",
    "et": "metsandus",
    "fi": "mets\u00e4talous",
    "hu": "erd\u00e9szet",
    "lt": "mi\u0161kininkyst\u0117",
    "lv": "me\u017esaimniec\u012bba",
    "el": "\u03b4\u03ac\u03c3\u03bf\u03c2",
    "mt": "forestrija"
  },
  "100246": {
    "en": "agricultural structures and production",
    "da": "landbrugsproduktion og -strukturer",
    "de": "Agrarproduktion und Agrarstrukturen",
    "nl": "landbouwproductie en -structuur",
    "sv": "jordbruksproduktion och jordbruksstruktur",
    "bg": "\u0437\u0435\u043c\u0435\u0434\u0435\u043b\u0441\u043a\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "zem\u011bd\u011blsk\u00e9 struktury a zem\u011bd\u011blsk\u00e1 v\u00fdroba",
    "hr": "poljoprivredno ustrojstvo i proizvodnja",
    "pl": "struktura rolnictwa i produkcja rolna",
    "sk": "po\u013enohospod\u00e1rske \u0161trukt\u00fary a produkcia",
    "sl": "organiziranost kmetovanja in kmetijska proizvodnja",
    "es": "producci\u00f3n y estructuras agrarias",
    "fr": "production et structures agricoles",
    "it": "produzione e strutture agricole",
    "pt": "produ\u00e7\u00e3o e estruturas agr\u00edcolas",
    "ro": "produc\u0163ie agricol\u0103",
    "et": "p\u00f5llumajandusstruktuurid ja p\u00f5llumajanduslik tootmine",
    "fi": "maatalouden rakenteet ja tuotanto",
    "hu": "agr\u00e1rstrukt\u00far\u00e1k \u00e9s mez\u0151gazdas\u00e1gi termel\u00e9s",
    "lt": "\u017eem\u0117s \u016bkio strukt\u016bros ir gamyba",
    "lv": "lauksaimniec\u012bbas strukt\u016bras un ra\u017eo\u0161ana",
    "el": "\u03b3\u03b5\u03c9\u03c1\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b3\u03c9\u03b3\u03ae \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b3\u03b5\u03c9\u03c1\u03b3\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b4\u03b9\u03b1\u03c1\u03b8\u03c1\u03ce\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2",
    "mt": "produzzjoni u strutturi agrikoli"
  },
  "100248": {
    "en": "cultivation of agricultural land",
    "da": "drift af landbrugsjord",
    "de": "Nutzung der landwirtschaftlichen Fl\u00e4che",
    "nl": "ontginning van de landbouwgrond",
    "sv": "utnyttjande av jordbruksmark",
    "bg": "\u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u0435\u0434\u0435\u043b\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f",
    "cs": "obd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed zem\u011bd\u011blsk\u00e9 p\u016fdy",
    "hr": "obra\u0111ivanje poljoprivrednoga zemlji\u0161ta",
    "pl": "u\u017cytkowanie grunt\u00f3w rolnych",
    "sk": "obr\u00e1banie po\u013enohospod\u00e1rskej p\u00f4dy",
    "sl": "obdelovanje kmetijskih zemlji\u0161\u010d",
    "es": "explotaci\u00f3n agr\u00edcola de la tierra",
    "fr": "exploitation de la terre agricole",
    "it": "coltivazione di terreni agricoli",
    "pt": "explora\u00e7\u00e3o agr\u00edcola",
    "ro": "cultivarea terenurilor agricole",
    "et": "p\u00f5llumajandusmaa harimine",
    "fi": "maatalousmaan viljely",
    "hu": "a mez\u0151gazdas\u00e1gi f\u00f6ldter\u00fclet m\u0171vel\u00e9se",
    "lt": "\u017eemdirbyst\u0117",
    "lv": "lauksaimniecisko zemju kultiv\u0101cija",
    "el": "\u03ba\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03ad\u03c1\u03b3\u03b5\u03b9\u03b1 \u03b3\u03b1\u03b9\u03ce\u03bd",
    "mt": "koltivazzjoni ta&#39; art agrikola"
  },
  "100249": {
    "en": "means of agricultural production",
    "da": "landbrugsproduktionsmiddel",
    "de": "Landwirtschaftliches Betriebsmittel",
    "nl": "landbouwproductiemiddel",
    "sv": "jordbruksproduktionsmedel",
    "bg": "\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u043d\u0430 \u0441\u0435\u043b\u0441\u043a\u043e\u0441\u0442\u043e\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e \u0437\u0435\u043c\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0435",
    "cs": "zem\u011bd\u011blsk\u00e9 v\u00fdrobn\u00ed prost\u0159edky",
    "hr": "sredstva za poljoprivrednu proizvodnju",
    "pl": "\u015brodki produkcji rolnej",
    "sk": "prostriedky po\u013enohospod\u00e1rskej v\u00fdroby",
    "sl": "sredstva kmetijske proizvodnje",
    "es": "medio de producci\u00f3n agr\u00edcola",
    "fr": "moyen de production agricole",
    "it": "mezzo di produzione agricola",
    "pt": "meios de produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola",
    "ro": "tehnologie agricol\u0103",
    "et": "p\u00f5llumajandusliku tootmise vahendid",
    "fi": "maataloustuotannon v\u00e4lineet",
    "hu": "mez\u0151gazdas\u00e1gi termel\u00e9si eszk\u00f6z\u00f6k",
    "lt": "\u017eem\u0117s \u016bkio gamybos priemon\u0117s",
    "lv": "lauksaimniecisk\u0101s ra\u017eo\u0161anas l\u012bdzek\u013ci",
    "el": "\u03bc\u03ad\u03c3\u03b1 \u03b3\u03b5\u03c9\u03c1\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b3\u03c9\u03b3\u03ae\u03c2",
    "mt": "mezzi ta&#39; produzzjoni agrikola"
  },
  "100252": {
    "en": "fisheries",
    "da": "fiskeri",
    "de": "Fischerei",
    "nl": "visserij",
    "sv": "fiskeri",
    "bg": "\u0440\u0438\u0431\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e",
    "cs": "ryb\u00e1\u0159stv\u00ed",
    "hr": "ribarstvo",
    "pl": "rybo\u0142\u00f3wstwo",
    "sk": "ryb\u00e1rstvo",
    "sl": "ribi\u0161tvo",
    "es": "pesca",
    "fr": "p\u00eache",
    "it": "pesca",
    "pt": "pesca",
    "ro": "pescuit",
    "et": "kalandus",
    "fi": "kalastus",
    "hu": "hal\u00e1szat",
    "lt": "\u017evejyba ir \u017euvininkyst\u0117",
    "lv": "zvejniec\u012bba",
    "el": "\u03b1\u03bb\u03b9\u03b5\u03af\u03b1",
    "mt": "sajd"
  },
  "100247": {
    "en": "farming systems",
    "da": "landbrugsdriftssystem",
    "de": "Landwirtschaftliches Betriebssystem",
    "nl": "landbouwbedrijfssysteem",
    "sv": "jordbruksf\u00f6retagssystem",
    "bg": "\u0437\u0435\u043c\u0435\u0434\u0435\u043b\u0441\u043a\u0430 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430",
    "cs": "syst\u00e9my hospoda\u0159en\u00ed",
    "hr": "sustavi poljoprivrednoga gospodarenja",
    "pl": "ustr\u00f3j rolny",
    "sk": "syst\u00e9my hospod\u00e1renia",
    "sl": "kmetijski sistemi",
    "es": "sistema de explotaci\u00f3n agraria",
    "fr": "syst\u00e8me d&#39;exploitation agricole",
    "it": "orientamento produttivo agricolo",
    "pt": "sistema de explora\u00e7\u00e3o agr\u00edcola",
    "ro": "exploata\u0163ii agricole",
    "et": "p\u00f5llumajandustootmine",
    "fi": "maatalousj\u00e4rjestelm\u00e4",
    "hu": "mez\u0151gazdas\u00e1gi \u00fczemek rendszere",
    "lt": "\u016bkininkavimo sistemos",
    "lv": "zemkop\u012bbas sist\u0113mas",
    "el": "\u03c3\u03c5\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03b1\u03b3\u03c1\u03bf\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03b5\u03ba\u03bc\u03b5\u03c4\u03ac\u03bb\u03bb\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7\u03c2",
    "mt": "sistemi ta&#39; koltivazzjoni"
  },
  "100260": {
    "en": "production",
    "da": "produktion",
    "de": "Produktion",
    "nl": "productie",
    "sv": "produktion",
    "bg": "\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e",
    "cs": "v\u00fdroba",
    "hr": "proizvodnja",
    "pl": "produkcja",
    "sk": "v\u00fdroba",
    "sl": "proizvodnja",
    "es": "producci\u00f3n",
    "fr": "production",
    "it": "produzione",
    "pt": "produ\u00e7\u00e3o",
    "ro": "produc\u0163ie",
    "et": "tootmine",
    "fi": "tuotanto",
    "hu": "termel\u00e9s",
    "lt": "gamyba",
    "lv": "ra\u017eo\u0161ana",
    "el": "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b3\u03c9\u03b3\u03ae",
    "mt": "produzzjoni"
  },
  "100262": {
    "en": "research and intellectual property",
    "da": "forskning og intellektuel ejendomsret",
    "de": "Forschung und geistiges Eigentum",
    "nl": "research en intellectuele eigendom",
    "sv": "forskning och immateriell \u00e4gander\u00e4tt",
    "bg": "\u0438\u0437\u0441\u043b\u0435\u0434\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u043d\u0430 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043e\u0441\u0442",
    "cs": "v\u00fdzkum a du\u0161evn\u00ed vlastnictv\u00ed",
    "hr": "istra\u017eivanje i intelektualno vlasni\u0161tvo",
    "pl": "badania i w\u0142asno\u015b\u0107 intelektualna",
    "sk": "v\u00fdskum a du\u0161evn\u00e9 vlastn\u00edctvo",
    "sl": "raziskave in intelektualna lastnina",
    "es": "investigaci\u00f3n y propiedad intelectual",
    "fr": "recherche et propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
    "it": "ricerca e propriet\u00e0 intellettuale",
    "pt": "investiga\u00e7\u00e3o e propriedade intelectual",
    "ro": "cercetare \u015fi proprietate intelectual\u0103",
    "et": "uurimine ja intellektuaalomand",
    "fi": "tutkimus ja immateriaalioikeus",
    "hu": "kutat\u00e1s \u00e9s szellemi tulajdon",
    "lt": "moksliniai tyrimai ir intelektin\u0117 nuosavyb\u0117",
    "lv": "p\u0113tniec\u012bba un intelektu\u0101lais \u012bpa\u0161ums",
    "el": "\u03ad\u03c1\u03b5\u03c5\u03bd\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c0\u03bd\u03b5\u03c5\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b9\u03b4\u03b9\u03bf\u03ba\u03c4\u03b7\u03c3\u03af\u03b1",
    "mt": "ri\u010berka u proprjet\u00e0 intelletwali"
  },
  "100261": {
    "en": "technology and technical regulations",
    "da": "teknologi og tekniske bestemmelser",
    "de": "Technologie und technische Regelungen",
    "nl": "technologie en technische voorschriften",
    "sv": "teknik och tekniska f\u00f6reskrifter",
    "bg": "\u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u043d\u0438 \u0438 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043d\u043e\u0440\u043c\u0438",
    "cs": "technologie a technick\u00e9 p\u0159edpisy",
    "hr": "tehnologija i tehni\u010dki propisi",
    "pl": "technologia i regulacje techniczne",
    "sk": "technol\u00f3gia a technick\u00e9 predpisy",
    "sl": "tehnologija in tehni\u010dni predpisi",
    "es": "tecnolog\u00eda y reglamentaci\u00f3n t\u00e9cnica",
    "fr": "technologie et r\u00e9glementation technique",
    "it": "tecnologia e regolamentazione tecnica",
    "pt": "tecnologia e regulamenta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica",
    "ro": "tehnologie \u015fi reglement\u0103ri tehnice",
    "et": "tehnoloogia ja tehnilised normid",
    "fi": "teknologia ja tekninen s\u00e4\u00e4ntely",
    "hu": "technol\u00f3gia \u00e9s m\u0171szaki szab\u00e1lyok",
    "lt": "technologijos ir techniniai reglamentai",
    "lv": "tehnolo\u0123ija un tehnisk\u0101 reglament\u0101cija",
    "el": "\u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03af \u03ba\u03b1\u03bd\u03bf\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03af",
    "mt": "teknolo\u0121ija u regolamenti tekni\u010bi"
  },
  "100237": {
    "en": "transport policy",
    "da": "transportpolitik",
    "de": "Verkehrspolitik",
    "nl": "Vervoerbeleid",
    "sv": "transportpolitik",
    "bg": "\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "dopravn\u00ed politika",
    "hr": "politika prijevoza",
    "pl": "polityka transportowa",
    "sk": "dopravn\u00e1 politika",
    "sl": "prometna politika",
    "es": "pol\u00edtica de transportes",
    "fr": "politique des transports",
    "it": "politica dei trasporti",
    "pt": "pol\u00edtica de transportes",
    "ro": "politica transporturilor",
    "et": "transpordipoliitika",
    "fi": "liikennepolitiikka",
    "hu": "k\u00f6zleked\u00e9spolitika",
    "lt": "transporto politika",
    "lv": "transporta politika",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03ce\u03bd",
    "mt": "politika tat-trasport"
  },
  "100241": {
    "en": "air and space transport",
    "da": "lufttransport og rumfart",
    "de": "Luftverkehr und Raumfahrt",
    "nl": "lucht- en ruimtevervoer",
    "sv": "lufttransport och rymdtransport",
    "bg": "\u0432\u044a\u0437\u0434\u0443\u0448\u0435\u043d \u0438 \u043a\u043e\u0441\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442",
    "cs": "leteck\u00e1 a kosmick\u00e1 doprava",
    "hr": "zra\u010dni i svemirski prijevoz",
    "pl": "transport lotniczy i kosmiczny",
    "sk": "leteck\u00e1 a kozmick\u00e1 doprava",
    "sl": "zra\u010dni in vesoljski promet",
    "es": "transporte a\u00e9reo y espacial",
    "fr": "transports a\u00e9rien et spatial",
    "it": "trasporti aerei e spaziali",
    "pt": "transporte a\u00e9reo e espacial",
    "ro": "transport aerian \u015fi spa\u0163ial",
    "et": "\u00f5hu- ja kosmosetransport",
    "fi": "ilma- ja avaruusliikenne",
    "hu": "l\u00e9gik\u00f6zleked\u00e9s \u00e9s \u0171rrep\u00fcl\u00e9s",
    "lt": "oro ir kosminis transportas",
    "lv": "gaisa un kosmiskais transports",
    "el": "\u03b5\u03bd\u03b1\u03ad\u03c1\u03b9\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b4\u03b9\u03b1\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03ad\u03c2",
    "mt": "trasport bl-ajru u fl-ispazju"
  },
  "100238": {
    "en": "organisation of transport",
    "da": "organisation af transport",
    "de": "Organisation des Verkehrs",
    "nl": "organisatie van het vervoer",
    "sv": "transportorganisering",
    "bg": "\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0430",
    "cs": "organizace dopravy",
    "hr": "organizacija prijevoza",
    "pl": "organizacja transportu",
    "sk": "organiz\u00e1cia dopravy",
    "sl": "organizacija prevoza",
    "es": "organizaci\u00f3n de los transportes",
    "fr": "organisation des transports",
    "it": "organizzazione dei trasporti",
    "pt": "organiza\u00e7\u00e3o dos transportes",
    "ro": "organizarea transporturilor",
    "et": "transpordikorraldus",
    "fi": "kuljetusj\u00e4rjestelyt",
    "hu": "k\u00f6zleked\u00e9sszervez\u00e9s",
    "lt": "transporto strukt\u016bra",
    "lv": "transporta organiz\u0101cija",
    "el": "\u03bf\u03c1\u03b3\u03ac\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd \u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03ce\u03bd",
    "mt": "organizzazzjoni tat-trasport"
  },
  "100239": {
    "en": "land transport",
    "da": "landtransport",
    "de": "Landverkehr",
    "nl": "vervoer over land",
    "sv": "landtransport",
    "bg": "\u0441\u0443\u0445\u043e\u043f\u044a\u0442\u0435\u043d \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442",
    "cs": "pozemn\u00ed doprava",
    "hr": "kopneni prijevoz",
    "pl": "transport l\u0105dowy",
    "sk": "pozemn\u00e1 doprava",
    "sl": "kopenski promet",
    "es": "transporte terrestre",
    "fr": "transport terrestre",
    "it": "trasporti terrestri",
    "pt": "transporte terrestre",
    "ro": "transport terestru",
    "et": "maatransport",
    "fi": "maaliikenne",
    "hu": "sz\u00e1razf\u00f6ldi k\u00f6zleked\u00e9s",
    "lt": "sausumos transportas",
    "lv": "sauszemes transports",
    "el": "\u03c7\u03b5\u03c1\u03c3\u03b1\u03af\u03b5\u03c2 \u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03ad\u03c2",
    "mt": "trasport fuq l-art"
  },
  "100240": {
    "en": "maritime and inland waterway transport",
    "da": "s\u00f8- og flodtransport",
    "de": "See- und Binnenschiffsverkehr",
    "nl": "vervoer over zee en over binnenwateren",
    "sv": "sj\u00f6transport och transport p\u00e5 inre vattenv\u00e4g",
    "bg": "\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438 \u0438 \u0440\u0435\u0447\u0435\u043d \u0432\u043e\u0434\u0435\u043d \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442",
    "cs": "vodn\u00ed doprava",
    "hr": "pomorski prijevoz i prijevoz unutra\u0161njim vodama",
    "pl": "transport morski i \u015br\u00f3dl\u0105dowy",
    "sk": "n\u00e1morn\u00e1 a vn\u00fatrozemsk\u00e1 rie\u010dna doprava",
    "sl": "pomorski promet in promet po celinskih plovnih poteh",
    "es": "transporte mar\u00edtimo y fluvial",
    "fr": "transports maritime et fluvial",
    "it": "trasporti marittimi e fluviali",
    "pt": "transporte mar\u00edtimo e fluvial",
    "ro": "transport maritim \u015fi fluvial",
    "et": "mere- ja siseveetransport",
    "fi": "meri- ja jokiliikenne",
    "hu": "tengeri \u00e9s belv\u00edzi k\u00f6zleked\u00e9s",
    "lt": "j\u016br\u0173 ir vidaus vandens keli\u0173 transportas",
    "lv": "j\u016bras un iek\u0161zemes \u016bdensce\u013cu transports",
    "el": "\u03b8\u03b1\u03bb\u03ac\u03c3\u03c3\u03b9\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c0\u03bf\u03c4\u03ac\u03bc\u03b9\u03b5\u03c2 \u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03ad\u03c2",
    "mt": "trasport marittimu u f&#39;passa\u0121\u0121i tal-ilma interni"
  },
  "100234": {
    "en": "organisation of work and working conditions",
    "da": "arbejdsorganisation og -betingelser",
    "de": "Arbeitsbedingungen und Arbeitsorganisation",
    "nl": "arbeidsomstandigheden en -organisatie",
    "sv": "arbetsorganisation och arbetsf\u00f6rh\u00e5llanden",
    "bg": "\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0438 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430",
    "cs": "organizace pr\u00e1ce a pracovn\u00ed podm\u00ednky",
    "hr": "organizacija rada i radni uvjeti",
    "pl": "warunki i organizacja pracy",
    "sk": "organiz\u00e1cia pr\u00e1ce a pracovn\u00e9 podmienky",
    "sl": "organizacija dela in delovne razmere",
    "es": "condiciones y organizaci\u00f3n del trabajo",
    "fr": "conditions et organisation du travail",
    "it": "condizioni e organizzazione del lavoro",
    "pt": "condi\u00e7\u00f5es e organiza\u00e7\u00e3o do trabalho",
    "ro": "organizarea muncii \u015fi a condi\u0163iilor de munc\u0103",
    "et": "t\u00f6\u00f6korraldus ja t\u00f6\u00f6tingimused",
    "fi": "ty\u00f6olot ja ty\u00f6n j\u00e4rjest\u00e4minen",
    "hu": "munkaszervez\u00e9s \u00e9s munkak\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek",
    "lt": "darbo organizavimas ir darbo s\u0105lygos",
    "lv": "darba organiz\u0101cij un darba apst\u0101k\u013ci",
    "el": "\u03c3\u03c5\u03bd\u03b8\u03ae\u03ba\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03bf\u03c1\u03b3\u03ac\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "organizzazzjoni tax-xog\u0127ol u tal-kundizzjonijiet tax-xog\u0127ol"
  },
  "100236": {
    "en": "labour law and labour relations",
    "da": "arbejdsmarkedsrelationer og arbejdsret",
    "de": "Arbeitsrecht und Beziehungen zwischen den Sozialpartnern",
    "nl": "arbeidsrecht en -betrekkingen",
    "sv": "arbetsmarknadsrelationer och arbetsr\u00e4tt",
    "bg": "\u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f",
    "cs": "pracovn\u011b-pr\u00e1vn\u00ed vztahy",
    "hr": "radno pravo i radni odnosi",
    "pl": "prawo pracy i stosunki pracy",
    "sk": "pracovnopr\u00e1vne vz\u0165ahy",
    "sl": "delovno pravo in delovna razmerja",
    "es": "relaciones laborales y Derecho del trabajo",
    "fr": "relation et droit du travail",
    "it": "rapporti di lavoro e diritto del lavoro",
    "pt": "rela\u00e7\u00f5es laborais e direito do trabalho",
    "ro": "dreptul muncii \u015fi rela\u0163ii de munc\u0103",
    "et": "t\u00f6\u00f6\u00f5igus ja t\u00f6\u00f6suhted",
    "fi": "ty\u00f6markkinasuhteet ja ty\u00f6oikeus",
    "hu": "munkajog \u00e9s munka\u00fcgyi kapcsolatok",
    "lt": "darbo teis\u0117 ir darbo santykiai",
    "lv": "darba ties\u012bbas un darba attiec\u012bbas",
    "el": "\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03b9\u03b1\u03ba\u03ad\u03c2 \u03c3\u03c7\u03ad\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03b4\u03af\u03ba\u03b1\u03b9\u03bf",
    "mt": "li\u0121i tax-xog\u0127ol u relazzjonijiet industrijali"
  },
  "100232": {
    "en": "employment",
    "da": "besk\u00e6ftigelse",
    "de": "Besch\u00e4ftigung",
    "nl": "werkgelegenheid",
    "sv": "syssels\u00e4ttning",
    "bg": "\u0437\u0430\u0435\u0442\u043e\u0441\u0442",
    "cs": "zam\u011bstnanost",
    "hr": "zapo\u0161ljavanje",
    "pl": "zatrudnienie",
    "sk": "zamestnanos\u0165",
    "sl": "zaposlovanje",
    "es": "empleo",
    "fr": "emploi",
    "it": "occupazione",
    "pt": "emprego",
    "ro": "locuri de munc\u0103",
    "et": "t\u00f6\u00f6h\u00f5ive",
    "fi": "ty\u00f6llisyys",
    "hu": "foglalkoztat\u00e1s",
    "lt": "u\u017eimtumas",
    "lv": "nodarbin\u0101t\u012bba",
    "el": "\u03b1\u03c0\u03b1\u03c3\u03c7\u03cc\u03bb\u03b7\u03c3\u03b7",
    "mt": "impjiegi"
  },
  "100235": {
    "en": "personnel management and staff remuneration",
    "da": "personaleadministration og -afl\u00f8nning",
    "de": "Verwaltung und Entlohnung des Personals",
    "nl": "Personeelsbeheer en bezoldiging",
    "sv": "administrering och avl\u00f6ning av personal",
    "bg": "\u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430 \u0438 \u0432\u044a\u0437\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435",
    "cs": "pr\u00e1ce a mzdy",
    "hr": "upravljanje kadrovima i nagra\u0111ivanje",
    "pl": "administracja i wynagrodzenie za prac\u0119",
    "sk": "person\u00e1lne riadenie a odme\u0148ovanie zamestnancov",
    "sl": "kadrovske zadeve in nagrajevanje",
    "es": "administraci\u00f3n y remuneraci\u00f3n del personal",
    "fr": "administration et r\u00e9mun\u00e9ration du personnel",
    "it": "amministrazione e remunerazione del personale",
    "pt": "administra\u00e7\u00e3o e remunera\u00e7\u00e3o do pessoal",
    "ro": "managementul \u015fi remunera\u0163ia angaja\u0163ilor",
    "et": "personalihaldus ja t\u00f6\u00f6tajate tasustamine",
    "fi": "henkil\u00f6st\u00f6- ja palkkahallinto",
    "hu": "szem\u00e9lyzetgazd\u00e1lkod\u00e1s \u00e9s b\u00e9rez\u00e9s",
    "lt": "personalo vadyba ir darbuotoj\u0173 atlyginimas",
    "lv": "person\u0101la vad\u012bba un darbinieku atalgojums",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03bf\u03af\u03ba\u03b7\u03c3\u03b7 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c7\u03ad\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c9\u03c0\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd",
    "mt": "immani\u0121\u0121jar tal-persunal u kundizzjonijiet tax-xog\u0127ol"
  },
  "100233": {
    "en": "labour market",
    "da": "arbejdsmarked",
    "de": "Arbeitsmarkt",
    "nl": "arbeidsmarkt",
    "sv": "arbetsmarknad",
    "bg": "\u043f\u0430\u0437\u0430\u0440 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430",
    "cs": "trh pr\u00e1ce",
    "hr": "tr\u017ei\u0161te rada",
    "pl": "rynek pracy",
    "sk": "trh pr\u00e1ce",
    "sl": "trg dela",
    "es": "mercado laboral",
    "fr": "march\u00e9 du travail",
    "it": "mercato del lavoro",
    "pt": "mercado do trabalho",
    "ro": "pia\u0163a muncii",
    "et": "t\u00f6\u00f6turg",
    "fi": "ty\u00f6markkinat",
    "hu": "munkaer\u0151piac",
    "lt": "darbo rinka",
    "lv": "darba tirgus",
    "el": "\u03b1\u03b3\u03bf\u03c1\u03ac \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "suq tax-xog\u0127ol"
  },
  "100164": {
    "en": "political party",
    "da": "politisk parti",
    "de": "Politische Partei",
    "nl": "politieke partij",
    "sv": "politiskt parti",
    "bg": "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f",
    "cs": "politick\u00e1 strana",
    "hr": "politi\u010dka stranka",
    "pl": "partia polityczna",
    "sk": "politick\u00e1 strana",
    "sl": "politi\u010dna stranka",
    "es": "partido pol\u00edtico",
    "fr": "parti politique",
    "it": "partito politico",
    "pt": "partido pol\u00edtico",
    "ro": "partide politice",
    "et": "poliitiline partei",
    "fi": "poliittinen puolue",
    "hu": "politikai p\u00e1rt",
    "lt": "politin\u0117 partija",
    "lv": "politisk\u0101 partija",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03ba\u03cc\u03bc\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1",
    "mt": "partit politiku"
  },
  "100166": {
    "en": "parliament",
    "da": "parlament",
    "de": "Parlament",
    "nl": "parlement",
    "sv": "parlament",
    "bg": "\u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442",
    "cs": "parlament",
    "hr": "parlament",
    "pl": "parlament",
    "sk": "parlament",
    "sl": "parlament",
    "es": "Parlamento",
    "fr": "Parlement",
    "it": "Parlamento",
    "pt": "assembleia",
    "ro": "Parlament",
    "et": "parlament",
    "fi": "parlamentti",
    "hu": "parlament",
    "lt": "parlamentas",
    "lv": "parlaments",
    "el": "\u039a\u03bf\u03b9\u03bd\u03bf\u03b2\u03bf\u03cd\u03bb\u03b9\u03bf",
    "mt": "parlament"
  },
  "100169": {
    "en": "executive power and public service",
    "da": "ud\u00f8vende magt og offentlig forvaltning",
    "de": "exekutive Gewalt und \u00f6ffentliche Verwaltung",
    "nl": "uitvoerende macht en overheidsadministratie",
    "sv": "verkst\u00e4llande makt och offentlig f\u00f6rvaltning",
    "bg": "\u0438\u0437\u043f\u044a\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u043d\u0430 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043e \u043e\u0431\u0441\u043b\u0443\u0436\u0432\u0430\u043d\u0435",
    "cs": "v\u00fdkonn\u00e1 moc a st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1va",
    "hr": "izvr\u0161na vlast i javne slu\u017ebe",
    "pl": "w\u0142adza wykonawcza i s\u0142u\u017cba publiczna",
    "sk": "v\u00fdkonn\u00e1 moc a \u0161t\u00e1tna spr\u00e1va",
    "sl": "izvr\u0161ilna oblast in javna uprava",
    "es": "poder ejecutivo y administraci\u00f3n p\u00fablica",
    "fr": "pouvoir ex\u00e9cutif et administration publique",
    "it": "potere esecutivo e amministrazione pubblica",
    "pt": "poder executivo e administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica",
    "ro": "putere executiv\u0103 \u015fi administra\u0163ie public\u0103",
    "et": "t\u00e4idesaatev v\u00f5im ja avalik teenistus",
    "fi": "t\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00f6npanovalta ja julkinen hallinto",
    "hu": "v\u00e9grehajt\u00f3 hatalom \u00e9s k\u00f6zigazgat\u00e1s",
    "lt": "vykdomoji vald\u017eia ir valstyb\u0117s tarnyba",
    "lv": "izpildvara un valsts dienests",
    "el": "\u03b5\u03ba\u03c4\u03b5\u03bb\u03b5\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b5\u03be\u03bf\u03c5\u03c3\u03af\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b4\u03b7\u03bc\u03cc\u03c3\u03b9\u03b1 \u03b4\u03b9\u03bf\u03af\u03ba\u03b7\u03c3\u03b7",
    "mt": "setg\u0127a e\u017cekuttiva u servizz pubbliku"
  },
  "100167": {
    "en": "parliamentary proceedings",
    "da": "parlamentarisk arbejde",
    "de": "parlamentarische Arbeit",
    "nl": "Werkzaamheden van het parlement",
    "sv": "parlamentariskt arbete",
    "bg": "\u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0434\u0443\u0440\u0438",
    "cs": "pr\u00e1ce parlamentu",
    "hr": "rad parlamenta",
    "pl": "dzia\u0142alno\u015b\u0107 parlamentu",
    "sk": "parlamentn\u00e9 rokovanie",
    "sl": "delo parlamenta",
    "es": "trabajos parlamentarios",
    "fr": "travaux parlementaires",
    "it": "lavori parlamentari",
    "pt": "trabalhos parlamentares",
    "ro": "dezbateri parlamentare",
    "et": "parlamendi t\u00f6\u00f6",
    "fi": "parlamentin ty\u00f6skentely",
    "hu": "parlamenti elj\u00e1r\u00e1sok",
    "lt": "parlamento darbas",
    "lv": "parlamenta proced\u016bras",
    "el": "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03bf\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03ad\u03c1\u03b3\u03bf",
    "mt": "pro\u010beduri parlamentari"
  },
  "100165": {
    "en": "electoral procedure and voting",
    "da": "valgprocedure og valghandling",
    "de": "Wahlverfahren",
    "nl": "verkiezingsmethode en stemming",
    "sv": "valordning och r\u00f6stningsf\u00f6rfarande",
    "bg": "\u0438\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0434\u0443\u0440\u0430 \u0438 \u0433\u043b\u0430\u0441\u0443\u0432\u0430\u043d\u0435",
    "cs": "volebn\u00ed proces a hlasov\u00e1n\u00ed",
    "hr": "izborni postupak i glasovanje",
    "pl": "system wyborczy i g\u0142osowanie",
    "sk": "volebn\u00e1 s\u00fastava",
    "sl": "volilni postopek in glasovanje",
    "es": "procedimiento electoral y sistema de votaci\u00f3n",
    "fr": "proc\u00e9dure \u00e9lectorale et vote",
    "it": "procedura elettorale e voto",
    "pt": "processo eleitoral",
    "ro": "procedur\u0103 electoral\u0103 \u015fi vot",
    "et": "valimismenetlus ja h\u00e4\u00e4letamine",
    "fi": "vaalimenettely ja \u00e4\u00e4nest\u00e4minen",
    "hu": "v\u00e1laszt\u00e1si elj\u00e1r\u00e1s",
    "lt": "rinkimai ir balsavimas",
    "lv": "v\u0113l\u0113\u0161anu proced\u016bra un balso\u0161ana",
    "el": "\u03b5\u03ba\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae \u03b4\u03b9\u03b1\u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03c3\u03af\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c8\u03b7\u03c6\u03bf\u03c6\u03bf\u03c1\u03af\u03b1",
    "mt": "pro\u010bedura elettorali u votazzjoni"
  },
  "100163": {
    "en": "political framework",
    "da": "politisk ramme",
    "de": "Politischer Rahmen",
    "nl": "politieke organisatie",
    "sv": "politisk ram",
    "bg": "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430",
    "cs": "politick\u00fd r\u00e1mec",
    "hr": "politi\u010dki okvir",
    "pl": "ramy polityczne",
    "sk": "politick\u00fd r\u00e1mec",
    "sl": "politi\u010dni okvir",
    "es": "marco pol\u00edtico",
    "fr": "cadre politique",
    "it": "quadro politico",
    "pt": "quadro pol\u00edtico",
    "ro": "conjunctur\u0103 politic\u0103",
    "et": "poliitiline raamistik",
    "fi": "poliittinen kehys",
    "hu": "politikai keretek",
    "lt": "politin\u0117 strukt\u016bra",
    "lv": "politisk\u0101 sist\u0113ma",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03c4\u03bf\u03bc\u03ad\u03b1\u03c2",
    "mt": "qafas politiku"
  },
  "100168": {
    "en": "politics and public safety",
    "da": "politisk liv og offentlig sikkerhed",
    "de": "Politisches Leben und \u00f6ffentliche Sicherheit",
    "nl": "politiek en openbare veiligheid",
    "sv": "politik och allm\u00e4n s\u00e4kerhet",
    "bg": "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0430 \u0441\u0438\u0433\u0443\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442",
    "cs": "politick\u00fd \u017eivot a bezpe\u010dnost ve\u0159ejnosti",
    "hr": "politika i javna sigurnost",
    "pl": "\u017cycie polityczne i bezpiecze\u0144stwo publiczne",
    "sk": "politika a bezpe\u010dnos\u0165 verejnosti",
    "sl": "politika in javna varnost",
    "es": "vida pol\u00edtica y seguridad p\u00fablica",
    "fr": "vie politique et s\u00e9curit\u00e9 publique",
    "it": "vita politica e sicurezza pubblica",
    "pt": "vida pol\u00edtica e seguran\u00e7a p\u00fablica",
    "ro": "politic\u0103 \u015fi securitate public\u0103",
    "et": "poliitika ja avalik turvalisus",
    "fi": "poliittinen el\u00e4m\u00e4 ja yleinen turvallisuus",
    "hu": "politika \u00e9s k\u00f6zbiztons\u00e1g",
    "lt": "politinis gyvenimas ir vie\u0161asis saugumas",
    "lv": "politika un sabiedr\u012bbas dro\u0161\u012bba",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b6\u03c9\u03ae \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b4\u03b7\u03bc\u03cc\u03c3\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c3\u03c6\u03ac\u03bb\u03b5\u03b9\u03b1",
    "mt": "politika u sikurezza pubblika"
  },
  "100178": {
    "en": "sources and branches of the law",
    "da": "retskilder og retsomr\u00e5der",
    "de": "Rechtsquellen und Rechtsdisziplinen",
    "nl": "rechtsbronnen en rechtstakken",
    "sv": "r\u00e4ttsk\u00e4llor och r\u00e4ttsomr\u00e5den",
    "bg": "\u0438\u0437\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u0446\u0438 \u0438 \u043e\u0442\u0440\u0430\u0441\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0442\u043e",
    "cs": "prameny a odv\u011btv\u00ed pr\u00e1va",
    "hr": "izvori i grane prava",
    "pl": "\u017ar\u00f3d\u0142a i dziedziny prawa",
    "sk": "pramene a odvetvia pr\u00e1va",
    "sl": "pravni viri in pravna podro\u010dja",
    "es": "fuentes y ramas del Derecho",
    "fr": "sources et branches du droit",
    "it": "fonti e branche del diritto",
    "pt": "fontes e ramos do direito",
    "ro": "izvoarele \u015fi ramurile dreptului",
    "et": "\u00f5igusallikad ja \u00f5igusharud",
    "fi": "oikeusl\u00e4hteet ja oikeuden alat",
    "hu": "jogforr\u00e1sok \u00e9s jog\u00e1gak",
    "lt": "teis\u0117s \u0161altiniai ir sritys",
    "lv": "ties\u012bbu avoti un nozares",
    "el": "\u03c0\u03b7\u03b3\u03ad\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ba\u03bb\u03ac\u03b4\u03bf\u03b9 \u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03af\u03bf\u03c5",
    "mt": "g\u0127ejun u ferg\u0127at tad-dritt"
  },
  "100181": {
    "en": "justice",
    "da": "retslig virksomhed",
    "de": "Gerichtswesen",
    "nl": "rechtspraak",
    "sv": "r\u00e4ttsv\u00e4sen",
    "bg": "\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u044a\u0434\u0438\u0435",
    "cs": "soudnictv\u00ed",
    "hr": "pravosu\u0111e",
    "pl": "s\u0105downictwo",
    "sk": "s\u00fadnictvo",
    "sl": "sodstvo",
    "es": "justicia",
    "fr": "justice",
    "it": "giustizia",
    "pt": "justi\u00e7a",
    "ro": "justi\u0163ie",
    "et": "\u00f5igus",
    "fi": "oikeus",
    "hu": "igazs\u00e1gszolg\u00e1ltat\u00e1s",
    "lt": "teisingumas",
    "lv": "tiesved\u012bba",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03b9\u03bf\u03c3\u03cd\u03bd\u03b7",
    "mt": "\u0121ustizzja"
  },
  "100179": {
    "en": "civil law",
    "da": "civilret",
    "de": "B\u00fcrgerliches Recht",
    "nl": "burgerlijk recht",
    "sv": "civilr\u00e4tt",
    "bg": "\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e",
    "cs": "ob\u010dansk\u00e9 pr\u00e1vo",
    "hr": "gra\u0111ansko pravo",
    "pl": "prawo cywilne",
    "sk": "ob\u010dianske pr\u00e1vo",
    "sl": "civilno pravo",
    "es": "Derecho civil",
    "fr": "droit civil",
    "it": "diritto civile",
    "pt": "direito civil",
    "ro": "drept civil",
    "et": "tsiviil\u00f5igus",
    "fi": "siviilioikeus",
    "hu": "polg\u00e1ri jog",
    "lt": "civilin\u0117 teis\u0117",
    "lv": "civilties\u012bbas",
    "el": "\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03b4\u03af\u03ba\u03b1\u03b9\u03bf",
    "mt": "dritt \u010bivili"
  },
  "100184": {
    "en": "rights and freedoms",
    "da": "rettigheder og friheder",
    "de": "Rechte und Freiheiten",
    "nl": "rechten en vrijheden",
    "sv": "r\u00e4ttigheter och friheter",
    "bg": "\u043f\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0438 \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u0438",
    "cs": "pr\u00e1va a svobody",
    "hr": "prava i slobode",
    "pl": "prawa i wolno\u015bci",
    "sk": "pr\u00e1va a slobody",
    "sl": "pravice in svobo\u0161\u010dine",
    "es": "derechos y libertades",
    "fr": "droits et libert\u00e9s",
    "it": "diritti e libert\u00e0",
    "pt": "direitos e liberdades",
    "ro": "drepturile individului",
    "et": "\u00f5igused ja vabadused",
    "fi": "oikeudet ja vapaudet",
    "hu": "jogok \u00e9s szabads\u00e1gok",
    "lt": "teis\u0117s ir laisv\u0117s",
    "lv": "ties\u012bbas un br\u012bv\u012bbas",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03b9\u03ce\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03bb\u03b5\u03c5\u03b8\u03b5\u03c1\u03af\u03b5\u03c2",
    "mt": "drittijiet u libertajiet"
  },
  "100183": {
    "en": "international law",
    "da": "international ret",
    "de": "Internationales Recht",
    "nl": "internationaal recht",
    "sv": "internationell r\u00e4tt",
    "bg": "\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e",
    "cs": "mezin\u00e1rodn\u00ed pr\u00e1vo",
    "hr": "me\u0111unarodno pravo",
    "pl": "prawo mi\u0119dzynarodowe",
    "sk": "medzin\u00e1rodn\u00e9 pr\u00e1vo",
    "sl": "mednarodno pravo",
    "es": "Derecho internacional",
    "fr": "droit international",
    "it": "diritto internazionale",
    "pt": "direito internacional",
    "ro": "drept interna\u0163ional",
    "et": "rahvusvaheline \u00f5igus",
    "fi": "kansainv\u00e4linen oikeus",
    "hu": "nemzetk\u00f6zi jog",
    "lt": "tarptautin\u0117 teis\u0117",
    "lv": "starptautisk\u0101s ties\u012bbas",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03ad\u03c2 \u03b4\u03af\u03ba\u03b1\u03b9\u03bf",
    "mt": "dritt internazzjonali"
  },
  "100180": {
    "en": "criminal law",
    "da": "strafferet",
    "de": "Strafrecht",
    "nl": "strafrecht",
    "sv": "straffr\u00e4tt",
    "bg": "\u043d\u0430\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u043d\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e",
    "cs": "trestn\u00ed pr\u00e1vo",
    "hr": "kazneno pravo",
    "pl": "prawo karne",
    "sk": "trestn\u00e9 pr\u00e1vo",
    "sl": "kazensko pravo",
    "es": "Derecho penal",
    "fr": "droit p\u00e9nal",
    "it": "diritto penale",
    "pt": "direito penal",
    "ro": "drept penal",
    "et": "kriminaal\u00f5igus",
    "fi": "rikosoikeus",
    "hu": "b\u00fcntet\u0151jog",
    "lt": "baud\u017eiamoji teis\u0117",
    "lv": "krimin\u0101lties\u012bbas",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03b9\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc \u03b4\u03af\u03ba\u03b1\u03b9\u03bf",
    "mt": "dritt kriminali"
  },
  "100182": {
    "en": "organisation of the legal system",
    "da": "retsv\u00e6sen",
    "de": "Gerichtsverfassung",
    "nl": "Organisatie van de rechtspraak",
    "sv": "r\u00e4ttssystemets organisation",
    "bg": "\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0441\u044a\u0434\u0435\u0431\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430",
    "cs": "organizace pr\u00e1vn\u00edho syst\u00e9mu",
    "hr": "ustroj pravosudnoga sustava",
    "pl": "organizacja wymiaru sprawiedliwo\u015bci",
    "sk": "organiz\u00e1cie just\u00edcie",
    "sl": "organizacija pravnega sistema",
    "es": "organizaci\u00f3n de la justicia",
    "fr": "organisation de la justice",
    "it": "organizzazione della giustizia",
    "pt": "organiza\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a",
    "ro": "organizarea sistemului juridic",
    "et": "\u00f5iguskorraldus",
    "fi": "oikeusorganisaatio",
    "hu": "igazs\u00e1gszolg\u00e1ltat\u00e1si szervezet",
    "lt": "teisin\u0117s sistemos strukt\u016bra",
    "lv": "ties\u012bbu sist\u0113mas strukt\u016bra",
    "el": "\u03bf\u03c1\u03b3\u03ac\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03b9\u03bf\u03c3\u03cd\u03bd\u03b7\u03c2",
    "mt": "organizzazzjoni tal-\u0121ustizzja"
  },
  "100222": {
    "en": "information and information processing",
    "da": "information og informationsbehandling",
    "de": "Information und Informationsverarbeitung",
    "nl": "informatie en informatieverwerking",
    "sv": "information och informationsbehandling",
    "bg": "\u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f\u0442\u0430",
    "cs": "informace a zpracov\u00e1n\u00ed informac\u00ed",
    "hr": "informacije i obrada informacija",
    "pl": "informacja i przetwarzanie informacji",
    "sk": "inform\u00e1cie a spracovanie inform\u00e1ci\u00ed",
    "sl": "informacije in obdelava informacij",
    "es": "informaci\u00f3n y tratamiento de la informaci\u00f3n",
    "fr": "information et traitement de l&#39;information",
    "it": "informazione ed elaborazione dell&#39;informazione",
    "pt": "informa\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o",
    "ro": "informa\u0163ia \u015fi prelucrarea informa\u0163iei",
    "et": "teave ja infot\u00f6\u00f6tlus",
    "fi": "tieto ja tiedonk\u00e4sittely",
    "hu": "inform\u00e1ci\u00f3 \u00e9s inform\u00e1ci\u00f3kezel\u00e9s",
    "lt": "informacija ir informacijos apdorojimas",
    "lv": "inform\u0101cija un inform\u0101cijas apstr\u0101de",
    "el": "\u03c0\u03bb\u03b7\u03c1\u03bf\u03c6\u03cc\u03c1\u03b7\u03c3\u03b7 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03c0\u03b5\u03be\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1 \u03c0\u03bb\u03b7\u03c1\u03bf\u03c6\u03bf\u03c1\u03b9\u03ce\u03bd",
    "mt": "informazzjoni u pro\u010bessar tal-informazzjoni"
  },
  "100217": {
    "en": "education",
    "da": "uddannelse",
    "de": "Bildung",
    "nl": "opvoeding",
    "sv": "utbildning",
    "bg": "\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435",
    "cs": "vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed a v\u00fdchova",
    "hr": "odgoj i obrazovanje",
    "pl": "o\u015bwiata",
    "sk": "vzdel\u00e1vanie",
    "sl": "izobra\u017eevanje",
    "es": "educaci\u00f3n",
    "fr": "\u00e9ducation",
    "it": "istruzione",
    "pt": "educa\u00e7\u00e3o",
    "ro": "educa\u0163ie",
    "et": "haridus",
    "fi": "koulutus",
    "hu": "nevel\u00e9s",
    "lt": "\u0161vietimas",
    "lv": "izgl\u012bt\u012bba",
    "el": "\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b5\u03af\u03b1",
    "mt": "edukazzjoni"
  },
  "100219": {
    "en": "organisation of teaching",
    "da": "organisation af undervisning",
    "de": "Organisation des Unterrichtswesens",
    "nl": "organisatie van het onderwijs",
    "sv": "organisering av utbildningsv\u00e4sendet",
    "bg": "\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e",
    "cs": "organizace \u0161kolstv\u00ed",
    "hr": "organizacija nastave",
    "pl": "organizacja kszta\u0142cenia",
    "sk": "organiz\u00e1cia \u0161kolstva",
    "sl": "organizacija pouka",
    "es": "organizaci\u00f3n de la ense\u00f1anza",
    "fr": "organisation de l&#39;enseignement",
    "it": "organizzazione scolastica",
    "pt": "organiza\u00e7\u00e3o do ensino",
    "ro": "organizarea \u00eenv\u0103\u0163\u0103m\u00e2ntului",
    "et": "\u00f5petamise korraldamine",
    "fi": "opetusj\u00e4rjestelm\u00e4",
    "hu": "oktat\u00e1sszervez\u00e9s",
    "lt": "mokymo organizavimas",
    "lv": "pedago\u0123ijas strukt\u016bra",
    "el": "\u03bf\u03c1\u03b3\u03ac\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03ba\u03c0\u03b1\u03af\u03b4\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7\u03c2",
    "mt": "organizzazzjoni tat-tag\u0127lim"
  },
  "100223": {
    "en": "information technology and data processing",
    "da": "datamatik og databehandling",
    "de": "Informatik",
    "nl": "Informatica en gegevensverwerking",
    "sv": "informationsteknik och databehandling",
    "bg": "\u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0434\u0430\u043d\u043d\u0438\u0442\u0435",
    "cs": "informatika",
    "hr": "informacijska tehnologija i obrada podataka",
    "pl": "technologia informacyjna i przetwarzanie danych",
    "sk": "informa\u010dn\u00e1 technol\u00f3gia a spracovanie \u00fadajov",
    "sl": "informacijska tehnologija in obdelava podatkov",
    "es": "inform\u00e1tica y tratamiento de datos",
    "fr": "informatique et traitement des donn\u00e9es",
    "it": "informatica e trattamento dei dati",
    "pt": "inform\u00e1tica e processamento de dados",
    "ro": "informatic\u0103 \u015fi procesarea datelor",
    "et": "infotehnoloogia ja andmet\u00f6\u00f6tlus",
    "fi": "tietotekniikka ja tietojenk\u00e4sittely",
    "hu": "informatika \u00e9s adatfeldolgoz\u00e1s",
    "lt": "informacijos technologija ir duomen\u0173 apdorojimas",
    "lv": "inform\u0101cijas tehnolo\u0123ija un datu apstr\u0101de",
    "el": "\u03c0\u03bb\u03b7\u03c1\u03bf\u03c6\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03c0\u03b5\u03be\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1 \u03b4\u03b5\u03b4\u03bf\u03bc\u03ad\u03bd\u03c9\u03bd",
    "mt": "teknolo\u0121ija tal-informazzjoni u pro\u010bessar tad-data"
  },
  "100218": {
    "en": "teaching",
    "da": "undervisning",
    "de": "Unterrichtswesen",
    "nl": "onderwijs",
    "sv": "utbildningsv\u00e4sen",
    "bg": "\u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435",
    "cs": "\u0161kolstv\u00ed",
    "hr": "nastava",
    "pl": "szkolnictwo",
    "sk": "\u0161kolstvo",
    "sl": "pou\u010devanje",
    "es": "ense\u00f1anza",
    "fr": "enseignement",
    "it": "insegnamento",
    "pt": "ensino",
    "ro": "\u00eenv\u0103\u0163\u0103m\u00e2nt",
    "et": "\u00f5petamine",
    "fi": "opetus",
    "hu": "oktat\u00e1s",
    "lt": "mokymas",
    "lv": "pedago\u0123ija",
    "el": "\u03b5\u03ba\u03c0\u03b1\u03af\u03b4\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7",
    "mt": "tag\u0127lim"
  },
  "100220": {
    "en": "documentation",
    "da": "dokumentation",
    "de": "Dokumentation",
    "nl": "documentatie",
    "sv": "dokumentation",
    "bg": "\u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "dokumentace",
    "hr": "dokumentacija",
    "pl": "dokumentacja",
    "sk": "dokument\u00e1cia",
    "sl": "dokumentacija",
    "es": "documentaci\u00f3n",
    "fr": "documentation",
    "it": "documentazione",
    "pt": "documenta\u00e7\u00e3o",
    "ro": "documentare",
    "et": "dokumentatsioon",
    "fi": "asiakirjat",
    "hu": "dokument\u00e1ci\u00f3",
    "lt": "dokumentacija",
    "lv": "dokument\u0101cija",
    "el": "\u03c4\u03b5\u03ba\u03bc\u03b7\u03c1\u03af\u03c9\u03c3\u03b7",
    "mt": "dokumentazzjoni"
  },
  "100221": {
    "en": "communications",
    "da": "kommunikation",
    "de": "Kommunikation",
    "nl": "communicatie",
    "sv": "kommunikation",
    "bg": "\u043a\u043e\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438",
    "cs": "komunikace",
    "hr": "komunikacije",
    "pl": "komunikacja spo\u0142eczna",
    "sk": "komunik\u00e1cia",
    "sl": "komunikacije",
    "es": "comunicaci\u00f3n",
    "fr": "communication",
    "it": "comunicazione",
    "pt": "comunica\u00e7\u00e3o",
    "ro": "comunica\u0163ii",
    "et": "kommunikatsioon",
    "fi": "viestint\u00e4",
    "hu": "kommunik\u00e1ci\u00f3",
    "lt": "ry\u0161iai",
    "lv": "komunik\u0101cijas",
    "el": "\u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03af\u03b1",
    "mt": "komunikazzjoni"
  },
  "100288": {
    "en": "world organisations",
    "da": "mellemstatslige organisationer",
    "de": "Weltorganisationen",
    "nl": "wereldwijde organisaties",
    "sv": "v\u00e4rldsomsp\u00e4nnande organisationer",
    "bg": "\u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438",
    "cs": "sv\u011btov\u00e9 organizace",
    "hr": "me\u0111uvladine organizacije",
    "pl": "organizacje \u015bwiatowe",
    "sk": "svetov\u00e9 organiz\u00e1cie",
    "sl": "svetovne organizacije",
    "es": "organizaciones mundiales",
    "fr": "organisations mondiales",
    "it": "organizzazioni mondiali",
    "pt": "organiza\u00e7\u00f5es mundiais",
    "ro": "organiza\u0163ii mondiale",
    "et": "maailmaorganisatsioonid",
    "fi": "maailmanj\u00e4rjest\u00f6t",
    "hu": "vil\u00e1gszervezetek",
    "lt": "tarpvalstybin\u0117s organizacijos",
    "lv": "vispasaules organiz\u0101cijas",
    "el": "\u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf\u03b9 \u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03af",
    "mt": "organizzazzjonijiet dinjin"
  },
  "100285": {
    "en": "United Nations",
    "da": "Forenede Nationer",
    "de": "Vereinte Nationen",
    "nl": "Verenigde Naties",
    "sv": "F\u00f6renta nationerna",
    "bg": "\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430 \u041e\u0431\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430\u0446\u0438\u0438",
    "cs": "Spojen\u00e9 n\u00e1rody",
    "hr": "Ujedinjeni narodi",
    "pl": "Narody Zjednoczone",
    "sk": "Organiz\u00e1cia Spojen\u00fdch n\u00e1rodov",
    "sl": "Zdru\u017eeni narodi",
    "es": "Naciones Unidas",
    "fr": "Nations unies",
    "it": "Nazioni Unite",
    "pt": "Na\u00e7\u00f5es Unidas",
    "ro": "onu",
    "et": "\u00dchinenud Rahvaste Organisatsioon",
    "fi": "Yhdistyneet Kansakunnat",
    "hu": "Egyes\u00fclt Nemzetek",
    "lt": "Jungtin\u0117s Tautos",
    "lv": "Apvienoto N\u0101ciju Organiz\u0101cija",
    "el": "\u0397\u03bd\u03c9\u03bc\u03ad\u03bd\u03b1 \u0388\u03b8\u03bd\u03b7",
    "mt": "Nazzjonijiet Uniti"
  },
  "100287": {
    "en": "extra-European organisations",
    "da": "ikke-europ\u00e6isk organisation",
    "de": "Au\u00dfereurop\u00e4ische Organisation",
    "nl": "regionale organisaties buiten Europa",
    "sv": "utomeuropeiska organisationer",
    "bg": "\u0438\u0437\u0432\u044a\u043d\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438",
    "cs": "mimoevropsk\u00e9 organizace",
    "hr": "izvaneuropske organizacije",
    "pl": "organizacje pozaeuropejskie",
    "sk": "mimoeur\u00f3pske organiz\u00e1cie",
    "sl": "zunajevropske organizacije",
    "es": "organizaciones extraeuropeas",
    "fr": "organisations extra-europ\u00e9ennes",
    "it": "organizzazioni extraeuropee",
    "pt": "organiza\u00e7\u00f5es extra-europeias",
    "ro": "organiza\u0163ii extraeuropene",
    "et": "Euroopa-v\u00e4lised organisatsioonid",
    "fi": "Euroopan ulkopuoliset j\u00e4rjest\u00f6t",
    "hu": "Eur\u00f3p\u00e1n k\u00edv\u00fcli szervezetek",
    "lt": "ne Europos organizacijos",
    "lv": "Eiropas valstu un citu valstu kop\u012bgas organiz\u0101cijas",
    "el": "\u03bc\u03b7 \u03b5\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03bf\u03af \u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03af",
    "mt": "organizzazzjonijiet ekstra-Ewropej"
  },
  "100289": {
    "en": "non-governmental organisations",
    "da": "ikke-statslig organisation",
    "de": "Nichtregierungsorganisation",
    "nl": "niet-gouvernementele organismen",
    "sv": "icke-statliga organisationer",
    "bg": "\u043d\u0435\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438",
    "cs": "nevl\u00e1dn\u00ed organizace",
    "hr": "nevladine organizacije",
    "pl": "organizacje pozarz\u0105dowe",
    "sk": "mimovl\u00e1dne organiz\u00e1cie",
    "sl": "nevladne organizacije",
    "es": "organizaciones no gubernamentales",
    "fr": "organisations non gouvernementales",
    "it": "organizzazioni non governative",
    "pt": "organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais",
    "ro": "organiza\u0163ii neguvernamentale",
    "et": "valitsusv\u00e4lised organisatsioonid",
    "fi": "muut kuin hallitusten v\u00e4liset j\u00e4rjest\u00f6t",
    "hu": "nem korm\u00e1nyzati szervezetek",
    "lt": "nevyriausybin\u0117s organizacijos",
    "lv": "nevalstisk\u0101s organiz\u0101cijas",
    "el": "\u03bc\u03b7 \u03ba\u03c5\u03b2\u03b5\u03c1\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03af \u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03af",
    "mt": "organizzazzjonijiet mhux governattivi"
  },
  "100286": {
    "en": "European organisations",
    "da": "europ\u00e6isk regionalorganisation",
    "de": "Europ\u00e4ische Organisation",
    "nl": "Europese organisatie",
    "sv": "europeiska organisationer",
    "bg": "\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438",
    "cs": "evropsk\u00e1 organizace",
    "hr": "europske organizacije",
    "pl": "organizacje europejskie",
    "sk": "Eur\u00f3pske organiz\u00e1cie",
    "sl": "evropske organizacije",
    "es": "organizaciones europeas",
    "fr": "organisations europ\u00e9ennes",
    "it": "organizzazioni europee",
    "pt": "organiza\u00e7\u00f5es europeias",
    "ro": "organiza\u0163ii europene",
    "et": "Euroopa organisatsioonid",
    "fi": "eurooppalaiset j\u00e4rjest\u00f6t",
    "hu": "eur\u00f3pai szervezetek",
    "lt": "Europos organizacijos",
    "lv": "Eiropas organiz\u0101cijas",
    "el": "\u03b5\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03bf\u03af \u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03af",
    "mt": "organizzazzjonijiet Ewropej"
  },
  "100264": {
    "en": "coal and mining industries",
    "da": "kul- og mineindustri",
    "de": "Kohleindustrie und Bergbau",
    "nl": "steenkool- en mijnindustrie",
    "sv": "kol- och gruvindustri",
    "bg": "\u0432\u044a\u0433\u043b\u0438\u0449\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u0438\u043d\u043d\u0430 \u0438\u043d\u0434\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f",
    "cs": "uheln\u00fd a t\u011b\u017eebn\u00ed pr\u016fmysl",
    "hr": "rudarstvo i proizvodnja ugljena",
    "pl": "przemys\u0142 w\u0119glowy i wydobywczy",
    "sk": "uho\u013en\u00fd a \u0165a\u017eobn\u00fd priemysel",
    "sl": "premogovni\u0161tvo in rudarstvo",
    "es": "industrias carbonera y minera",
    "fr": "industries charbonni\u00e8re et mini\u00e8re",
    "it": "industria carboniera e mineraria",
    "pt": "ind\u00fastrias carbon\u00edfera e mineira",
    "ro": "industrie carbonifer\u0103 \u015fi minier\u0103",
    "et": "s\u00f6e- ja m\u00e4et\u00f6\u00f6stus",
    "fi": "hiili- ja kaivosteollisuus",
    "hu": "sz\u00e9nipar \u00e9s b\u00e1ny\u00e1szat",
    "lt": "akmens angli\u0173 ir kasybos pramon\u0117",
    "lv": "og\u013cu un ieguves r\u016bpniec\u012bba",
    "el": "\u03ac\u03bd\u03b8\u03c1\u03b1\u03ba\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03be\u03bf\u03c1\u03c5\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03af\u03b1",
    "mt": "industriji tal-fa\u0127am u tal-imminar"
  },
  "100263": {
    "en": "energy policy",
    "da": "energipolitik",
    "de": "Energiepolitik",
    "nl": "energiebeleid",
    "sv": "energipolitik",
    "bg": "\u0435\u043d\u0435\u0440\u0433\u0438\u0439\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "energetick\u00e1 politika",
    "hr": "energetska politika",
    "pl": "polityka energetyczna",
    "sk": "energetick\u00e1 politika",
    "sl": "energetska politika",
    "es": "pol\u00edtica energ\u00e9tica",
    "fr": "politique \u00e9nerg\u00e9tique",
    "it": "politica energetica",
    "pt": "pol\u00edtica energ\u00e9tica",
    "ro": "politic\u0103 energetic\u0103",
    "et": "energiapoliitika",
    "fi": "energiapolitiikka",
    "hu": "energiapolitika",
    "lt": "energetikos politika",
    "lv": "politika ener\u0123\u0113tikas jom\u0101",
    "el": "\u03b5\u03bd\u03b5\u03c1\u03b3\u03b5\u03b9\u03b1\u03ba\u03ae \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "politika tal-ener\u0121ija"
  },
  "100265": {
    "en": "oil industry",
    "da": "olieindustri",
    "de": "Erd\u00f6lindustrie",
    "nl": "aardolie-industrie",
    "sv": "oljeindustri",
    "bg": "\u043d\u0435\u0444\u0442\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043c\u0438\u0448\u043b\u0435\u043d\u043e\u0441\u0442",
    "cs": "ropn\u00fd pr\u016fmysl",
    "hr": "naftna industrija",
    "pl": "przemys\u0142 naftowy",
    "sk": "ropn\u00fd priemysel",
    "sl": "naftna industrija",
    "es": "industria petrolera",
    "fr": "industrie p\u00e9troli\u00e8re",
    "it": "industria petrolifera",
    "pt": "ind\u00fastria petrol\u00edfera",
    "ro": "industrie petrolier\u0103",
    "et": "\u00f5lit\u00f6\u00f6stus",
    "fi": "\u00f6ljyteollisuus",
    "hu": "olajipar",
    "lt": "naftos pramon\u0117",
    "lv": "naftas r\u016bpniec\u012bba",
    "el": "\u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03af\u03b1 \u03c0\u03b5\u03c4\u03c1\u03b5\u03bb\u03b1\u03af\u03bf\u03c5",
    "mt": "industrija ta\u017c-\u017cejt"
  },
  "100267": {
    "en": "soft energy",
    "da": "bl\u00f8d energi",
    "de": "Sanfte Energie",
    "nl": "zachte energie",
    "sv": "mjuk energi",
    "bg": "\u0435\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u043d\u043e \u0447\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0435\u043d\u0435\u0440\u0433\u0435\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "alternativn\u00ed energie",
    "hr": "alternativna energija",
    "pl": "energia czysta",
    "sk": "alternat\u00edvna energia",
    "sl": "\u010dista energija",
    "es": "energ\u00eda blanda",
    "fr": "\u00e9nergie douce",
    "it": "energia dolce",
    "pt": "energia n\u00e3o poluente",
    "ro": "energie neconven\u0163ional\u0103",
    "et": "pehme energia",
    "fi": "pehme\u00e4 energia",
    "hu": "k\u00f6rnyezetk\u00edm\u00e9l\u0151 energia",
    "lt": "pakaitin\u0117 energija",
    "lv": "ekolo\u0123iski t\u012bra ener\u0123ija",
    "el": "\u03ae\u03c0\u03b9\u03b5\u03c2 \u03bc\u03bf\u03c1\u03c6\u03ad\u03c2 \u03b5\u03bd\u03ad\u03c1\u03b3\u03b5\u03b9\u03b1\u03c2",
    "mt": "ener\u0121ija ratba"
  },
  "100266": {
    "en": "electrical and nuclear industries",
    "da": "atom- og elektricitetsindustri",
    "de": "Elektrizit\u00e4ts- und Kernkraftindustrie",
    "nl": "nucleaire en elektrische industrie\u00ebn",
    "sv": "el- och k\u00e4rnenergiindustri",
    "bg": "\u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430 \u0438 \u044f\u0434\u0440\u0435\u043d\u0430 \u0438\u043d\u0434\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f",
    "cs": "elektr\u00e1rensk\u00fd a jadern\u00fd pr\u016fmysl",
    "hr": "elektroprivreda i nuklearna industrija",
    "pl": "przemys\u0142 elektryczny i j\u0105drowy",
    "sk": "elektr\u00e1rensk\u00fd a jadrov\u00fd priemysel",
    "sl": "elektri\u010dna in jedrska energija",
    "es": "industrias nuclear y el\u00e9ctrica",
    "fr": "industries nucl\u00e9aire et \u00e9lectrique",
    "it": "industria nucleare ed elettrica",
    "pt": "ind\u00fastrias nuclear e el\u00e9trica",
    "ro": "industrie nuclear\u0103 \u015fi electric\u0103",
    "et": "elektri- ja tuumat\u00f6\u00f6stus",
    "fi": "ydin- ja voimalateollisuus",
    "hu": "elektromos \u00e9s nukle\u00e1ris ipar",
    "lt": "elektros ir branduolin\u0117 energetika",
    "lv": "elektroener\u0123ijas un kodolener\u0123ijas ra\u017eo\u0161ana",
    "el": "\u03c0\u03c5\u03c1\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03af\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b7\u03bb\u03b5\u03ba\u03c4\u03c1\u03bf\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b3\u03c9\u03b3\u03ae",
    "mt": "industriji tal-elettriku u nukleari"
  },
  "100177": {
    "en": "EU finance",
    "da": "EU-finanser",
    "de": "Finanzen der Europ\u00e4ischen Union",
    "nl": "Financi\u00ebn van de EU",
    "sv": "EU:s finanser",
    "bg": "\u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u0438 \u043d\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u044f \u0441\u044a\u044e\u0437",
    "cs": "finance EU",
    "hr": "financije EU-a",
    "pl": "finanse Unii Europejskiej",
    "sk": "financie E\u00da",
    "sl": "finance EU",
    "es": "finanzas de la Uni\u00f3n Europea",
    "fr": "finances de l&#39;Union europ\u00e9enne",
    "it": "finanze dell&#39;Unione europea",
    "pt": "finan\u00e7as da Uni\u00e3o Europeia",
    "ro": "finan\u021bele Uniunii Europene",
    "et": "Euroopa Liidu rahalised vahendid",
    "fi": "EU:n talous- ja raha-asiat",
    "hu": "eur\u00f3pai uni\u00f3s p\u00e9nz\u00fcgyek",
    "lt": "Europos S\u0105jungos finansai",
    "lv": "ES finanses",
    "el": "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ac \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03ae\u03c2 \u0388\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7\u03c2",
    "mt": "finanzi tal-UE"
  },
  "100174": {
    "en": "EU institutions and European civil service",
    "da": "EU-institutioner og EU-forvaltning",
    "de": "Institutionen der Europ\u00e4ischen Union und Europ\u00e4ischer \u00d6ffentlicher Dienst",
    "nl": "EU-instellingen en Europese overheid",
    "sv": "EU-institutionerna och EU:s f\u00f6rvaltning",
    "bg": "\u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0415\u0421 \u0438 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0447\u043d\u0430 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u0430",
    "cs": "org\u00e1ny EU a evropsk\u00e1 ve\u0159ejn\u00e1 slu\u017eba",
    "hr": "institucije EU-a i europska javna slu\u017eba",
    "pl": "instytucje UE i europejska s\u0142u\u017cba publiczna",
    "sk": "in\u0161tit\u00facie E\u00da a eur\u00f3pska verejn\u00e1 slu\u017eba",
    "sl": "institucije EU in evropska javna uprava",
    "es": "instituciones de la Uni\u00f3n Europea y funci\u00f3n p\u00fablica europea",
    "fr": "institutions de l&#39;Union europ\u00e9enne et fonction publique europ\u00e9enne",
    "it": "istituzioni dell&#39;Unione europea e funzione pubblica europea",
    "pt": "institui\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o Europeia e fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica europeia",
    "ro": "Institu\u021biile Uniunii Europene \u0219i func\u021bia public\u0103 european\u0103",
    "et": "ELi institutsioonid ja Euroopa avalik teenistus",
    "fi": "Euroopan unionin toimielimet ja unionin virkamieskunta",
    "hu": "eur\u00f3pai uni\u00f3s int\u00e9zm\u00e9nyek \u00e9s eur\u00f3pai k\u00f6zszolg\u00e1lat",
    "lt": "ES institucijos ir Europos vie\u0161asis administravimas",
    "lv": "Eiropas Savien\u012bbas iest\u0101des un Eiropas civildienests",
    "el": "\u03b8\u03b5\u03c3\u03bc\u03b9\u03ba\u03ac \u03cc\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03ae\u03c2 \u0388\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03ae \u03b4\u03b7\u03bc\u03cc\u03c3\u03b9\u03b1 \u03b4\u03b9\u03bf\u03af\u03ba\u03b7\u03c3\u03b7",
    "mt": "istituzzjonijiet tal-UE u servizz \u010bivili Ewropew"
  },
  "100176": {
    "en": "European construction",
    "da": "europ\u00e6isk integration",
    "de": "europ\u00e4isches Einigungswerk",
    "nl": "Opbouw van Europa",
    "sv": "europeisk integration",
    "bg": "\u0438\u0437\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430",
    "cs": "struktura Spole\u010denstv\u00ed",
    "hr": "izgra\u0111ivanje Europe",
    "pl": "struktura europejska",
    "sk": "budovanie Eur\u00f3py",
    "sl": "graditev Evrope",
    "es": "construcci\u00f3n europea",
    "fr": "construction europ\u00e9enne",
    "it": "costruzione europea",
    "pt": "constru\u00e7\u00e3o europeia",
    "ro": "construc\u0163ie european\u0103",
    "et": "Euroopa ehitamine",
    "fi": "Euroopan rakentamisty\u00f6",
    "hu": "eur\u00f3pai \u00e9p\u00edtm\u00e9ny",
    "lt": "europin\u0117 strukt\u016bra",
    "lv": "Eiropas strukt\u016bra",
    "el": "\u03b5\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03ae \u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03b4\u03cc\u03bc\u03b7\u03c3\u03b7",
    "mt": "kostruzzjoni Ewropea"
  },
  "100175": {
    "en": "European Union law",
    "da": "EU-lovgivning",
    "de": "Recht der Europ\u00e4ischen Union",
    "nl": "Recht van de Europese Unie",
    "sv": "EU-lagstiftning",
    "bg": "\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e \u043d\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u044f \u0441\u044a\u044e\u0437",
    "cs": "pr\u00e1vn\u00ed p\u0159edpisy Evropsk\u00e9 unie",
    "hr": "pravo EU-a",
    "pl": "prawo Unii Europejskiej",
    "sk": "pr\u00e1vo Eur\u00f3pskej \u00fanie",
    "sl": "pravo Evropske unije",
    "es": "Derecho de la Uni\u00f3n Europea",
    "fr": "droit de l&#39;Union europ\u00e9enne",
    "it": "diritto dell&#39;Unione europea",
    "pt": "direito da Uni\u00e3o Europeia",
    "ro": "dreptul Uniunii Europene",
    "et": "Euroopa Liidu \u00f5igus",
    "fi": "Euroopan unionin oikeus",
    "hu": "eur\u00f3pai uni\u00f3s jog",
    "lt": "Europos S\u0105jungos teis\u0117",
    "lv": "Eiropas Savien\u012bbas ties\u012bbu akti",
    "el": "\u03b4\u03af\u03ba\u03b1\u03b9\u03bf \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03ae\u03c2 \u0388\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7\u03c2",
    "mt": "dritt tal-Unjoni Ewropea"
  },
  "100225": {
    "en": "humanities",
    "da": "humanvidenskaber",
    "de": "Geisteswissenschaften",
    "nl": "menswetenschappen",
    "sv": "humaniora",
    "bg": "\u0445\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u0438 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438",
    "cs": "humanitn\u00ed v\u011bdy",
    "hr": "humanisti\u010dke i dru\u0161tvene znanosti",
    "pl": "nauki humanistyczne",
    "sk": "humanitn\u00e9 vedy",
    "sl": "dru\u017eboslovne vede",
    "es": "humanidades",
    "fr": "sciences humaines",
    "it": "scienze umane",
    "pt": "ci\u00eancias humanas",
    "ro": "\u015ftiin\u0163e umaniste",
    "et": "humanitaarteadused",
    "fi": "humanistiset tieteet",
    "hu": "hum\u00e1n tudom\u00e1nyok",
    "lt": "humanitariniai mokslai",
    "lv": "humanit\u0101r\u0101s zin\u0101tnes",
    "el": "\u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b5\u03c2",
    "mt": "umanistika"
  },
  "100224": {
    "en": "natural and applied sciences",
    "da": "natur- og anvendte videnskaber",
    "de": "Naturwissenschaften und angewandte Wissenschaften",
    "nl": "natuur- en toegepaste wetenschappen",
    "sv": "naturvetenskap och till\u00e4mpad vetenskap",
    "bg": "\u0435\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438",
    "cs": "p\u0159\u00edrodn\u00ed a aplikovan\u00e9 v\u011bdy",
    "hr": "prirodne i primijenjene znanosti",
    "pl": "nauki przyrodnicze i stosowane",
    "sk": "pr\u00edrodn\u00e9 a aplikovan\u00e9 vedy",
    "sl": "naravoslovne in uporabne vede",
    "es": "ciencias naturales y aplicadas",
    "fr": "sciences naturelles et appliqu\u00e9es",
    "it": "scienze naturali e applicate",
    "pt": "ci\u00eancias naturais e aplicadas",
    "ro": "\u015ftiin\u0163e naturale \u015fi aplicate",
    "et": "loodusteadused ja rakendusteadused",
    "fi": "luonnontieteet ja soveltavat tieteet",
    "hu": "term\u00e9szettudom\u00e1nyok \u00e9s alkalmazott tudom\u00e1nyok",
    "lt": "gamtos ir taikomieji mokslai",
    "lv": "dabaszin\u0101tnes un eksakt\u0101s zin\u0101tnes",
    "el": "\u03c6\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03c6\u03b1\u03c1\u03bc\u03bf\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03b5\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b5\u03c2",
    "mt": "xjenzi naturali u applikati"
  },
  "100256": {
    "en": "beverages and sugar",
    "da": "drikkevarer og sukker",
    "de": "Getr\u00e4nk und Zucker",
    "nl": "dranken en suiker",
    "sv": "drycker och socker",
    "bg": "\u043d\u0430\u043f\u0438\u0442\u043a\u0438 \u0438 \u0437\u0430\u0445\u0430\u0440",
    "cs": "n\u00e1poje a cukr",
    "hr": "pi\u0107e i \u0161e\u0107er",
    "pl": "napoje i cukier",
    "sk": "n\u00e1poje a cukor",
    "sl": "pija\u010de in sladkor",
    "es": "bebidas y az\u00facares",
    "fr": "boisson et sucre",
    "it": "bevande e zucchero",
    "pt": "bebidas e a\u00e7\u00facar",
    "ro": "b\u0103uturi \u015fi zah\u0103r",
    "et": "joogid ja suhkur",
    "fi": "juomat ja sokeri",
    "hu": "italok \u00e9s cukor",
    "lt": "g\u0117rimai ir cukrus",
    "lv": "dz\u0113rieni un cukurs",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03c4\u03ac \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b6\u03ac\u03c7\u03b1\u03c1\u03b7",
    "mt": "xarbiet u zokkor"
  },
  "100255": {
    "en": "processed agricultural produce",
    "da": "forarbejdet landbrugsprodukt",
    "de": "Landwirtschaftliches Verarbeitungserzeugnis",
    "nl": "verwerkt landbouwproduct",
    "sv": "bearbetad jordbruksprodukt",
    "bg": "\u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435\u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u0435\u0434\u0435\u043b\u0441\u043a\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "zpracovan\u00e9 zem\u011bd\u011blsk\u00e9 v\u00fdrobky",
    "hr": "prera\u0111eni poljoprivredni proizvod",
    "pl": "produkt rolny przetworzony",
    "sk": "spracovan\u00e9 po\u013enohospod\u00e1rske produkty",
    "sl": "kmetijski proizvodi",
    "es": "productos agrarios transformados",
    "fr": "produit agricole transform\u00e9",
    "it": "prodotto agricolo trasformato",
    "pt": "produto agr\u00edcola transformado",
    "ro": "produse agricole procesate",
    "et": "t\u00f6\u00f6deldud p\u00f5llumajandussaadus",
    "fi": "jalostettu maataloustuote",
    "hu": "feldolgozott mez\u0151gazdas\u00e1gi term\u00e9kek",
    "lt": "perdirbti \u017eem\u0117s \u016bkio produktai",
    "lv": "p\u0101rstr\u0101d\u0101ti lauksaimniec\u012bbas produkti",
    "el": "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03c0\u03bf\u03b9\u03b7\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf \u03b3\u03b5\u03c9\u03c1\u03b3\u03b9\u03ba\u03cc \u03c0\u03c1\u03bf\u03ca\u03cc\u03bd",
    "mt": "prodott agrikolu pro\u010bessat"
  },
  "100258": {
    "en": "agri-foodstuffs",
    "da": "landbrugsf\u00f8devareindustri",
    "de": "Landwirtschafts- und Ern\u00e4hrungssektor",
    "nl": "agrovoeding",
    "sv": "jordbrukslivsmedelsindustri",
    "bg": "\u0441\u0435\u043b\u0441\u043a\u043e\u0441\u0442\u043e\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0446\u0438\u044f \u0437\u0430 \u0445\u0440\u0430\u043d\u0430",
    "cs": "zem\u011bd\u011blsko-potravin\u00e1\u0159sk\u00fd sektor",
    "hr": "poljoprivredno-prehrambena industrija",
    "pl": "artyku\u0142y rolno-spo\u017cywcze",
    "sk": "po\u013enohospod\u00e1rsko-potravin\u00e1rsky sektor",
    "sl": "agro\u017eivilstvo",
    "es": "industria agroalimentaria",
    "fr": "agro-alimentaire",
    "it": "industria agro-alimentare",
    "pt": "agroalimentar",
    "ro": "produs agroalimentar",
    "et": "p\u00f5llumajanduslikud toiduained",
    "fi": "maatalouselintarvikkeet",
    "hu": "agr\u00e1r\u00e9lelmiszer-ipar",
    "lt": "\u017eem\u0117s \u016bkio maisto produkt\u0173 gamyba",
    "lv": "p\u0101rtikas ra\u017eo\u0161ana",
    "el": "\u03b1\u03b3\u03c1\u03bf\u03b4\u03b9\u03b1\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03c4\u03bf\u03bc\u03ad\u03b1\u03c2",
    "mt": "prodotti agroalimentari"
  },
  "100253": {
    "en": "plant product",
    "da": "vegetabilsk produkt",
    "de": "Pflanzliches Erzeugnis",
    "nl": "plantaardig product",
    "sv": "vegetabilisk produkt",
    "bg": "\u0440\u0430\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043d \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442",
    "cs": "rostlinn\u00fd produkt",
    "hr": "biljni proizvod",
    "pl": "produkt ro\u015blinny",
    "sk": "rastlinn\u00fd produkt",
    "sl": "rastlinski proizvodi",
    "es": "productos de origen vegetal",
    "fr": "produit v\u00e9g\u00e9tal",
    "it": "prodotto vegetale",
    "pt": "produto vegetal",
    "ro": "produse de origine vegetal\u0103",
    "et": "taimne saadus",
    "fi": "kasvituotteet",
    "hu": "n\u00f6v\u00e9nyi term\u00e9kek",
    "lt": "augalinis produktas",
    "lv": "augu izcelsmes produkts",
    "el": "\u03c6\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03c0\u03c1\u03bf\u03ca\u03cc\u03bd",
    "mt": "prodott mill-pjanti"
  },
  "100254": {
    "en": "animal product",
    "da": "animalsk produkt",
    "de": "Tierisches Erzeugnis",
    "nl": "dierlijk product",
    "sv": "animalisk produkt",
    "bg": "\u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442",
    "cs": "\u017eivo\u010di\u0161n\u00fd v\u00fdrobek",
    "hr": "proizvod \u017eivotinjskoga podrijetla",
    "pl": "produkt zwierz\u0119cy",
    "sk": "\u017eivo\u010d\u00ed\u0161ny produkt",
    "sl": "\u017eivalski proizvodi",
    "es": "productos de origen animal",
    "fr": "produit animal",
    "it": "prodotto animale",
    "pt": "produto animal",
    "ro": "produse de origine animal\u0103",
    "et": "loomne saadus",
    "fi": "el\u00e4intuote",
    "hu": "\u00e1llati term\u00e9kek",
    "lt": "gyv\u016bninis produktas",
    "lv": "dz\u012bvnieku izcelsmes produkts",
    "el": "\u03b6\u03c9\u03b9\u03ba\u03cc \u03c0\u03c1\u03bf\u03ca\u03cc\u03bd",
    "mt": "prodott mill-annimali"
  },
  "100257": {
    "en": "foodstuff",
    "da": "levnedsmiddel",
    "de": "Nahrungsmittel",
    "nl": "voedingsproducten",
    "sv": "livsmedel",
    "bg": "\u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0438 \u0441\u0442\u043e\u043a\u0438",
    "cs": "potraviny",
    "hr": "prehrambeni proizvod",
    "pl": "artyku\u0142y spo\u017cywcze",
    "sk": "potraviny",
    "sl": "\u017eivila",
    "es": "productos alimenticios",
    "fr": "produit alimentaire",
    "it": "prodotto alimentare",
    "pt": "produto alimentar",
    "ro": "produs alimentar",
    "et": "toiduaine",
    "fi": "elintarvike",
    "hu": "\u00e9lelmiszerek",
    "lt": "maisto produktai",
    "lv": "p\u0101rtikas produkti",
    "el": "\u03c0\u03c1\u03bf\u03ca\u03cc\u03bd \u03b4\u03b9\u03b1\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae\u03c2",
    "mt": "prodotti tal-ikel"
  },
  "100259": {
    "en": "food technology",
    "da": "levnedsmiddelteknologi",
    "de": "Lebensmitteltechnologie",
    "nl": "levensmiddelentechnologie",
    "sv": "livsmedelsteknik",
    "bg": "\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u043d\u0430 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f",
    "cs": "potravin\u00e1\u0159sk\u00e1 technologie",
    "hr": "prehrambena tehnologija",
    "pl": "technologia \u017cywno\u015bci",
    "sk": "potravin\u00e1rska technol\u00f3gia",
    "sl": "\u017eivilska tehnologija",
    "es": "tecnolog\u00eda alimentaria",
    "fr": "technologie alimentaire",
    "it": "tecnologia alimentare",
    "pt": "tecnologia alimentar",
    "ro": "tehnologie alimentar\u0103",
    "et": "toiduainetehnoloogia",
    "fi": "elintarviketeknologia",
    "hu": "\u00e9lelmiszeripari technol\u00f3gia",
    "lt": "maisto technologija",
    "lv": "p\u0101rtikas tehnolo\u0123ija",
    "el": "\u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1 \u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03af\u03bc\u03c9\u03bd",
    "mt": "teknolo\u0121ija tal-ikel"
  },
  "100278": {
    "en": "regions of EU Member States",
    "da": "regioner i EU&#39;s medlemsstater",
    "de": "Regionen der Mitgliedstaaten der Europ\u00e4ischen Union",
    "nl": "regio&#39;s van de EU-lidstaten",
    "sv": "regioner i EU:s medlemsstater",
    "bg": "\u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u044f \u0441\u044a\u044e\u0437",
    "cs": "regiony \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f EU",
    "hr": "regije zemalja Zajednice",
    "pl": "regiony pa\u0144stw cz\u0142onkowskich Unii Europejskiej",
    "sk": "regi\u00f3ny \u010dlensk\u00fdch \u0161t\u00e1tov E\u00da",
    "sl": "regije dr\u017eav \u010dlanic EU",
    "es": "regiones de los Estados miembros de la UE",
    "fr": "r\u00e9gions des \u00c9tats membres de l&#39;Union europ\u00e9enne",
    "it": "regioni degli Stati membri dell&#39;Unione europea",
    "pt": "regi\u00f5es dos Estados-Membros da Uni\u00e3o Europeia",
    "ro": "regiuni ale statelor membre ale Uniunii Europene",
    "et": "Euroopa Liidu liikmesriikide regioonid",
    "fi": "Euroopan unionin j\u00e4senvaltioiden alueet",
    "hu": "az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 tag\u00e1llamainak r\u00e9gi\u00f3i",
    "lt": "ES valstybi\u0173 nari\u0173 regionai",
    "lv": "Eiropas dal\u012bbvalstu re\u0123ioni",
    "el": "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03ce\u03bd \u03bc\u03b5\u03bb\u03ce\u03bd \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03ae\u03c2 \u0388\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7\u03c2",
    "mt": "re\u0121juni tal-Istati Membri tal-UE"
  },
  "100280": {
    "en": "Africa",
    "da": "Afrika",
    "de": "Afrika",
    "nl": "Afrika",
    "sv": "Afrika",
    "bg": "\u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "Afrika",
    "hr": "Afrika",
    "pl": "Afryka",
    "sk": "Afrika",
    "sl": "Afrika",
    "es": "\u00c1frica",
    "fr": "Afrique",
    "it": "Africa",
    "pt": "\u00c1frica",
    "ro": "Africa",
    "et": "Aafrika",
    "fi": "Afrikka",
    "hu": "Afrika",
    "lt": "Afrika",
    "lv": "\u0100frika",
    "el": "\u0391\u03c6\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "Afrika"
  },
  "100284": {
    "en": "overseas countries and territories",
    "da": "overs\u00f8iske lande og territorier",
    "de": "\u00dcberseeische L\u00e4nder und Gebiete",
    "nl": "landen en gebieden overzee",
    "sv": "utomeuropeiska l\u00e4nder och territorier",
    "bg": "\u043e\u0442\u0432\u044a\u0434\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438 \u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u0438 \u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438",
    "cs": "z\u00e1mo\u0159sk\u00e9 zem\u011b a \u00fazem\u00ed",
    "hr": "prekomorske zemlje i podru\u010dja",
    "pl": "kraje i terytoria zamorskie",
    "sk": "z\u00e1morsk\u00e9 krajiny a \u00fazemia",
    "sl": "\u010dezmorske dr\u017eave in ozemlja",
    "es": "pa\u00edses y territorios de ultramar",
    "fr": "pays et territoires d&#39;outre-mer",
    "it": "paesi e territori d&#39;oltremare",
    "pt": "pa\u00edses e territ\u00f3rios ultramarinos",
    "ro": "\u0163\u0103ri \u015fi teritorii str\u0103ine",
    "et": "\u00fclemeremaad ja -territooriumid",
    "fi": "merentakaiset maat ja alueet",
    "hu": "tengerent\u00fali orsz\u00e1gok \u00e9s ter\u00fcletek",
    "lt": "u\u017ej\u016brio \u0161alys ir teritorijos",
    "lv": "aizj\u016bras zemes un teritorijas",
    "el": "\u03c5\u03c0\u03b5\u03c1\u03c0\u03cc\u03bd\u03c4\u03b9\u03b5\u03c2 \u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03b4\u03ac\u03c6\u03b7",
    "mt": "pajji\u017ci u territorji ekstra-Ewropej"
  },
  "100277": {
    "en": "Europe",
    "da": "Europa",
    "de": "Europa",
    "nl": "Europa",
    "sv": "Europa",
    "bg": "\u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430",
    "cs": "Evropa",
    "hr": "Europa",
    "pl": "Europa",
    "sk": "Eur\u00f3pa",
    "sl": "Evropa",
    "es": "Europa",
    "fr": "Europe",
    "it": "Europa",
    "pt": "Europa",
    "ro": "Europa",
    "et": "Euroopa",
    "fi": "Eurooppa",
    "hu": "Eur\u00f3pa",
    "lt": "Europa",
    "lv": "Eiropa",
    "el": "\u0395\u03c5\u03c1\u03ce\u03c0\u03b7",
    "mt": "Ewropa"
  },
  "100279": {
    "en": "America",
    "da": "Amerika",
    "de": "Amerika",
    "nl": "Amerika",
    "sv": "Amerika",
    "bg": "\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "Amerika",
    "hr": "Amerika",
    "pl": "Ameryka",
    "sk": "Amerika",
    "sl": "Amerika",
    "es": "Am\u00e9rica",
    "fr": "Am\u00e9rique",
    "it": "America",
    "pt": "Am\u00e9rica",
    "ro": "America",
    "et": "Ameerika",
    "fi": "Amerikka",
    "hu": "Amerika",
    "lt": "Amerika",
    "lv": "Amerika",
    "el": "\u0391\u03bc\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "Amerika"
  },
  "100282": {
    "en": "economic geography",
    "da": "\u00f8konomisk geografi",
    "de": "Wirtschaftsgeografie",
    "nl": "economische geografie",
    "sv": "ekonomisk geografi",
    "bg": "\u0438\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430 \u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f",
    "cs": "ekonomick\u00e1 geografie",
    "hr": "ekonomska geografija",
    "pl": "geografia gospodarcza",
    "sk": "ekonomick\u00e1 geografia",
    "sl": "ekonomska geografija",
    "es": "geograf\u00eda econ\u00f3mica",
    "fr": "g\u00e9ographie \u00e9conomique",
    "it": "geografia economica",
    "pt": "geografia econ\u00f3mica",
    "ro": "geografie economic\u0103",
    "et": "majandusgeograafia",
    "fi": "talousmaantiede",
    "hu": "gazdas\u00e1gf\u00f6ldrajz",
    "lt": "ekonomin\u0117 geografija",
    "lv": "ekonomisk\u0101 \u0123eogr\u0101fija",
    "el": "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae \u03b3\u03b5\u03c9\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1",
    "mt": "\u0121eografija ekonomika"
  },
  "100281": {
    "en": "Asia and Oceania",
    "da": "Asien - Oceanien",
    "de": "Asien-Ozeanien",
    "nl": "Azi\u00eb-Oceani\u00eb",
    "sv": "Asien och Oceanien",
    "bg": "\u0410\u0437\u0438\u044f \u0438 \u041e\u043a\u0435\u0430\u043d\u0438\u044f",
    "cs": "Asie a Oce\u00e1nie",
    "hr": "Azija i Oceanija",
    "pl": "Azja i Oceania",
    "sk": "\u00c1zia a Oce\u00e1nia",
    "sl": "Azija in Oceanija",
    "es": "Asia-Ocean\u00eda",
    "fr": "Asie - Oc\u00e9anie",
    "it": "Asia-Oceania",
    "pt": "\u00c1sia-Oce\u00e2nia",
    "ro": "Asia \u015fi Oceania",
    "et": "Aasia ja Okeaania",
    "fi": "Aasia ja Oseania",
    "hu": "\u00c1zsia \u00e9s \u00d3ce\u00e1nia",
    "lt": "Azija ir Okeanija",
    "lv": "\u0100zija un Oke\u0101nija",
    "el": "\u0391\u03c3\u03af\u03b1 - \u03a9\u03ba\u03b5\u03b1\u03bd\u03af\u03b1",
    "mt": "Asja u O\u010beanja"
  },
  "100283": {
    "en": "political geography",
    "da": "politisk geografi",
    "de": "Politische Geografie",
    "nl": "politieke geografie",
    "sv": "politisk geografi",
    "bg": "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430 \u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f",
    "cs": "politick\u00e1 geografie",
    "hr": "politi\u010dka geografija",
    "pl": "geografia polityczna",
    "sk": "politick\u00e1 geografia",
    "sl": "politi\u010dna geografija",
    "es": "geograf\u00eda pol\u00edtica",
    "fr": "g\u00e9ographie politique",
    "it": "geografia politica",
    "pt": "geografia pol\u00edtica",
    "ro": "geografie politic\u0103",
    "et": "poliitiline geograafia",
    "fi": "poliittinen maantiede",
    "hu": "politikai f\u00f6ldrajz",
    "lt": "politin\u0117 geografija",
    "lv": "politisk\u0101 \u0123eogr\u0101fija",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b3\u03b5\u03c9\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1",
    "mt": "\u0121eografija politika"
  },
  "100190": {
    "en": "economic analysis",
    "da": "\u00f8konomisk analyse",
    "de": "Wirtschaftsanalyse",
    "nl": "economische analyse",
    "sv": "ekonomisk analys",
    "bg": "\u0438\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438",
    "cs": "ekonomick\u00e1 anal\u00fdza",
    "hr": "ekonomska analiza",
    "pl": "analiza ekonomiczna",
    "sk": "ekonomick\u00e1 anal\u00fdza",
    "sl": "ekonomske analize",
    "es": "an\u00e1lisis econ\u00f3mico",
    "fr": "analyse \u00e9conomique",
    "it": "analisi economica",
    "pt": "an\u00e1lise econ\u00f3mica",
    "ro": "analiz\u0103 economic\u0103",
    "et": "majandusanal\u00fc\u00fcs",
    "fi": "taloudellinen analyysi",
    "hu": "gazdas\u00e1gi elemz\u00e9s",
    "lt": "ekonomin\u0117 analiz\u0117",
    "lv": "ekonomikas anal\u012bze",
    "el": "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae \u03b1\u03bd\u03ac\u03bb\u03c5\u03c3\u03b7",
    "mt": "anali\u017ci ekonomika"
  },
  "100186": {
    "en": "economic conditions",
    "da": "\u00f8konomisk situation",
    "de": "Wirtschaftssituation",
    "nl": "economische situatie",
    "sv": "ekonomiska l\u00e4get",
    "bg": "\u0438\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u0436",
    "cs": "hospod\u00e1\u0159sk\u00e1 situace",
    "hr": "gospodarsko stanje",
    "pl": "sytuacja gospodarcza",
    "sk": "hospod\u00e1rska situ\u00e1cia",
    "sl": "gospodarske razmere",
    "es": "situaci\u00f3n econ\u00f3mica",
    "fr": "situation \u00e9conomique",
    "it": "situazione economica",
    "pt": "situa\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica",
    "ro": "situa\u021bie economic\u0103",
    "et": "majanduslik olukord",
    "fi": "taloudellinen tilanne",
    "hu": "gazdas\u00e1gi helyzete",
    "lt": "ekonomin\u0117 pad\u0117tis",
    "lv": "ekonomikas st\u0101voklis",
    "el": "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7",
    "mt": "sitwazzjoni ekonomika"
  },
  "100185": {
    "en": "economic policy",
    "da": "\u00f8konomisk politik",
    "de": "Wirtschaftspolitik",
    "nl": "economisch beleid",
    "sv": "ekonomisk politik",
    "bg": "\u0438\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "hospod\u00e1\u0159sk\u00e1 politika",
    "hr": "ekonomska politika",
    "pl": "polityka gospodarcza",
    "sk": "hospod\u00e1rska politika",
    "sl": "gospodarska politika",
    "es": "pol\u00edtica econ\u00f3mica",
    "fr": "politique \u00e9conomique",
    "it": "politica economica",
    "pt": "pol\u00edtica econ\u00f3mica",
    "ro": "politic\u0103 economic\u0103",
    "et": "majanduspoliitika",
    "fi": "talouspolitiikka",
    "hu": "gazdas\u00e1gpolitika",
    "lt": "ekonomin\u0117 politika",
    "lv": "ekonomikas politika",
    "el": "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "politika ekonomika"
  },
  "100188": {
    "en": "economic structure",
    "da": "\u00f8konomisk struktur",
    "de": "Wirtschaftsstruktur",
    "nl": "economische structuur",
    "sv": "ekonomisk struktur",
    "bg": "\u0438\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430",
    "cs": "hospod\u00e1\u0159sk\u00e1 struktura",
    "hr": "ekonomsko ustrojstvo",
    "pl": "struktura gospodarcza",
    "sk": "\u0161trukt\u00fara hospod\u00e1rstva",
    "sl": "gospodarska struktura",
    "es": "estructura econ\u00f3mica",
    "fr": "structure \u00e9conomique",
    "it": "struttura economica",
    "pt": "estrutura econ\u00f3mica",
    "ro": "structur\u0103 economic\u0103",
    "et": "majandusstruktuur",
    "fi": "talouden rakenne",
    "hu": "gazdas\u00e1gi strukt\u00fara",
    "lt": "ekonomin\u0117 strukt\u016bra",
    "lv": "ekonomikas strukt\u016bra",
    "el": "\u03b4\u03bf\u03bc\u03ae \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "struttura ekonomika"
  },
  "100189": {
    "en": "national accounts",
    "da": "nationalregnskab",
    "de": "Volkswirtschaftliche Gesamtrechnungen",
    "nl": "nationale boekhouding",
    "sv": "nationalr\u00e4kenskaper",
    "bg": "\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043d\u043e \u0441\u0447\u0435\u0442\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e",
    "cs": "n\u00e1rodn\u00ed \u00fa\u010dty",
    "hr": "ra\u010duni narodnoga gospodarstva",
    "pl": "rachunki narodowe",
    "sk": "n\u00e1rodn\u00e9 \u00fa\u010dty",
    "sl": "nacionalni ra\u010duni",
    "es": "contabilidad nacional",
    "fr": "comptabilit\u00e9 nationale",
    "it": "contabilit\u00e0 nazionale",
    "pt": "contabilidade nacional",
    "ro": "conturi na\u0163ionale",
    "et": "rahvamajanduse arvepidamine",
    "fi": "kansallinen tilinpito",
    "hu": "nemzeti sz\u00e1ml\u00e1k",
    "lt": "nacionalin\u0117 s\u0105skaityba",
    "lv": "valsts bud\u017eets",
    "el": "\u03b5\u03b8\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03af \u03bb\u03bf\u03b3\u03b1\u03c1\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03bf\u03af",
    "mt": "kontabbilt\u00e0 nazzjonali"
  },
  "100187": {
    "en": "regions and regional policy",
    "da": "region og regionalpolitik",
    "de": "Wirtschaftsraum und Regionalpolitik",
    "nl": "Regio en regionaal beleid",
    "sv": "regioner och regionalpolitik",
    "bg": "\u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0438 \u0438 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "regiony a region\u00e1ln\u00ed politika",
    "hr": "regije i regionalna politika",
    "pl": "regiony i polityka regionalna",
    "sk": "regi\u00f3ny a region\u00e1lna politika",
    "sl": "regije in regionalna politika",
    "es": "regi\u00f3n y pol\u00edtica regional",
    "fr": "r\u00e9gion et politique r\u00e9gionale",
    "it": "regione e politica regionale",
    "pt": "regi\u00f5es e pol\u00edtica regional",
    "ro": "regiuni \u015fi politic\u0103 regional\u0103",
    "et": "piirkonnad ja piirkonnapoliitika",
    "fi": "alueet ja aluepolitiikka",
    "hu": "r\u00e9gi\u00f3k \u00e9s region\u00e1lis politika",
    "lt": "regionai ir regionin\u0117 politika",
    "lv": "re\u0123ioni un re\u0123ion\u0101l\u0101 politika",
    "el": "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03b5\u03c1\u03b5\u03b9\u03b1\u03ba\u03ae \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "re\u0121juni u politika re\u0121jonali"
  },
  "100244": {
    "en": "deterioration of the environment",
    "da": "milj\u00f8\u00f8del\u00e6ggelse",
    "de": "Umweltsch\u00e4digung",
    "nl": "Aantasting van het milieu",
    "sv": "milj\u00f6f\u00f6rs\u00e4mring",
    "bg": "\u0432\u043b\u043e\u0448\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435 \u0441\u044a\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043e\u043a\u043e\u043b\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430",
    "cs": "po\u0161kozov\u00e1n\u00ed \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed",
    "hr": "uni\u0161tavanje okoli\u0161a",
    "pl": "degradacja \u015brodowiska",
    "sk": "po\u0161kodzovanie \u017eivotn\u00e9ho prostredia",
    "sl": "obremenitve okolja",
    "es": "deterioro del medio ambiente",
    "fr": "d\u00e9t\u00e9rioration de l&#39;environnement",
    "it": "degrado ambientale",
    "pt": "degrada\u00e7\u00e3o do ambiente",
    "ro": "degradarea mediului \u00eenconjur\u0103tor",
    "et": "keskkonnasaastus",
    "fi": "ymp\u00e4rist\u00f6n laadun huononeminen",
    "hu": "k\u00f6rnyezetroml\u00e1s",
    "lt": "aplinkos blog\u0117jimas",
    "lv": "vides pasliktin\u0101\u0161an\u0101s",
    "el": "\u03c6\u03b8\u03bf\u03c1\u03ac \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03b2\u03ac\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd\u03c4\u03bf\u03c2",
    "mt": "deterjorament ambjentali"
  },
  "100243": {
    "en": "natural environment",
    "da": "naturligt milj\u00f8",
    "de": "Nat\u00fcrliche Umgebung",
    "nl": "natuurlijk milieu",
    "sv": "naturmilj\u00f6",
    "bg": "\u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430",
    "cs": "p\u0159\u00edrodn\u00ed prost\u0159ed\u00ed",
    "hr": "prirodni okoli\u0161",
    "pl": "\u015brodowisko naturalne",
    "sk": "pr\u00edrodn\u00e9 prostredie",
    "sl": "naravno okolje",
    "es": "medio natural",
    "fr": "milieu naturel",
    "it": "ambiente naturale",
    "pt": "meio natural",
    "ro": "mediul \u00eenconjur\u0103tor natural",
    "et": "looduskeskkond",
    "fi": "luonnonymp\u00e4rist\u00f6",
    "hu": "term\u00e9szetes k\u00f6rnyezet",
    "lt": "gamtos aplinka",
    "lv": "dabiska vide",
    "el": "\u03c6\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03cc \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03b2\u03ac\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd",
    "mt": "ambjent naturali"
  },
  "100242": {
    "en": "environmental policy",
    "da": "milj\u00f8politik",
    "de": "Umweltpolitik",
    "nl": "milieubeleid",
    "sv": "milj\u00f6politik",
    "bg": "\u0435\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "ekologick\u00e1 politika",
    "hr": "politika okoli\u0161a",
    "pl": "polityka ochrony \u015brodowiska",
    "sk": "ekologick\u00e1 politika",
    "sl": "okoljska politika",
    "es": "pol\u00edtica del medio ambiente",
    "fr": "politique de l&#39;environnement",
    "it": "politica dell&#39;ambiente",
    "pt": "pol\u00edtica ambiental",
    "ro": "politica mediului \u00eenconjur\u0103tor",
    "et": "keskkonnapoliitika",
    "fi": "ymp\u00e4rist\u00f6politiikka",
    "hu": "k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi politika",
    "lt": "aplinkos politika",
    "lv": "vides politika",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03b2\u03ac\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd\u03c4\u03bf\u03c2",
    "mt": "politika ambjentali"
  },
  "1754": {
    "en": "illness",
    "da": "sygdom",
    "de": "Krankheit",
    "nl": "ziekte",
    "sv": "sjukdom",
    "bg": "\u0431\u043e\u043b\u0435\u0441\u0442",
    "cs": "nemoc",
    "hr": "bolest",
    "pl": "choroba",
    "sk": "choroba",
    "sl": "bolezen",
    "es": "enfermedad",
    "fr": "maladie",
    "it": "malattia",
    "pt": "doen\u00e7a",
    "ro": "boli",
    "et": "haigus",
    "fi": "sairaus",
    "hu": "betegs\u00e9g",
    "lt": "liga",
    "lv": "slim\u012bba",
    "el": "\u03b1\u03c3\u03b8\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1",
    "mt": "marda"
  },
  "5881": {
    "en": "medical science",
    "da": "l\u00e6gevidenskabelige omr\u00e5der",
    "de": "medizinische Wissenschaften",
    "nl": "medische wetenschappen",
    "sv": "medicinsk vetenskap",
    "bg": "\u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438",
    "cs": "l\u00e9ka\u0159sk\u00e1 v\u011bda",
    "hr": "medicinske znanosti",
    "pl": "nauki medyczne",
    "sk": "lek\u00e1rska veda",
    "sl": "medicinske vede",
    "es": "ciencias m\u00e9dicas",
    "fr": "sciences m\u00e9dicales",
    "it": "scienze mediche",
    "pt": "ci\u00eancias m\u00e9dicas",
    "ro": "\u0219tiin\u021be medicale",
    "et": "meditsiiniteadused",
    "fi": "l\u00e4\u00e4ketieteet",
    "hu": "orvostudom\u00e1ny",
    "lt": "medicinos mokslas",
    "lv": "medic\u012bnas zin\u0101tne",
    "el": "\u03b9\u03b1\u03c4\u03c1\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b5\u03c2",
    "mt": "xjenza medika"
  },
  "c_4ee83dea": {
    "en": "health technology",
    "da": "sundhedsteknologi",
    "de": "Gesundheitstechnologie",
    "nl": "gezondheidstechnologie",
    "sv": "medicinsk teknik",
    "bg": "\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438",
    "cs": "zdravotnick\u00e1 technologie",
    "hr": "zdravstvena tehnologija",
    "pl": "technologia medyczna",
    "sk": "zdravotn\u00edcka technol\u00f3gia",
    "sl": "zdravstvena tehnologija",
    "es": "tecnolog\u00eda sanitaria",
    "fr": "technologie de la sant\u00e9",
    "it": "tecnologia sanitaria",
    "pt": "tecnologia da sa\u00fade",
    "ro": "tehnologie medical\u0103",
    "et": "tervisetehnoloogia",
    "fi": "terveydenhuollon menetelm\u00e4t",
    "hu": "eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi technol\u00f3gia",
    "lt": "sveikatos technologija",
    "lv": "vesel\u012bbas apr\u016bpes tehnolo\u0123ija\t\t",
    "el": "\u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1 \u03c5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "teknolo\u0121ija tas-sa\u0127\u0127a"
  },
  "2479": {
    "en": "health policy",
    "da": "sundhedspolitik",
    "de": "Gesundheitspolitik",
    "nl": "gezondheidsbeleid",
    "sv": "h\u00e4lso- och sjukv\u00e5rdspolitik",
    "bg": "\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "zdravotn\u00ed politika",
    "hr": "zdravstvena politika",
    "pl": "polityka zdrowotna",
    "sk": "zdravotn\u00edcka politika",
    "sl": "zdravstvena politika",
    "es": "pol\u00edtica sanitaria",
    "fr": "politique de la sant\u00e9",
    "it": "politica sanitaria",
    "pt": "pol\u00edtica de sa\u00fade",
    "ro": "politic\u0103 \u00een s\u0103n\u0103tate",
    "et": "tervishoiupoliitika",
    "fi": "terveyspolitiikka",
    "hu": "eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi politika",
    "lt": "sveikatos politika",
    "lv": "vesel\u012bbas aizsardz\u012bbas politika",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03c5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1",
    "mt": "politika tas-sa\u0127\u0127a"
  },
  "1268": {
    "en": "nutrition",
    "da": "ern\u00e6ring",
    "de": "Ern\u00e4hrung",
    "nl": "voeding",
    "sv": "f\u00f6da",
    "bg": "\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0435",
    "cs": "v\u00fd\u017eiva",
    "hr": "prehrana",
    "pl": "\u017cywno\u015b\u0107",
    "sk": "v\u00fd\u017eiva",
    "sl": "prehrana",
    "es": "nutrici\u00f3n",
    "fr": "nutrition",
    "it": "nutrizione",
    "pt": "nutri\u00e7\u00e3o",
    "ro": "alimenta\u021bie",
    "et": "toitumine",
    "fi": "ravitsemus",
    "hu": "t\u00e1pl\u00e1lkoz\u00e1s",
    "lt": "mityba",
    "lv": "uzturs",
    "el": "\u03b8\u03c1\u03ad\u03c8\u03b7",
    "mt": "nutrizzjoni"
  },
  "181": {
    "en": "food control",
    "da": "levnedsmiddelkontrol",
    "de": "Lebensmittelkontrolle",
    "nl": "voedingsmiddelencontrole",
    "sv": "livsmedelskontroll",
    "es": "control de alimentos",
    "fr": "contr\u00f4le des aliments",
    "it": "controllo degli alimenti",
    "pt": "controlo de alimentos",
    "fi": "elintarvikevalvonta",
    "el": "\u03ad\u03bb\u03b5\u03b3\u03c7\u03bf\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03af\u03bc\u03c9\u03bd",
    "bg": "\u041a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b \u043d\u0430 \u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u0435 ",
    "cs": "Kontrola potravin ",
    "hr": "kontrola hrane ",
    "pl": "Kontrola \u017cywno\u015bci ",
    "sk": "Kontrola potrav\u00edn ",
    "sl": "Nadzor hrane ",
    "ro": "Controlul alimentelor ",
    "et": "toidukontroll ",
    "hu": "\u00e9lelmiszer-ellen\u0151rz\u00e9s ",
    "lt": "Maisto kontrol\u0117 ",
    "lv": "P\u0101rtikas kontrole ",
    "mt": "Kontroll tal-Ikel "
  },
  "1415": {
    "en": "pharmaceutical industry",
    "da": "medicinalindustri",
    "de": "pharmazeutische Industrie",
    "nl": "farmaceutische industrie",
    "sv": "l\u00e4kemedelsindustri",
    "bg": "\u0444\u0430\u0440\u043c\u0430\u0446\u0435\u0432\u0442\u0438\u0447\u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043c\u0438\u0448\u043b\u0435\u043d\u043e\u0441\u0442",
    "cs": "farmaceutick\u00fd pr\u016fmysl",
    "hr": "farmaceutska industrija",
    "pl": "przemys\u0142 farmaceutyczny",
    "sk": "farmaceutick\u00fd priemysel",
    "sl": "farmacevtska industrija",
    "es": "industria farmac\u00e9utica",
    "fr": "industrie pharmaceutique",
    "it": "industria farmaceutica",
    "pt": "ind\u00fastria farmac\u00eautica",
    "ro": "industria farmaceutic\u0103",
    "et": "farmaatsiat\u00f6\u00f6stus",
    "fi": "l\u00e4\u00e4keteollisuuus",
    "hu": "gy\u00f3gyszeripar",
    "lt": "farmacijos pramon\u0117",
    "lv": "farm\u0101cijas r\u016bpniec\u012bba",
    "el": "\u03c6\u03b1\u03c1\u03bc\u03b1\u03ba\u03bf\u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03af\u03b1",
    "mt": "industrija farma\u010bewtika"
  },
  "2789": {
    "en": "health care profession",
    "da": "sundhedserhverv",
    "de": "Gesundheitsberuf",
    "nl": "beroep in de gezondheidszorg",
    "sv": "v\u00e5rdyrke",
    "bg": "\u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0438\u044f",
    "cs": "zdravotnick\u00e9 povol\u00e1n\u00ed",
    "hr": "zdravstveni djelatnik",
    "pl": "personel s\u0142u\u017cby zdrowia",
    "sk": "povolanie v zdravotnej starostlivosti",
    "sl": "poklic v zdravstvu",
    "es": "profesi\u00f3n sanitaria",
    "fr": "profession de la sant\u00e9",
    "it": "professione sanitaria",
    "pt": "profiss\u00e3o m\u00e9dica",
    "ro": "profesii \u00een medicin\u0103",
    "et": "tervishoiueriala",
    "fi": "terveydenhoitoalan ammatti",
    "hu": "eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi szakma",
    "lt": "mediko profesija",
    "lv": "vesel\u012bbas apr\u016bpes profesija",
    "el": "\u03b5\u03c0\u03b1\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03ba\u03bb\u03ac\u03b4\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c4\u03bf\u03bc\u03ad\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "professjoni tas-sa\u0127\u0127a"
  },
  "85": {
    "en": "social situation",
    "da": "social situation",
    "de": "soziale Lage",
    "nl": "sociale situatie",
    "sv": "social situation",
    "bg": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435",
    "cs": "soci\u00e1ln\u00ed stav",
    "hr": "socijalne prilike",
    "pl": "warunki spo\u0142eczne",
    "sk": "soci\u00e1lna situ\u00e1cia",
    "sl": "socialno stanje",
    "es": "situaci\u00f3n social",
    "fr": "situation sociale",
    "it": "situazione sociale",
    "pt": "situa\u00e7\u00e3o social",
    "ro": "situa\u021bie social\u0103",
    "et": "sotsiaalne olukord",
    "fi": "sosiaalinen tilanne",
    "hu": "t\u00e1rsadalmi helyzet",
    "lt": "socialin\u0117 pad\u0117tis",
    "lv": "soci\u0101l\u0101 situ\u0101cija",
    "el": "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7",
    "mt": "sitwazzjoni so\u010bjali"
  },
  "3487": {
    "en": "sociocultural group",
    "da": "socio-kulturel gruppe",
    "de": "soziokulturelle Gruppe",
    "nl": "socio-culturele groep",
    "sv": "sociokulturell grupp",
    "bg": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u043e\u043a\u0443\u043b\u0442\u0443\u0440\u043d\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043f\u0430",
    "cs": "spole\u010densko-kulturn\u00ed skupina",
    "hr": "sociokulturna skupina",
    "pl": "grupa spo\u0142eczno-kulturowa",
    "sk": "socio-kult\u00farna skupina",
    "sl": "dru\u017ebeno-kulturna skupnost",
    "es": "grupo sociocultural",
    "fr": "groupe socio-culturel",
    "it": "gruppo socioculturale",
    "pt": "grupo sociocultural",
    "ro": "grup sociocultural",
    "et": "sotsiokultuuriline r\u00fchm",
    "fi": "sosiokulttuurinen ryhm\u00e4",
    "hu": "szociokultur\u00e1lis csoport",
    "lt": "socialin\u0117 ir kult\u016brin\u0117 grup\u0117",
    "lv": "kult\u016brsoci\u0101la grupa",
    "el": "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03bf\u03bc\u03ac\u03b4\u03b5\u03c2",
    "mt": "grupp so\u010bjokulturali"
  },
  "1820": {
    "en": "social analysis",
    "da": "social analyse",
    "de": "Sozialforschung",
    "nl": "sociale analyse",
    "sv": "samh\u00e4llsanalys",
    "bg": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0435\u043d \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437",
    "cs": "soci\u00e1ln\u00ed anal\u00fdza",
    "hr": "dru\u0161tvena analiza",
    "pl": "analiza spo\u0142eczna",
    "sk": "soci\u00e1lna anal\u00fdza",
    "sl": "dru\u017ebena analiza",
    "es": "an\u00e1lisis sociol\u00f3gico",
    "fr": "analyse sociale",
    "it": "analisi sociologica",
    "pt": "an\u00e1lise social",
    "ro": "analiz\u0103 social\u0103",
    "et": "sotsiaalne anal\u00fc\u00fcs",
    "fi": "yhteiskunnallinen analyysi",
    "hu": "t\u00e1rsadalmi elemz\u00e9s",
    "lt": "socialin\u0117 analiz\u0117",
    "lv": "soci\u0101l\u0101 anal\u012bze",
    "el": "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03b1\u03bd\u03ac\u03bb\u03c5\u03c3\u03b7",
    "mt": "anali\u017ci so\u010bjali"
  },
  "4305": {
    "en": "social structure",
    "da": "social struktur",
    "de": "Sozialstruktur",
    "nl": "maatschappelijke structuur",
    "sv": "social struktur",
    "bg": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430",
    "cs": "spole\u010densk\u00e1 struktura",
    "hr": "dru\u0161tveno ustrojstvo",
    "pl": "struktura spo\u0142eczna",
    "sk": "soci\u00e1lna \u0161trukt\u00fara",
    "sl": "socialna struktura",
    "es": "estructura social",
    "fr": "structure sociale",
    "it": "struttura sociale",
    "pt": "estrutura social",
    "ro": "structur\u0103 social\u0103",
    "et": "sotsiaalne struktuur",
    "fi": "yhteiskunnan rakenne",
    "hu": "t\u00e1rsadalmi strukt\u00fara",
    "lt": "socialin\u0117 strukt\u016bra",
    "lv": "soci\u0101l\u0101 strukt\u016bra",
    "el": "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03b4\u03bf\u03bc\u03ae",
    "mt": "struttura so\u010bjali"
  },
  "2688": {
    "en": "arts",
    "da": "kunst",
    "de": "Kunst",
    "nl": "kunsten",
    "sv": "konst",
    "bg": "\u0438\u0437\u043a\u0443\u0441\u0442\u0432\u0430",
    "cs": "um\u011bn\u00ed",
    "hr": "umjetnost",
    "pl": "sztuka",
    "sk": "umenie",
    "sl": "umetnost",
    "es": "artes",
    "fr": "arts",
    "it": "arte",
    "pt": "artes",
    "ro": "art\u0103",
    "et": "kunstid",
    "fi": "taiteet",
    "hu": "m\u0171v\u00e9szetek",
    "lt": "menai",
    "lv": "m\u0101ksla",
    "el": "\u03c4\u03ad\u03c7\u03bd\u03b5\u03c2",
    "mt": "arti"
  },
  "317": {
    "en": "culture",
    "da": "kultur",
    "de": "Kultur",
    "nl": "cultuur",
    "sv": "kultur",
    "bg": "\u043a\u0443\u043b\u0442\u0443\u0440\u0430",
    "cs": "kultura",
    "hr": "kultura",
    "pl": "kultura",
    "sk": "kult\u00fara",
    "sl": "kultura",
    "es": "cultura",
    "fr": "culture",
    "it": "cultura",
    "pt": "cultura",
    "ro": "cultur\u0103",
    "et": "kultuur",
    "fi": "kulttuuri",
    "hu": "kult\u00fara",
    "lt": "kult\u016bra",
    "lv": "kult\u016bra",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03c4\u03bf\u03bc\u03ad\u03b1\u03c2",
    "mt": "kultura"
  },
  "3257": {
    "en": "religion",
    "da": "religion",
    "de": "Religion",
    "nl": "godsdienst",
    "sv": "religion",
    "bg": "\u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u044f",
    "cs": "n\u00e1bo\u017eenstv\u00ed",
    "hr": "vjera",
    "pl": "religia",
    "sk": "n\u00e1bo\u017eenstvo",
    "sl": "religija",
    "es": "religi\u00f3n",
    "fr": "religion",
    "it": "religione",
    "pt": "religi\u00e3o",
    "ro": "religie",
    "et": "religioon",
    "fi": "uskonto",
    "hu": "vall\u00e1s",
    "lt": "religija",
    "lv": "reli\u0123ija",
    "el": "\u03b8\u03c1\u03b7\u03c3\u03ba\u03b5\u03af\u03b1",
    "mt": "reli\u0121jon"
  },
  "2459": {
    "en": "cultural policy",
    "da": "kulturpolitik",
    "de": "Kulturpolitik",
    "nl": "cultuurbeleid",
    "sv": "kulturpolitik",
    "bg": "\u043a\u0443\u043b\u0442\u0443\u0440\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "kulturn\u00ed politika",
    "hr": "kulturna politika",
    "pl": "polityka kulturalna",
    "sk": "kult\u00farna politika",
    "sl": "kulturna politika",
    "es": "pol\u00edtica cultural",
    "fr": "politique culturelle",
    "it": "politica culturale",
    "pt": "pol\u00edtica cultural",
    "ro": "politic\u0103 cultural\u0103",
    "et": "kultuuripoliitika",
    "fi": "kulttuuripolitiikka",
    "hu": "kult\u00farpolitika",
    "lt": "kult\u016bros politika",
    "lv": "kult\u016brpolitika",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "politika kulturali"
  },
  "108": {
    "en": "leave on social grounds",
    "da": "socialt betinget tjenestefrihed",
    "de": "Urlaub aus sozialen Gr\u00fcnden",
    "nl": "verlof om sociale redenen",
    "sv": "ledighet av sociala sk\u00e4l",
    "bg": "\u043e\u0442\u043f\u0443\u0441\u043a \u043f\u043e \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u0438",
    "cs": "omluven\u00e1 nep\u0159\u00edtomnost v pr\u00e1ci",
    "hr": "dopust na socijalnoj osnovi",
    "pl": "urlop socjalny",
    "sk": "dovolenka z rodinn\u00fdch d\u00f4vodov",
    "sl": "dopust iz socialnih pravic",
    "es": "permiso social",
    "fr": "cong\u00e9 social",
    "it": "congedo per motivi sociali",
    "pt": "licen\u00e7a social",
    "ro": "concediu din motive sociale",
    "et": "sotsiaalsetel p\u00f5hjustel antav puhkus",
    "fi": "sosiaalisin perustein my\u00f6nnetty loma",
    "hu": "szoci\u00e1lis alap\u00fa munkahelyi t\u00e1voll\u00e9t",
    "lt": "socialin\u0117s atostogos",
    "lv": "soci\u0101li pamatots atva\u013cin\u0101jums",
    "el": "\u03ac\u03b4\u03b5\u03b9\u03b1 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd\u03c2 \u03bb\u03cc\u03b3\u03bf\u03c5\u03c2",
    "mt": "liv fuq ba\u017ci so\u010bjali"
  },
  "1004": {
    "en": "welfare",
    "da": "socialforsorg",
    "de": "Sozialhilfe",
    "nl": "sociale bijstand",
    "sv": "social omsorg",
    "bg": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449",
    "cs": "soci\u00e1ln\u00ed pomoc",
    "hr": "socijalna skrb",
    "pl": "pomoc spo\u0142eczna",
    "sk": "blahobyt",
    "sl": "socialno skrbstvo",
    "es": "ayuda social",
    "fr": "aide sociale",
    "it": "aiuto sociale",
    "pt": "ajuda social",
    "ro": "bun\u0103stare",
    "et": "sotsiaalhoolekanne",
    "fi": "sosiaalihuolto",
    "hu": "szoci\u00e1lis seg\u00e9ly",
    "lt": "gerov\u0117",
    "lv": "labkl\u0101j\u012bba",
    "el": "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03b5\u03bd\u03af\u03c3\u03c7\u03c5\u03c3\u03b7",
    "mt": "g\u0127ajnuna so\u010bjali"
  },
  "4050": {
    "en": "social security",
    "da": "social sikring",
    "de": "soziale Sicherheit",
    "nl": "sociale zekerheid",
    "sv": "social trygghet",
    "bg": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u0430 \u0441\u0438\u0433\u0443\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442",
    "cs": "soci\u00e1ln\u00ed zabezpe\u010den\u00ed",
    "hr": "socijalna sigurnost",
    "pl": "ubezpieczenie spo\u0142eczne",
    "sk": "soci\u00e1lne zabezpe\u010denie",
    "sl": "socialna varnost",
    "es": "seguridad social",
    "fr": "s\u00e9curit\u00e9 sociale",
    "it": "sicurezza sociale",
    "pt": "seguran\u00e7a social",
    "ro": "securitate social\u0103",
    "et": "sotsiaalkindlustus",
    "fi": "sosiaaliturva",
    "hu": "szoci\u00e1lis biztons\u00e1g",
    "lt": "socialin\u0117 apsauga",
    "lv": "soci\u0101l\u0101 nodro\u0161in\u0101t\u012bba",
    "el": "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03b1\u03c3\u03c6\u03ac\u03bb\u03b9\u03c3\u03b7",
    "mt": "sigurt\u00e0 so\u010bjali"
  },
  "1909": {
    "en": "migration",
    "da": "migration",
    "de": "Wanderung",
    "nl": "migratie",
    "sv": "migration",
    "bg": "\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "migrace",
    "hr": "migracija",
    "pl": "migracja",
    "sk": "migr\u00e1cia",
    "sl": "migracija",
    "es": "migraci\u00f3n",
    "fr": "migration",
    "it": "migrazione",
    "pt": "migra\u00e7\u00e3o",
    "ro": "migra\u021bie",
    "et": "migratsioon",
    "fi": "siirtolaisuus",
    "hu": "migr\u00e1ci\u00f3",
    "lt": "migracija",
    "lv": "migr\u0101cija",
    "el": "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03bd\u03ac\u03c3\u03c4\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7",
    "mt": "migrazzjoni"
  },
  "1916": {
    "en": "internal migration",
    "da": "intern migration",
    "de": "Binnenwanderung",
    "nl": "binnenlandse migratie",
    "sv": "inhemsk migration",
    "bg": "\u0432\u044a\u0442\u0440\u0435\u0448\u043d\u0430 \u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "vnit\u0159n\u00ed migrace",
    "hr": "unutra\u0161nja migracija",
    "pl": "migracja wewn\u0119trzna",
    "sk": "vn\u00fatorn\u00e1 migr\u00e1cia",
    "sl": "notranja migracija",
    "es": "migraci\u00f3n interior",
    "fr": "migration int\u00e9rieure",
    "it": "migrazione interna",
    "pt": "migra\u00e7\u00e3o interna",
    "ro": "migra\u021bie intern\u0103",
    "et": "sisemigratsioon",
    "fi": "sis\u00e4inen muuttoliike",
    "hu": "bels\u0151 migr\u00e1ci\u00f3",
    "lt": "vidin\u0117 migracija",
    "lv": "iek\u0161\u0113j\u0101 migr\u0101cija",
    "el": "\u03b5\u03c3\u03c9\u03c4\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae \u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03bd\u03ac\u03c3\u03c4\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7",
    "mt": "migrazzjoni interna"
  },
  "4184": {
    "en": "marital status",
    "da": "familiem\u00e6ssig stilling",
    "de": "Familienstand",
    "nl": "gezinssituatie",
    "sv": "familjef\u00f6rh\u00e5llande",
    "bg": "\u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u043d\u043e \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435",
    "cs": "rodinn\u00fd stav",
    "hr": "bra\u010dno stanje",
    "pl": "stan ma\u0142\u017ce\u0144ski",
    "sk": "man\u017eelsk\u00fd stav",
    "sl": "zakonski stan",
    "es": "situaci\u00f3n familiar",
    "fr": "situation de famille",
    "it": "situazione familiare",
    "pt": "situa\u00e7\u00e3o familiar",
    "ro": "statut matrimonial",
    "et": "perekonnaseis",
    "fi": "perhetilanne",
    "hu": "csal\u00e1di \u00e1llapot",
    "lt": "\u0161eimin\u0117 pad\u0117tis",
    "lv": "\u0123imenes st\u0101voklis",
    "el": "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03b3\u03b5\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1\u03ba\u03ae \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7",
    "mt": "sitwazzjoni tal-familja"
  },
  "3307": {
    "en": "artificial reproduction",
    "da": "kunstig forplantning",
    "de": "k\u00fcnstliche Fortpflanzung",
    "nl": "kunstmatige voortplanting",
    "sv": "konstgjord befruktning",
    "bg": "\u0437\u0430\u0447\u0435\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043f\u043e \u0438\u0437\u043a\u0443\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d \u043f\u044a\u0442",
    "cs": "um\u011bl\u00e9 oplodn\u011bn\u00ed",
    "hr": "umjetna oplodnja",
    "pl": "sztuczna prokreacja",
    "sk": "umel\u00e1 reprodukcia",
    "sl": "umetno razmno\u017eevanje",
    "es": "procreaci\u00f3n artificial",
    "fr": "procr\u00e9ation artificielle",
    "it": "procreazione artificiale",
    "pt": "reprodu\u00e7\u00e3o artificial",
    "ro": "tehnici de reproducere artificial\u0103",
    "et": "kunstlik viljastamine",
    "fi": "keinotekoinen lis\u00e4\u00e4ntyminen",
    "hu": "mesters\u00e9ges megterm\u00e9keny\u00edt\u00e9s",
    "lt": "dirbtinis apvaisinimas",
    "lv": "m\u0101ksl\u012bg\u0101s ataudzes metodes",
    "el": "\u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03b7\u03c4\u03ae \u03c4\u03b5\u03ba\u03bd\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7",
    "mt": "riproduzzjoni artifi\u010bjali"
  },
  "540": {
    "en": "family law",
    "da": "familieret",
    "de": "Familienrecht",
    "nl": "familierecht",
    "sv": "familjer\u00e4tt",
    "bg": "\u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u043d\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e",
    "cs": "rodinn\u00e9 pr\u00e1vo",
    "hr": "obiteljsko pravo",
    "pl": "prawo rodzinne",
    "sk": "rodinn\u00e9 pr\u00e1vo",
    "sl": "dru\u017einsko pravo",
    "es": "Derecho de familia",
    "fr": "droit de la famille",
    "it": "diritto di famiglia",
    "pt": "direito da fam\u00edlia",
    "ro": "dreptul familiei",
    "et": "perekonna\u00f5igus",
    "fi": "perhelains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6",
    "hu": "csal\u00e1djog",
    "lt": "\u0161eimos teis\u0117",
    "lv": "\u0123imenes ties\u012bbas",
    "el": "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03b3\u03b5\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc \u03b4\u03af\u03ba\u03b1\u03b9\u03bf",
    "mt": "li\u0121i tal-familja"
  },
  "965": {
    "en": "family",
    "da": "familie",
    "de": "Familie",
    "nl": "gezin",
    "sv": "familj",
    "bg": "\u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e",
    "cs": "rodina",
    "hr": "obitelj",
    "pl": "rodzina",
    "sk": "rodina",
    "sl": "dru\u017eina",
    "es": "familia",
    "fr": "famille",
    "it": "famiglia",
    "pt": "fam\u00edlia",
    "ro": "familie",
    "et": "perekond",
    "fi": "perhe",
    "hu": "csal\u00e1d",
    "lt": "\u0161eima",
    "lv": "\u0123imene",
    "el": "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03b3\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1",
    "mt": "familja"
  },
  "2398": {
    "en": "family planning",
    "da": "familieplanl\u00e6gning",
    "de": "Familienplanung",
    "nl": "gezinsplanning",
    "sv": "familjeplanering",
    "bg": "\u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u043d\u043e \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435",
    "cs": "pl\u00e1nov\u00e1n\u00ed rodi\u010dovstv\u00ed",
    "hr": "planiranje obitelji",
    "pl": "planowanie rodziny",
    "sk": "pl\u00e1novanie rodiny",
    "sl": "na\u010drtovanje dru\u017eine",
    "es": "planificaci\u00f3n familiar",
    "fr": "planification de la famille",
    "it": "pianificazione familiare",
    "pt": "planeamento familiar",
    "ro": "planificare familial\u0103",
    "et": "pereplaneerimine",
    "fi": "perhesuunnittelu",
    "hu": "csal\u00e1dtervez\u00e9s",
    "lt": "\u0161eimos planavimas",
    "lv": "\u0123imenes pl\u0101no\u0161ana",
    "el": "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03b3\u03b5\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2",
    "mt": "ippjanar tal-familja"
  },
  "4619": {
    "en": "town planning",
    "da": "byplanl\u00e6gning",
    "de": "Stadtplanung",
    "nl": "stedenbouw",
    "sv": "stadsplanering",
    "bg": "\u0433\u0440\u0430\u0434\u043e\u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e",
    "cs": "urbanismus",
    "hr": "urbanizam",
    "pl": "urbanistyka",
    "sk": "urbanizmus",
    "sl": "urbanizem",
    "es": "urbanismo",
    "fr": "urbanisme",
    "it": "urbanistica",
    "pt": "urbanismo",
    "ro": "urbanism",
    "et": "linnaplaneerimine",
    "fi": "yhdyskuntasuunnittelu",
    "hu": "v\u00e1rostervez\u00e9s",
    "lt": "miest\u0173 planavimas",
    "lv": "pils\u0113tpl\u0101no\u0161ana",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b5\u03bf\u03b4\u03bf\u03bc\u03af\u03b1",
    "mt": "ippjanar tal-ibliet"
  },
  "2496": {
    "en": "housing policy",
    "da": "boligpolitik",
    "de": "Wohnungspolitik",
    "nl": "woningbeleid",
    "sv": "bostadspolitik",
    "bg": "\u0436\u0438\u043b\u0438\u0449\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "bytov\u00e1 politika",
    "hr": "stambena politika",
    "pl": "polityka mieszkaniowa",
    "sk": "politika b\u00fdvania",
    "sl": "stanovanjska politika",
    "es": "pol\u00edtica de la vivienda",
    "fr": "politique du logement",
    "it": "politica della casa",
    "pt": "pol\u00edtica da habita\u00e7\u00e3o",
    "ro": "politici pentru locuin\u021be",
    "et": "elamumajanduspoliitika",
    "fi": "asuntopolitiikka",
    "hu": "lak\u00e1spolitika",
    "lt": "b\u016bsto politika",
    "lv": "m\u0101jok\u013cu politika",
    "el": "\u03c3\u03c4\u03b5\u03b3\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "politika tad-djar"
  },
  "490": {
    "en": "built-up area",
    "da": "t\u00e6ttere bebygget omr\u00e5de",
    "de": "Ortschaft",
    "nl": "agglomeratie",
    "sv": "bebyggelse",
    "bg": "\u0441\u0435\u043b\u0438\u0449\u0435",
    "cs": "aglomerace",
    "hr": "izgra\u0111eno podru\u010dje",
    "pl": "obszar zabudowany",
    "sk": "zastavan\u00e1 plocha",
    "sl": "pozidano obmo\u010dje",
    "es": "aglomeraci\u00f3n",
    "fr": "agglom\u00e9ration",
    "it": "agglomerato",
    "pt": "aglomerado populacional",
    "ro": "aglomerare urban\u0103",
    "et": "asula",
    "fi": "taajama",
    "hu": "agglomer\u00e1ci\u00f3",
    "lt": "u\u017estatyta teritorija",
    "lv": "apb\u016bv\u0113t\u0101 zona",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b5\u03bf\u03b4\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc \u03c3\u03c5\u03b3\u03ba\u03c1\u03cc\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1",
    "mt": "abitat"
  },
  "1690": {
    "en": "housing",
    "da": "bolig",
    "de": "Unterkunft",
    "nl": "huisvesting",
    "sv": "bostad",
    "bg": "\u0436\u0438\u043b\u0438\u0449\u0435",
    "cs": "bydlen\u00ed",
    "hr": "stanovanje",
    "pl": "budownictwo mieszkaniowe",
    "sk": "b\u00fdvanie",
    "sl": "stanovanje",
    "es": "vivienda",
    "fr": "logement",
    "it": "abitazione",
    "pt": "habita\u00e7\u00e3o",
    "ro": "locuin\u021b\u0103",
    "et": "eluase",
    "fi": "asuminen",
    "hu": "lak\u00e1s\u00fcgy",
    "lt": "apr\u016bpinimas b\u016bstu",
    "lv": "dz\u012bvojam\u0101s \u0113kas",
    "el": "\u03c3\u03c4\u03ad\u03b3\u03b7",
    "mt": "abitazzjoni"
  },
  "2475": {
    "en": "construction policy",
    "da": "byggepolitik",
    "de": "Baupolitik",
    "nl": "bouwbeleid",
    "sv": "byggpolitik",
    "bg": "\u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u0435\u043b\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "stavebn\u00ed politika",
    "hr": "politika gra\u0111enja",
    "pl": "polityka budowlana",
    "sk": "stavebn\u00e1 politika",
    "sl": "gradbena politika",
    "es": "pol\u00edtica de construcci\u00f3n",
    "fr": "politique de la construction",
    "it": "politica edilizia",
    "pt": "pol\u00edtica da constru\u00e7\u00e3o",
    "ro": "politica construc\u021biilor",
    "et": "ehituspoliitika",
    "fi": "rakennuspolitiikka",
    "hu": "\u00e9p\u00edt\u00e9si politika",
    "lt": "statybos politika",
    "lv": "celtniec\u012bbas politika",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03c4\u03b9\u03c1\u03b9\u03b1\u03ba\u03ce\u03bd \u03ad\u03c1\u03b3\u03c9\u03bd",
    "mt": "politika ta\u2019 kostruzzjoni"
  },
  "1687": {
    "en": "property leasing",
    "da": "lejem\u00e5l for fast ejendom",
    "de": "Immobilienvermietung",
    "nl": "verhuur van onroerend goed",
    "sv": "fastighetsuthyrning",
    "bg": "\u043e\u0442\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0434\u0432\u0438\u0436\u0438\u043c\u0438 \u0438\u043c\u043e\u0442\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0435\u043c",
    "cs": "pron\u00e1jem nemovitosti",
    "hr": "najam nekretnina",
    "pl": "najem lokalu",
    "sk": "pren\u00e1jom nehnute\u013enost\u00ed",
    "sl": "najem nepremi\u010dnin",
    "es": "arrendamiento inmobiliario",
    "fr": "location immobili\u00e8re",
    "it": "locazione immobiliare",
    "pt": "arrendamento",
    "ro": "leasing imobiliar",
    "et": "kinnisvaraliising",
    "fi": "kiinteist\u00f6jen vuokraus",
    "hu": "ingatlan-b\u00e9rbead\u00e1s",
    "lt": "ilgalaik\u0117 nekilnojamojo turto nuoma",
    "lv": "\u012bpa\u0161uma noma",
    "el": "\u03b5\u03bd\u03bf\u03b9\u03ba\u03af\u03b1\u03c3\u03b7 \u03b1\u03ba\u03b9\u03bd\u03ae\u03c4\u03bf\u03c5",
    "mt": "lokazzjoni ta\u2019 proprjet\u00e0"
  },
  "1221": {
    "en": "habitat",
    "da": "beboelse",
    "de": "Siedlung",
    "nl": "woonomgeving",
    "sv": "boende",
    "bg": "\u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0437\u043e\u043d\u0430",
    "cs": "os\u00eddlen\u00ed",
    "hr": "obitavali\u0161te",
    "pl": "warunki mieszkaniowe",
    "sk": "prostredie",
    "sl": "\u017eivljenjsko okolje",
    "es": "h\u00e1bitat",
    "fr": "habitat",
    "it": "habitat",
    "pt": "habitat",
    "ro": "habitat",
    "et": "elukeskkond",
    "fi": "elinymp\u00e4rist\u00f6",
    "hu": "\u00e9l\u0151hely",
    "lt": "gyvenamoji aplinka",
    "lv": "dz\u012bvojam\u0101 vide",
    "el": "\u03b5\u03bd\u03b4\u03b9\u03b1\u03af\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1",
    "mt": "\u0127abitat"
  },
  "385": {
    "en": "demography",
    "da": "demografi",
    "de": "Demografie",
    "nl": "demografie",
    "sv": "demografi",
    "bg": "\u0434\u0435\u043c\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f",
    "cs": "demografie",
    "hr": "demografija",
    "pl": "demografia",
    "sk": "demografia",
    "sl": "demografija",
    "es": "demograf\u00eda",
    "fr": "d\u00e9mographie",
    "it": "demografia",
    "pt": "demografia",
    "ro": "demografie",
    "et": "demograafia",
    "fi": "v\u00e4est\u00f6tiede",
    "hu": "demogr\u00e1fia",
    "lt": "demografija",
    "lv": "demogr\u0101fija",
    "el": "\u03b4\u03b7\u03bc\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1",
    "mt": "demografija"
  },
  "3300": {
    "en": "geographical distribution of the population",
    "da": "befolkningens geografiske fordeling",
    "de": "geografische Verteilung der Bev\u00f6lkerung",
    "nl": "geografische spreiding van de bevolking",
    "sv": "befolkningens geografiska f\u00f6rdelning",
    "bg": "\u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u043a\u043e \u0440\u0430\u0437\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e",
    "cs": "zem\u011bpisn\u00e9 rozd\u011blen\u00ed obyvatelstva",
    "hr": "prostorni raspored stanovni\u0161tva",
    "pl": "rozk\u0142ad zaludnienia",
    "sk": "priestorov\u00e9 rozlo\u017eenie obyvate\u013estva",
    "sl": "geografska porazdelitev prebivalstva",
    "es": "distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica de la poblaci\u00f3n",
    "fr": "r\u00e9partition g\u00e9ographique de la population",
    "it": "distribuzione geografica della popolazione",
    "pt": "distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica da popula\u00e7\u00e3o",
    "ro": "distribu\u021bia geografic\u0103 a popula\u021biei",
    "et": "rahvastiku geograafiline jaotumine",
    "fi": "v\u00e4est\u00f6n alueellinen jakautuminen",
    "hu": "a n\u00e9pess\u00e9g f\u00f6ldrajzi megoszl\u00e1sa",
    "lt": "teritorinis gyventoj\u0173 pasiskirstymas",
    "lv": "iedz\u012bvot\u0101ju teritori\u0101lais sadal\u012bjums",
    "el": "\u03b3\u03b5\u03c9\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03bd\u03bf\u03bc\u03ae \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03bb\u03b7\u03b8\u03c5\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd",
    "mt": "distribuzzjoni \u0121eografika tal-popolazzjoni"
  },
  "52": {
    "en": "composition of the population",
    "da": "befolkningssammens\u00e6tning",
    "de": "Bev\u00f6lkerungsaufbau",
    "nl": "samenstelling van de bevolking",
    "sv": "befolkningsstruktur",
    "bg": "\u0441\u044a\u0441\u0442\u0430\u0432 \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e",
    "cs": "slo\u017een\u00ed obyvatelstva",
    "hr": "sastav stanovni\u0161tva",
    "pl": "struktura ludno\u015bci",
    "sk": "zlo\u017eenie obyvate\u013estva",
    "sl": "sestava prebivalstva",
    "es": "composici\u00f3n de la poblaci\u00f3n",
    "fr": "composition de la population",
    "it": "composizione della popolazione",
    "pt": "composi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o",
    "ro": "structura popula\u021biei",
    "et": "rahvastiku koosseis",
    "fi": "v\u00e4est\u00f6n koostumus",
    "hu": "a n\u00e9pess\u00e9g \u00f6sszet\u00e9tele",
    "lt": "gyventoj\u0173 sud\u0117tis",
    "lv": "iedz\u012bvot\u0101ju sast\u0101vs",
    "el": "\u03c3\u03cd\u03bd\u03b8\u03b5\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03bb\u03b7\u03b8\u03c5\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd",
    "mt": "kompo\u017cizzjoni tal-popolazzjoni"
  },
  "3318": {
    "en": "population dynamics",
    "da": "befolkningsudvikling",
    "de": "Bev\u00f6lkerungsentwicklung",
    "nl": "bevolkingsdynamiek",
    "sv": "befolkningsdynamik",
    "bg": "\u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430 \u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "dynamika obyvatelstva",
    "hr": "populacijska dinamika",
    "pl": "ruch naturalny ludno\u015bci",
    "sk": "popula\u010dn\u00e1 dynamika",
    "sl": "dinamika prebivalstva",
    "es": "din\u00e1mica de la poblaci\u00f3n",
    "fr": "dynamique de la population",
    "it": "dinamica della popolazione",
    "pt": "din\u00e2mica da popula\u00e7\u00e3o",
    "ro": "dinamica popula\u021biei",
    "et": "rahvastikud\u00fcnaamika",
    "fi": "v\u00e4est\u00f6dynamiikka",
    "hu": "n\u00e9pess\u00e9gdinamika",
    "lt": "gyventoj\u0173 skai\u010diaus kitimas",
    "lv": "iedz\u012bvot\u0101ju skaita dinamika",
    "el": "\u03c0\u03bb\u03b7\u03b8\u03c5\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1\u03ba\u03ae \u03b4\u03c5\u03bd\u03b1\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "dinamika tal-popolazzjoni"
  },
  "2690": {
    "en": "social problem",
    "da": "socialt problem",
    "de": "soziales Problem",
    "nl": "sociaal probleem",
    "sv": "socialt problem",
    "bg": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0435\u043d \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c",
    "cs": "soci\u00e1ln\u00ed probl\u00e9m",
    "hr": "dru\u0161tveni problem",
    "pl": "problemy spo\u0142eczne",
    "sk": "spolo\u010densk\u00fd probl\u00e9m",
    "sl": "socialni problem",
    "es": "problema social",
    "fr": "probl\u00e8me social",
    "it": "problema sociale",
    "pt": "problema social",
    "ro": "probleme sociale",
    "et": "sotsiaalprobleem",
    "fi": "sosiaalinen ongelma",
    "hu": "t\u00e1rsadalmi probl\u00e9ma",
    "lt": "socialin\u0117 problema",
    "lv": "soci\u0101l\u0101 probl\u0113ma",
    "el": "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac \u03c0\u03c1\u03bf\u03b2\u03bb\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1",
    "mt": "problema so\u010bjali"
  },
  "4706": {
    "en": "social life",
    "da": "socialt liv",
    "de": "Leben in der Gesellschaft",
    "nl": "sociaal leven",
    "sv": "samh\u00e4llsliv",
    "bg": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0435\u043d \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442",
    "cs": "spole\u010densk\u00fd \u017eivot",
    "hr": "dru\u0161tveni \u017eivot",
    "pl": "\u017cycie spo\u0142eczne",
    "sk": "spolo\u010densk\u00fd \u017eivot",
    "sl": "dru\u017ebeno \u017eivljenje",
    "es": "vida social",
    "fr": "vie sociale",
    "it": "vita sociale",
    "pt": "vida social",
    "ro": "via\u021b\u0103 social\u0103",
    "et": "\u00fchiskondlik elu",
    "fi": "yhteiskuntael\u00e4m\u00e4",
    "hu": "t\u00e1rsadalmi \u00e9let",
    "lt": "socialinis gyvenimas",
    "lv": "sabiedrisk\u0101 dz\u012bve",
    "el": "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03b6\u03c9\u03ae",
    "mt": "\u0127ajja so\u010bjali"
  },
  "1700": {
    "en": "leisure",
    "da": "fritid",
    "de": "Freizeit",
    "nl": "vrije tijd",
    "sv": "fritid",
    "bg": "\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435",
    "cs": "voln\u00fd \u010das",
    "hr": "dokolica",
    "pl": "rekreacja",
    "sk": "vo\u013en\u00fd \u010das",
    "sl": "prosti \u010das",
    "es": "ocio",
    "fr": "loisir",
    "it": "tempo libero",
    "pt": "tempos livres",
    "ro": "timp liber",
    "et": "vaba aeg",
    "fi": "vapaa-aika",
    "hu": "szabadid\u0151",
    "lt": "laisvalaikis",
    "lv": "br\u012bvais laiks",
    "el": "\u03b1\u03bd\u03b1\u03c8\u03c5\u03c7\u03ae",
    "mt": "divertiment"
  },
  "2517": {
    "en": "social policy",
    "da": "socialpolitik",
    "de": "Sozialpolitik",
    "nl": "sociaal beleid",
    "sv": "socialpolitik",
    "bg": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "soci\u00e1ln\u00ed politika",
    "hr": "socijalna politika",
    "pl": "polityka spo\u0142eczna",
    "sk": "soci\u00e1lna politika",
    "sl": "socialna politika",
    "es": "pol\u00edtica social",
    "fr": "politique sociale",
    "it": "politica sociale",
    "pt": "pol\u00edtica social",
    "ro": "politic\u0103 social\u0103",
    "et": "sotsiaalpoliitika",
    "fi": "sosiaalipolitiikka",
    "hu": "szoci\u00e1lpolitika",
    "lt": "socialin\u0117 politika",
    "lv": "soci\u0101l\u0101 politika",
    "el": "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "politika so\u010bjali"
  },
  "1882": {
    "en": "metals",
    "da": "metal",
    "de": "Metall",
    "nl": "metaal",
    "sv": "metaller",
    "bg": "\u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u0438",
    "cs": "kovy",
    "hr": "metal",
    "pl": "metal",
    "sk": "kovy",
    "sl": "kovina",
    "es": "metal",
    "fr": "m\u00e9tal",
    "it": "metallo",
    "pt": "metal",
    "ro": "metale",
    "et": "metall",
    "fi": "metalli",
    "hu": "f\u00e9m",
    "lt": "metalai",
    "lv": "met\u0101li",
    "el": "\u03bc\u03ad\u03c4\u03b1\u03bb\u03bb\u03b1",
    "mt": "metalli"
  },
  "1417": {
    "en": "iron and steel industry",
    "da": "jern- og st\u00e5lindustri",
    "de": "Eisen- und Stahlindustrie",
    "nl": "ijzer- en staalindustrie",
    "sv": "j\u00e4rn- och st\u00e5lindustri",
    "bg": "\u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430 \u0438 \u0441\u0442\u043e\u043c\u0430\u043d\u0435\u043d\u0430 \u0438\u043d\u0434\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f",
    "cs": "v\u00fdroba \u017eeleza a oceli",
    "hr": "industrija \u017eeljeza i \u010delika",
    "pl": "przemys\u0142 hutniczy",
    "sk": "hutn\u00edctvo \u017eeleza a ocele",
    "sl": "\u017eelezarska in jeklarska industrija",
    "es": "industria sider\u00fargica",
    "fr": "industrie sid\u00e9rurgique",
    "it": "industria siderurgica",
    "pt": "ind\u00fastria sider\u00fargica",
    "ro": "industria siderurgic\u0103",
    "et": "malmi- ja teraset\u00f6\u00f6stus",
    "fi": "rauta- ja ter\u00e4steollisuus",
    "hu": "vas- \u00e9s ac\u00e9lipar",
    "lt": "juodoji metalurgija",
    "lv": "dzelzs un t\u0113rauda r\u016bpniec\u012bba",
    "el": "\u03c7\u03b1\u03bb\u03c5\u03b2\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03af\u03b1",
    "mt": "industrija tal-\u0127adid u l-azzar"
  },
  "3820": {
    "en": "metallurgical industry",
    "da": "metalindustri",
    "de": "Metallindustrie",
    "nl": "metaalindustrie",
    "sv": "metallindustri",
    "bg": "\u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u0443\u0440\u0433\u0438\u0447\u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043c\u0438\u0448\u043b\u0435\u043d\u043e\u0441\u0442",
    "cs": "metalurgick\u00fd pr\u016fmysl",
    "hr": "metalur\u0161ka industrija",
    "pl": "przemys\u0142 metalurgiczny",
    "sk": "metalurgick\u00fd priemysel",
    "sl": "metalur\u0161ka industrija",
    "es": "industria metal\u00fargica",
    "fr": "industrie m\u00e9tallurgique",
    "it": "industria metallurgica",
    "pt": "ind\u00fastria metal\u00fargica",
    "ro": "industria metalurgic\u0103",
    "et": "metallurgiat\u00f6\u00f6stus",
    "fi": "metalliteollisuus",
    "hu": "f\u00e9mipar",
    "lt": "metalurgijos pramon\u0117",
    "lv": "metalur\u0123ija",
    "el": "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03bb\u03bb\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae \u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03af\u03b1",
    "mt": "industrija metallur\u0121ika"
  },
  "4414": {
    "en": "building services",
    "da": "bygningsudstyr",
    "de": "Geb\u00e4udeausr\u00fcstung",
    "nl": "technische voorzieningen van gebouwen",
    "sv": "installationsutrustning",
    "bg": "\u043e\u0431\u043e\u0440\u0443\u0434\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u0433\u0440\u0430\u0434\u0438",
    "cs": "vybavenost staveb",
    "hr": "oprema zgrade",
    "pl": "wyposa\u017cenie budynk\u00f3w",
    "sk": "vybavenos\u0165 stavieb",
    "sl": "stavbna oprema",
    "es": "t\u00e9cnica de la construcci\u00f3n",
    "fr": "\u00e9quipement du b\u00e2timent",
    "it": "attrezzatura edile",
    "pt": "t\u00e9cnicas de constru\u00e7\u00e3o",
    "ro": "echiparea construc\u021biilor",
    "et": "hoone sisseseade",
    "fi": "rakennusvarustus",
    "hu": "\u00e9p\u00fcletszerelv\u00e9ny",
    "lt": "in\u017eineriniai pastat\u0173 tinklai",
    "lv": "komun\u0101lie pakalpojumi",
    "el": "\u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b5\u03b3\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03ac\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03b4\u03bf\u03bc\u03ae\u03c2",
    "mt": "servizzi tal-bini"
  },
  "3879": {
    "en": "building industry",
    "da": "byggeindustri",
    "de": "Bauindustrie",
    "nl": "bouwnijverheid",
    "sv": "byggindustri",
    "bg": "\u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u0435\u043b\u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043c\u0438\u0448\u043b\u0435\u043d\u043e\u0441\u0442",
    "cs": "stavebnictv\u00ed",
    "hr": "gra\u0111evinska industrija",
    "pl": "budownictwo",
    "sk": "stavebn\u00fd priemysel",
    "sl": "gradbeni\u0161tvo",
    "es": "industria de la construcci\u00f3n",
    "fr": "industrie du b\u00e2timent",
    "it": "industria edile",
    "pt": "ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o civil",
    "ro": "industria construc\u021biilor",
    "et": "ehitust\u00f6\u00f6stus",
    "fi": "rakennusteollisuus",
    "hu": "\u00e9p\u00edt\u0151ipar",
    "lt": "statybos pramon\u0117",
    "lv": "b\u016bvindustrija",
    "el": "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03b4\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03c4\u03bf\u03bc\u03ad\u03b1\u03c2",
    "mt": "industrija tal-bini"
  },
  "4565": {
    "en": "public works",
    "da": "bygge- og anl\u00e6gsarbejder",
    "de": "\u00f6ffentliches Bauwesen",
    "nl": "openbare werken",
    "sv": "anl\u00e4ggningsarbete",
    "bg": "\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430",
    "cs": "ve\u0159ejn\u00e9 stavitelstv\u00ed",
    "hr": "javni radovi",
    "pl": "roboty publiczne",
    "sk": "verejn\u00e9 pr\u00e1ce",
    "sl": "javna gradbena dela",
    "es": "obras p\u00fablicas",
    "fr": "travaux publics",
    "it": "lavori pubblici",
    "pt": "obras p\u00fablicas",
    "ro": "lucr\u0103ri publice",
    "et": "riiklikud ehitust\u00f6\u00f6d",
    "fi": "julkinen rakentaminen",
    "hu": "k\u00f6zmunk\u00e1k",
    "lt": "vie\u0161ieji darbai",
    "lv": "valsts b\u016bvdarbi",
    "el": "\u03b4\u03b7\u03bc\u03cc\u03c3\u03b9\u03b1 \u03ad\u03c1\u03b3\u03b1",
    "mt": "xog\u0127lijiet pubbli\u010bi"
  },
  "3798": {
    "en": "special chemicals",
    "da": "parakemi",
    "de": "Parachemie",
    "nl": "parachemie",
    "sv": "specialkemikalier",
    "bg": "\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u0438 \u0445\u0438\u043c\u0438\u043a\u0430\u043b\u0438",
    "cs": "speci\u00e1ln\u00ed chemik\u00e1lie",
    "hr": "posebna kemikalija",
    "pl": "chemikalia specjalne",
    "sk": "\u0161peci\u00e1lne chemik\u00e1lie",
    "sl": "posebne kemikalije",
    "es": "paraqu\u00edmica",
    "fr": "parachimie",
    "it": "chimica secondaria",
    "pt": "paraqu\u00edmica",
    "ro": "produs chimic special",
    "et": "erikemikaalid",
    "fi": "parakemia",
    "hu": "speci\u00e1lis k\u00e9mia",
    "lt": "specialiosios chemin\u0117s med\u017eiagos",
    "lv": "speci\u0101l\u0101s \u0137imik\u0101lijas",
    "el": "\u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03af\u03b1 \u03b2\u03bf\u03b7\u03b8\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03c7\u03b7\u03bc\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03c5\u03bb\u03ce\u03bd",
    "mt": "kimiki spe\u010bjali"
  },
  "3809": {
    "en": "chemical element",
    "da": "kemisk stof",
    "de": "chemisches Element",
    "nl": "chemisch element",
    "sv": "kemiskt grund\u00e4mne",
    "bg": "\u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0435\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442",
    "cs": "chemick\u00fd prvek",
    "hr": "kemijski element",
    "pl": "pierwiastek chemiczny",
    "sk": "chemick\u00fd prvok",
    "sl": "kemi\u010dni element",
    "es": "elemento qu\u00edmico",
    "fr": "\u00e9l\u00e9ment chimique",
    "it": "elemento chimico",
    "pt": "elemento qu\u00edmico",
    "ro": "element chimic",
    "et": "keemiline element",
    "fi": "kemiallinen alkuaine",
    "hu": "k\u00e9miai elem",
    "lt": "cheminis elementas",
    "lv": "\u0137\u012bmisks elements",
    "el": "\u03c7\u03b7\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc \u03c3\u03c4\u03bf\u03b9\u03c7\u03b5\u03af\u03bf",
    "mt": "element kimiku"
  },
  "3810": {
    "en": "chemical compound",
    "da": "kemisk forbindelse",
    "de": "chemische Verbindung",
    "nl": "chemische verbinding",
    "sv": "kemisk f\u00f6rening",
    "bg": "\u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0441\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435",
    "cs": "chemick\u00e1 slou\u010denina",
    "hr": "kemijski spoj",
    "pl": "zwi\u0105zek chemiczny",
    "sk": "chemick\u00e1 zl\u00fa\u010denina",
    "sl": "kemi\u010dna spojina",
    "es": "compuesto qu\u00edmico",
    "fr": "compos\u00e9 chimique",
    "it": "composto chimico",
    "pt": "composto qu\u00edmico",
    "ro": "compus chimic",
    "et": "keemiline \u00fchend",
    "fi": "kemiallinen yhdiste",
    "hu": "k\u00e9miai vegy\u00fclet",
    "lt": "cheminis junginys",
    "lv": "\u0137\u012bmisks savienojums",
    "el": "\u03c7\u03b7\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae \u03ad\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7",
    "mt": "kompost kimiku"
  },
  "1362": {
    "en": "chemical industry",
    "da": "kemisk industri",
    "de": "chemische Industrie",
    "nl": "chemische industrie",
    "sv": "kemisk industri",
    "bg": "\u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043c\u0438\u0448\u043b\u0435\u043d\u043e\u0441\u0442",
    "cs": "chemick\u00fd pr\u016fmysl",
    "hr": "kemijska industrija",
    "pl": "przemys\u0142 chemiczny",
    "sk": "chemick\u00fd priemysel",
    "sl": "kemi\u010dna industrija",
    "es": "industria qu\u00edmica",
    "fr": "industrie chimique",
    "it": "industria chimica",
    "pt": "ind\u00fastria qu\u00edmica",
    "ro": "industria chimic\u0103",
    "et": "keemiat\u00f6\u00f6stus",
    "fi": "kemianteollisuus",
    "hu": "vegyipar",
    "lt": "chemijos pramon\u0117",
    "lv": "\u0137\u012bmijas r\u016bpniec\u012bba",
    "el": "\u03c7\u03b7\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae \u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03af\u03b1",
    "mt": "industrija tal-kimika"
  },
  "1401": {
    "en": "electrical engineering",
    "da": "elektroteknisk industri",
    "de": "elektrotechnische Industrie",
    "nl": "elektrotechnische industrie",
    "sv": "elektroteknisk industri",
    "bg": "\u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430 \u0438\u043d\u0434\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f",
    "cs": "elektrotechnick\u00fd pr\u016fmysl",
    "hr": "elektrotehni\u010dka industrija",
    "pl": "przemys\u0142 elektrotechniczny",
    "sk": "elektrotechnick\u00fd priemysel",
    "sl": "elektrotehni\u010dna industrija",
    "es": "industria electrot\u00e9cnica",
    "fr": "industrie \u00e9lectrotechnique",
    "it": "industria elettrotecnica",
    "pt": "ind\u00fastria eletrot\u00e9cnica",
    "ro": "industria electrotehnic\u0103",
    "et": "elektrotehnika",
    "fi": "s\u00e4hk\u00f6tekninen teollisuus",
    "hu": "elektrotechnikai ipar",
    "lt": "elektrotechnikos pramon\u0117",
    "lv": "elektrotehnika",
    "el": "\u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03af\u03b1 \u03b7\u03bb\u03b5\u03ba\u03c4\u03c1\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03b5\u03b9\u03b4\u03ce\u03bd",
    "mt": "in\u0121inerija elettrika"
  },
  "1400": {
    "en": "electronics industry",
    "da": "elektronisk industri",
    "de": "elektronische Industrie",
    "nl": "elektronische industrie",
    "sv": "elektronikindustri",
    "bg": "\u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u0430 \u0438\u043d\u0434\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f",
    "cs": "elektronick\u00fd pr\u016fmysl",
    "hr": "elektroni\u010dka industrija",
    "pl": "przemys\u0142 elektroniczny",
    "sk": "elektronick\u00fd priemysel",
    "sl": "elektronska industrija",
    "es": "industria electr\u00f3nica",
    "fr": "industrie \u00e9lectronique",
    "it": "industria elettronica",
    "pt": "ind\u00fastria eletr\u00f3nica",
    "ro": "industria electronic\u0103",
    "et": "elektroonikat\u00f6\u00f6stus",
    "fi": "elektroniikkateollisuus",
    "hu": "elektronikai ipar",
    "lt": "elektronikos pramon\u0117",
    "lv": "elektronikas r\u016bpniec\u012bba",
    "el": "\u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03af\u03b1 \u03b7\u03bb\u03b5\u03ba\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd",
    "mt": "industrija tal-elettronika"
  },
  "3895": {
    "en": "miscellaneous industries",
    "da": "diverse industrier",
    "de": "verschiedene Industriezweige",
    "nl": "diverse industrie\u00ebn",
    "sv": "diverse industrier",
    "bg": "\u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u0438 \u043f\u0440\u043e\u043c\u0438\u0448\u043b\u0435\u043d\u0438 \u043a\u043b\u043e\u043d\u043e\u0432\u0435",
    "cs": "r\u016fzn\u00e1 pr\u016fmyslov\u00e1 odv\u011btv\u00ed",
    "hr": "ostale razne industrije",
    "pl": "r\u00f3\u017cne ga\u0142\u0119zie przemys\u0142u",
    "sk": "r\u00f4zne priemyseln\u00e9 odvetvia",
    "sl": "druge gospodarske dejavnosti",
    "es": "industria diversa",
    "fr": "industrie diverse",
    "it": "industrie varie",
    "pt": "ind\u00fastrias diversas",
    "ro": "industrii diverse",
    "et": "mitmesugused t\u00f6\u00f6stused",
    "fi": "erin\u00e4iset toimialat",
    "hu": "vegyesipar",
    "lt": "\u012fvairi pramon\u0117",
    "lv": "da\u017e\u0101das r\u016bpniec\u012bbas nozares",
    "el": "\u03b5\u03c0\u03af \u03bc\u03ad\u03c1\u03bf\u03c5\u03c2 \u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03af \u03ba\u03bb\u03ac\u03b4\u03bf\u03b9",
    "mt": "industriji mixxellanji"
  },
  "1398": {
    "en": "vacuum industry",
    "da": "vakuumindustri",
    "de": "Vakuumindustrie",
    "nl": "vacu\u00fcmindustrie",
    "sv": "vakuumindustri",
    "bg": "\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u043d\u0430 \u0432\u0430\u043a\u0443\u0443\u043c\u0438\u0440\u0430\u043d\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u0438",
    "cs": "vakuov\u00e1 technika",
    "hr": "vakuumska industrija",
    "pl": "przemys\u0142 pr\u00f3\u017cniowy",
    "sk": "v\u00e1kuov\u00e1 technika",
    "sl": "industrija za vakuumsko tehniko",
    "es": "industria del vac\u00edo",
    "fr": "industrie du vide",
    "it": "industria del vuoto",
    "pt": "ind\u00fastria do v\u00e1cuo",
    "ro": "industria ambal\u0103rii \u00een vid",
    "et": "vaakumt\u00f6\u00f6stus",
    "fi": "tyhj\u00f6teollisuus",
    "hu": "szivatty\u00faipar",
    "lt": "vakuumin\u0117 pramon\u0117",
    "lv": "vakuumiek\u0101rtu ra\u017eo\u0161ana",
    "el": "\u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03af\u03b1 \u03ba\u03b5\u03bd\u03bf\u03cd",
    "mt": "industrija tal-vakwu"
  },
  "5359": {
    "en": "ceramics",
    "da": "keramik",
    "de": "Keramik",
    "nl": "keramiek",
    "sv": "keramik",
    "bg": "\u043a\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "keramika",
    "hr": "keramika",
    "pl": "ceramika",
    "sk": "keramika",
    "sl": "keramika",
    "es": "cer\u00e1mica",
    "fr": "c\u00e9ramique",
    "it": "ceramica",
    "pt": "cer\u00e2mica",
    "ro": "ceramic\u0103",
    "et": "keraamika",
    "fi": "keramiikka",
    "hu": "ker\u00e1mia",
    "lt": "keramika",
    "lv": "keramika",
    "el": "\u03ba\u03b5\u03c1\u03b1\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "\u010beramika"
  },
  "1390": {
    "en": "refrigeration industry",
    "da": "k\u00f8leindustri",
    "de": "K\u00e4lteindustrie",
    "nl": "koelindustrie",
    "sv": "kylindustri",
    "bg": "\u0445\u043b\u0430\u0434\u0438\u043b\u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043c\u0438\u0448\u043b\u0435\u043d\u043e\u0441\u0442",
    "cs": "chlad\u00edrensk\u00fd pr\u016fmysl",
    "hr": "industrija rashladnih ure\u0111aja",
    "pl": "przemys\u0142 ch\u0142odniczy",
    "sk": "chladiarensk\u00fd priemysel",
    "sl": "proizvodnja hladilnih naprav",
    "es": "industria del fr\u00edo",
    "fr": "industrie du froid",
    "it": "industria del freddo",
    "pt": "ind\u00fastria do frio",
    "ro": "industria aparatelor frigorifice",
    "et": "k\u00fclmutust\u00f6\u00f6stus",
    "fi": "kylm\u00e4teollisuus",
    "hu": "h\u0171t\u0151ipar",
    "lt": "\u0161aldymo \u012frengini\u0173 pramon\u0117",
    "lv": "sald\u0113\u0161anas iek\u0101rtu r\u016bpniec\u012bba",
    "el": "\u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c8\u03cd\u03c7\u03bf\u03c5\u03c2",
    "mt": "industrija tar-refri\u0121erazzjoni"
  },
  "1386": {
    "en": "wood industry",
    "da": "tr\u00e6industri",
    "de": "Holzindustrie",
    "nl": "houtindustrie",
    "sv": "tr\u00e4industri",
    "bg": "\u0434\u044a\u0440\u0432\u043e\u0434\u043e\u0431\u0438\u0432\u043d\u0430 \u0438 \u0434\u044a\u0440\u0432\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0432\u0430\u0449\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043c\u0438\u0448\u043b\u0435\u043d\u043e\u0441\u0442",
    "cs": "d\u0159evozpracuj\u00edc\u00ed pr\u016fmysl",
    "hr": "drvna industrija",
    "pl": "przemys\u0142 drzewny",
    "sk": "drevospracuj\u00faci priemysel",
    "sl": "lesna industrija",
    "es": "industria de la madera",
    "fr": "industrie du bois",
    "it": "industria del legno",
    "pt": "ind\u00fastria da madeira",
    "ro": "industria lemnului",
    "et": "puidut\u00f6\u00f6stus",
    "fi": "puuteollisuus",
    "hu": "faipar",
    "lt": "medienos pramon\u0117",
    "lv": "me\u017er\u016bpniec\u012bba",
    "el": "\u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03af\u03b1 \u03be\u03cd\u03bb\u03bf\u03c5",
    "mt": "industrija tal-injam"
  },
  "1845": {
    "en": "precision engineering",
    "da": "finmekanik",
    "de": "Feinmechanik",
    "nl": "fijnmechanica",
    "sv": "finmekanik",
    "bg": "\u0444\u0438\u043d\u0430 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "p\u0159esn\u00e9 stroj\u00edrenstv\u00ed",
    "hr": "precizna mehanika",
    "pl": "mechanika precyzyjna",
    "sk": "presn\u00e9 stroj\u00e1rstvo",
    "sl": "finomehanika",
    "es": "mec\u00e1nica de precisi\u00f3n",
    "fr": "m\u00e9canique de pr\u00e9cision",
    "it": "meccanica di precisione",
    "pt": "mec\u00e2nica de precis\u00e3o",
    "ro": "mecanic\u0103 fin\u0103",
    "et": "peenmehaanika",
    "fi": "hienomekaaninen teollisuus",
    "hu": "prec\u00edzi\u00f3s g\u00e9pgy\u00e1rt\u00e1s",
    "lt": "tikslioji mechanika",
    "lv": "prec\u012bzijas instrumentu r\u016bpniec\u012bba",
    "el": "\u03bc\u03b7\u03c7\u03ac\u03bd\u03b7\u03bc\u03b1 \u03b1\u03ba\u03c1\u03b9\u03b2\u03b5\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "in\u0121inerija ta\u2019 pre\u010bi\u017cjoni"
  },
  "1410": {
    "en": "mechanical engineering",
    "da": "mekanisk industri",
    "de": "Maschinenbau",
    "nl": "mechanische industrie",
    "sv": "mekanisk industri",
    "bg": "\u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0435",
    "cs": "stroj\u00edrenstv\u00ed",
    "hr": "strojarstvo",
    "pl": "przemys\u0142 maszynowy",
    "sk": "stroj\u00e1rstvo",
    "sl": "strojni\u0161tvo",
    "es": "industria mec\u00e1nica",
    "fr": "industrie m\u00e9canique",
    "it": "industria meccanica",
    "pt": "ind\u00fastria mec\u00e2nica",
    "ro": "industria mecanic\u0103",
    "et": "masinaehitus",
    "fi": "konepajateollisuus",
    "hu": "g\u00e9p\u00e9szet",
    "lt": "ma\u0161in\u0173 gamyba",
    "lv": "ma\u0161\u012bnb\u016bve",
    "el": "\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03af\u03b1",
    "mt": "in\u0121inerija mekkanika"
  },
  "1834": {
    "en": "mechanical equipment",
    "da": "mekanisk materiel",
    "de": "mechanische Ger\u00e4te und Anlagen",
    "nl": "mechanisch materiaal",
    "sv": "maskinutrustning",
    "bg": "\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u043d\u043e \u043e\u0431\u043e\u0440\u0443\u0434\u0432\u0430\u043d\u0435",
    "cs": "mechanick\u00e9 p\u0159\u00edstroje a za\u0159\u00edzen\u00ed",
    "hr": "mehani\u010dka oprema",
    "pl": "urz\u0105dzenie mechaniczne",
    "sk": "mechanick\u00e9 zariadenia",
    "sl": "strojna oprema",
    "es": "material mec\u00e1nico",
    "fr": "mat\u00e9riel m\u00e9canique",
    "it": "attrezzatura meccanica",
    "pt": "material mec\u00e2nico",
    "ro": "echipament mecanic",
    "et": "mehaanilised seadmed",
    "fi": "mekaaniset laitteet",
    "hu": "g\u00e9pi berendez\u00e9s",
    "lt": "mechanin\u0117 \u012franga",
    "lv": "meh\u0101nisk\u0101 iek\u0101rta",
    "el": "\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac \u03c5\u03bb\u03b9\u03ba\u03ac",
    "mt": "tag\u0127mir mekkaniku"
  },
  "5615": {
    "en": "thermal equipment",
    "da": "varme- og k\u00f8leanl\u00e6g",
    "de": "heiztechnische Ausr\u00fcstung",
    "nl": "thermische apparatuur",
    "sv": "v\u00e4rme- och kylutrustning",
    "bg": "\u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u0447\u043d\u043e \u043e\u0431\u043e\u0440\u0443\u0434\u0432\u0430\u043d\u0435",
    "cs": "topn\u00e1 za\u0159\u00edzen\u00ed",
    "hr": "toplinska oprema",
    "pl": "urz\u0105dzenie ciep\u0142ownicze",
    "sk": "tepeln\u00e9 zariadenie",
    "sl": "toplotne naprave",
    "es": "equipo t\u00e9rmico",
    "fr": "\u00e9quipement thermique",
    "it": "attrezzatura termica",
    "pt": "equipamento t\u00e9rmico",
    "ro": "echipament termic",
    "et": "soojusseadmed",
    "fi": "l\u00e4mp\u00f6tekniset laitteet",
    "hu": "f\u0171t\u0151berendez\u00e9s",
    "lt": "\u0161iluminis \u012frenginys",
    "lv": "siltumtehniska iek\u0101rta",
    "el": "\u03b8\u03b5\u03c1\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03b5\u03be\u03bf\u03c0\u03bb\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2",
    "mt": "tag\u0127mir termiku"
  },
  "1718": {
    "en": "machinery",
    "da": "maskine",
    "de": "Maschine",
    "nl": "machine",
    "sv": "maskin",
    "bg": "\u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u0430\u0440\u0438\u044f",
    "cs": "strojn\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed",
    "hr": "stroj",
    "pl": "maszyna",
    "sk": "strojov\u00e9 zariadenia",
    "sl": "stroji",
    "es": "m\u00e1quina",
    "fr": "machine",
    "it": "macchina",
    "pt": "m\u00e1quina",
    "ro": "ma\u0219in\u0103rie",
    "et": "masinad",
    "fi": "kone",
    "hu": "munkag\u00e9p",
    "lt": "ma\u0161inos",
    "lv": "meh\u0101nisms",
    "el": "\u03bc\u03b7\u03c7\u03ac\u03bd\u03b7\u03bc\u03b1",
    "mt": "makkinarju"
  },
  "5614": {
    "en": "pressure equipment",
    "da": "trykb\u00e6rende anl\u00e6g",
    "de": "Druckbeh\u00e4lter",
    "nl": "hogedrukapparatuur",
    "sv": "tryckluftsutrustning",
    "bg": "\u0441\u044a\u0434 \u043f\u043e\u0434 \u043d\u0430\u043b\u044f\u0433\u0430\u043d\u0435",
    "cs": "tlakov\u00e1 za\u0159\u00edzen\u00ed",
    "hr": "rezervoar pod pritiskom",
    "pl": "urz\u0105dzenie ci\u015bnieniowe",
    "sk": "tlakov\u00e9 zariadenie",
    "sl": "tla\u010dna oprema",
    "es": "equipo de presi\u00f3n",
    "fr": "\u00e9quipement sous pression",
    "it": "apparecchiatura sotto pressione",
    "pt": "equipamento de press\u00e3o",
    "ro": "echipament sub presiune",
    "et": "surveseadmed",
    "fi": "painelaitteet",
    "hu": "nyom\u00e1start\u00f3 berendez\u00e9s",
    "lt": "sl\u0117gin\u0117 \u012franga",
    "lv": "spiedieniek\u0101rta",
    "el": "\u03b5\u03be\u03bf\u03c0\u03bb\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2 \u03c5\u03c0\u03cc \u03c0\u03af\u03b5\u03c3\u03b7",
    "mt": "tag\u0127mir ta\u0127t pressjoni"
  },
  "2720": {
    "en": "industrial production",
    "da": "industriproduktion",
    "de": "Industrieproduktion",
    "nl": "industri\u00eble productie",
    "sv": "industriproduktion",
    "bg": "\u0438\u043d\u0434\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u0430\u043b\u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "pr\u016fmyslov\u00e1 v\u00fdroba",
    "hr": "industrijska proizvodnja",
    "pl": "produkcja przemys\u0142owa",
    "sk": "priemyseln\u00e1 v\u00fdroba",
    "sl": "industrijska proizvodnja",
    "es": "producci\u00f3n industrial",
    "fr": "production industrielle",
    "it": "produzione industriale",
    "pt": "produ\u00e7\u00e3o industrial",
    "ro": "produc\u021bie industrial\u0103",
    "et": "t\u00f6\u00f6stustootmine",
    "fi": "teollisuustuotanto",
    "hu": "ipari termel\u00e9s",
    "lt": "pramonin\u0117 gamyba",
    "lv": "r\u016bpniec\u012bbas produkcija",
    "el": "\u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b3\u03c9\u03b3\u03ae",
    "mt": "produzzjoni industrijali"
  },
  "2507": {
    "en": "industrial policy",
    "da": "industripolitik",
    "de": "Industriepolitik",
    "nl": "industriebeleid",
    "sv": "industripolitik",
    "bg": "\u0438\u043d\u0434\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u0430\u043b\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "pr\u016fmyslov\u00e1 politika",
    "hr": "industrijska politika",
    "pl": "polityka przemys\u0142owa",
    "sk": "priemyseln\u00e1 politika",
    "sl": "industrijska politika",
    "es": "pol\u00edtica industrial",
    "fr": "politique industrielle",
    "it": "politica industriale",
    "pt": "pol\u00edtica industrial",
    "ro": "politic\u0103 industrial\u0103",
    "et": "t\u00f6\u00f6stuspoliitika",
    "fi": "teollisuuspolitiikka",
    "hu": "iparpolitika",
    "lt": "pramon\u0117s politika",
    "lv": "r\u016bpniec\u012bbas politika",
    "el": "\u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "politika industrijali"
  },
  "3587": {
    "en": "technical profession",
    "da": "teknisk erhverv",
    "de": "technischer Beruf",
    "nl": "technisch beroep",
    "sv": "tekniskt yrke",
    "bg": "\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0438\u044f",
    "cs": "technick\u00e1 profese",
    "hr": "tehni\u010dko zvanje",
    "pl": "pracownik techniczny",
    "sk": "technick\u00e9 povolanie",
    "sl": "tehni\u0161ki poklic",
    "es": "profesi\u00f3n t\u00e9cnica",
    "fr": "profession technique",
    "it": "professioni tecniche",
    "pt": "profiss\u00e3o t\u00e9cnica",
    "ro": "profesii tehnice",
    "et": "tehniline eriala",
    "fi": "teknisen alan ammatti",
    "hu": "m\u0171szaki szakma",
    "lt": "technin\u0117 profesija",
    "lv": "tehniska profesija",
    "el": "\u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac \u03b5\u03c0\u03b1\u03b3\u03b3\u03ad\u03bb\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1",
    "mt": "professjoni teknika"
  },
  "4303": {
    "en": "industrial structures",
    "da": "industriel struktur",
    "de": "Industriestruktur",
    "nl": "industri\u00eble structuur",
    "sv": "industristruktur",
    "bg": "\u043f\u0440\u043e\u043c\u0438\u0448\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430",
    "cs": "pr\u016fmyslov\u00e1 struktura",
    "hr": "industrijsko ustrojstvo",
    "pl": "struktura przemys\u0142u",
    "sk": "priemyseln\u00e1 \u0161trukt\u00fara",
    "sl": "struktura industrije",
    "es": "estructura industrial",
    "fr": "structure industrielle",
    "it": "struttura industriale",
    "pt": "estrutura industrial",
    "ro": "structur\u0103 industrial\u0103",
    "et": "t\u00f6\u00f6stusstruktuurid",
    "fi": "teollisuuden rakenne",
    "hu": "iparszerkezet",
    "lt": "pramon\u0117s strukt\u016bra",
    "lv": "r\u016bpniec\u012bbas strukt\u016bras",
    "el": "\u03b4\u03bf\u03bc\u03ae \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "strutturi industrijali"
  },
  "1418": {
    "en": "textile industry",
    "da": "tekstilindustri",
    "de": "Textilindustrie",
    "nl": "textielindustrie",
    "sv": "textilindustri",
    "bg": "\u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u0438\u043b\u043d\u0430 \u0438\u043d\u0434\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f",
    "cs": "textiln\u00ed pr\u016fmysl",
    "hr": "tekstilna industrija",
    "pl": "przemys\u0142 w\u0142\u00f3kienniczy",
    "sk": "textiln\u00fd priemysel",
    "sl": "tekstilna industrija",
    "es": "industria textil",
    "fr": "industrie textile",
    "it": "industria tessile",
    "pt": "ind\u00fastria t\u00eaxtil",
    "ro": "industria textil\u0103",
    "et": "tekstiilit\u00f6\u00f6stus",
    "fi": "tekstiiliteollisuus",
    "hu": "textilipar",
    "lt": "tekstil\u0117s pramon\u0117",
    "lv": "tekstilr\u016bpniec\u012bba",
    "el": "\u03ba\u03bb\u03c9\u03c3\u03c4\u03bf\u03cb\u03c6\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03af\u03b1",
    "mt": "industrija tessili"
  },
  "1388": {
    "en": "leather industry",
    "da": "l\u00e6derindustri",
    "de": "Lederindustrie",
    "nl": "lederverwerkende industrie",
    "sv": "l\u00e4derindustri",
    "bg": "\u043a\u043e\u0436\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043c\u0438\u0448\u043b\u0435\u043d\u043e\u0441\u0442",
    "cs": "ko\u017eed\u011bln\u00fd pr\u016fmysl",
    "hr": "ko\u017earska industrija",
    "pl": "przemys\u0142 sk\u00f3rzany",
    "sk": "ko\u017eiarsky priemysel",
    "sl": "usnjarska industrija",
    "es": "industria del cuero",
    "fr": "industrie du cuir",
    "it": "industria del cuoio",
    "pt": "ind\u00fastria do couro",
    "ro": "industria piel\u0103riei",
    "et": "nahat\u00f6\u00f6stus",
    "fi": "nahkateollisuus",
    "hu": "b\u0151ripar",
    "lt": "odos pramon\u0117",
    "lv": "\u0101das izstr\u0101d\u0101jumu r\u016bpniec\u012bba",
    "el": "\u03b2\u03c5\u03c1\u03c3\u03bf\u03b4\u03b5\u03c8\u03af\u03b1",
    "mt": "industrija tal-\u0121ild"
  },
  "3151": {
    "en": "insurance",
    "da": "forsikring",
    "de": "Versicherung",
    "nl": "verzekering",
    "sv": "f\u00f6rs\u00e4kring",
    "bg": "\u0437\u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u043e\u0432\u043a\u0430",
    "cs": "poji\u0161t\u011bn\u00ed",
    "hr": "osiguranje",
    "pl": "ubezpieczenie",
    "sk": "poistenie",
    "sl": "zavarovanje",
    "es": "seguro",
    "fr": "assurance",
    "it": "assicurazione",
    "pt": "seguro",
    "ro": "asigurare",
    "et": "kindlustus",
    "fi": "vakuutus",
    "hu": "biztos\u00edt\u00e1s",
    "lt": "draudimas",
    "lv": "apdro\u0161in\u0101\u0161ana",
    "el": "\u03b1\u03c3\u03c6\u03ac\u03bb\u03b9\u03c3\u03b7",
    "mt": "assigurazzjoni"
  },
  "1804": {
    "en": "financial market",
    "da": "finansielt marked",
    "de": "Finanzmarkt",
    "nl": "geldmarkt",
    "sv": "finansmarknad",
    "bg": "\u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432 \u043f\u0430\u0437\u0430\u0440",
    "cs": "finan\u010dn\u00ed trh",
    "hr": "financijsko tr\u017ei\u0161te",
    "pl": "rynek finansowy",
    "sk": "finan\u010dn\u00fd trh",
    "sl": "finan\u010dni trg",
    "es": "mercado financiero",
    "fr": "march\u00e9 financier",
    "it": "mercato finanziario",
    "pt": "mercado financeiro",
    "ro": "pia\u021b\u0103 financiar\u0103",
    "et": "finantsturg",
    "fi": "rahoitusmarkkinat",
    "hu": "p\u00e9nz\u00fcgyi piac",
    "lt": "finans\u0173 rinka",
    "lv": "finan\u0161u tirgus",
    "el": "\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b1\u03b3\u03bf\u03c1\u03ac",
    "mt": "suq finanzjarju"
  },
  "1630": {
    "en": "free movement of capital",
    "da": "fri kapitalbev\u00e6gelighed",
    "de": "freier Kapitalverkehr",
    "nl": "vrij verkeer van kapitaal",
    "sv": "fri r\u00f6rlighet f\u00f6r kapital",
    "bg": "\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u043e \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b",
    "cs": "voln\u00fd pohyb kapit\u00e1lu",
    "hr": "slobodno kretanje kapitala",
    "pl": "swobodny przep\u0142yw kapita\u0142u",
    "sk": "vo\u013en\u00fd pohyb kapit\u00e1lu",
    "sl": "prosti pretok kapitala",
    "es": "libre circulaci\u00f3n de capitales",
    "fr": "libre circulation des capitaux",
    "it": "libera circolazione dei capitali",
    "pt": "livre circula\u00e7\u00e3o de capitais",
    "ro": "libera circula\u021bie a capitalului",
    "et": "kapitali vaba liikumine",
    "fi": "p\u00e4\u00e4omien vapaa liikkuvuus",
    "hu": "t\u0151ke szabad mozg\u00e1sa",
    "lt": "laisvas kapitalo jud\u0117jimas",
    "lv": "kapit\u0101la br\u012bva kust\u012bba",
    "el": "\u03b5\u03bb\u03b5\u03cd\u03b8\u03b5\u03c1\u03b7 \u03ba\u03c5\u03ba\u03bb\u03bf\u03c6\u03bf\u03c1\u03af\u03b1 \u03c4\u03c9\u03bd \u03ba\u03b5\u03c6\u03b1\u03bb\u03b1\u03af\u03c9\u03bd",
    "mt": "moviment liberu tal-kapital"
  },
  "1000": {
    "en": "financing",
    "da": "finansiering",
    "de": "Finanzierung",
    "nl": "financiering",
    "sv": "finansiering",
    "bg": "\u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435",
    "cs": "financov\u00e1n\u00ed",
    "hr": "financiranje",
    "pl": "finansowanie",
    "sk": "financovanie",
    "sl": "financiranje",
    "es": "financiaci\u00f3n",
    "fr": "financement",
    "it": "finanziamento",
    "pt": "financiamento",
    "ro": "finan\u021bare",
    "et": "finantseerimine",
    "fi": "rahoitus",
    "hu": "finansz\u00edroz\u00e1s",
    "lt": "finansavimas",
    "lv": "finans\u0113jums",
    "el": "\u03c7\u03c1\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03b4\u03cc\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7",
    "mt": "finanzjament"
  },
  "1488": {
    "en": "investment",
    "da": "investering",
    "de": "Investition",
    "nl": "investering",
    "sv": "investering",
    "bg": "\u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "investice",
    "hr": "ulaganje",
    "pl": "inwestycje",
    "sk": "invest\u00edcia",
    "sl": "nalo\u017eba",
    "es": "inversi\u00f3n",
    "fr": "investissement",
    "it": "investimento",
    "pt": "investimento",
    "ro": "investi\u021bii",
    "et": "investeering",
    "fi": "investointi",
    "hu": "beruh\u00e1z\u00e1s",
    "lt": "investicija",
    "lv": "ieguld\u012bjumi",
    "el": "\u03b5\u03c0\u03ad\u03bd\u03b4\u03c5\u03c3\u03b7",
    "mt": "investiment"
  },
  "2489": {
    "en": "prices policy",
    "da": "prispolitik",
    "de": "Preispolitik",
    "nl": "prijsbeleid",
    "sv": "prispolitik",
    "bg": "\u0446\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "cenov\u00e1 politika",
    "hr": "politika cijena",
    "pl": "polityka cenowa",
    "sk": "cenov\u00e1 politika",
    "sl": "cenovna politika",
    "es": "pol\u00edtica de precios",
    "fr": "politique des prix",
    "it": "politica dei prezzi",
    "pt": "pol\u00edtica de pre\u00e7os",
    "ro": "politica pre\u021burilor",
    "et": "hinnapoliitika",
    "fi": "hintapolitiikka",
    "hu": "\u00e1rpolitika",
    "lt": "kain\u0173 politika",
    "lv": "cenu politika",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03c4\u03b9\u03bc\u03ce\u03bd",
    "mt": "politika tal-prezzijiet"
  },
  "2639": {
    "en": "farm prices",
    "da": "landbrugspris",
    "de": "Agrarpreis",
    "nl": "landbouwprijs",
    "sv": "jordbrukspris",
    "bg": "\u0437\u0435\u043c\u0435\u0434\u0435\u043b\u0441\u043a\u0438 \u0446\u0435\u043d\u0438",
    "cs": "zem\u011bd\u011blsk\u00e9 ceny",
    "hr": "poljoprivredne cijene",
    "pl": "cena rolna",
    "sk": "po\u013enohospod\u00e1rske ceny",
    "sl": "kmetijske cene",
    "es": "precio agrario",
    "fr": "prix agricole",
    "it": "prezzo agricolo",
    "pt": "pre\u00e7o agr\u00edcola",
    "ro": "pre\u021buri agricole",
    "et": "p\u00f5llumajandustootjate hinnad",
    "fi": "maataloustuottajahinnat",
    "hu": "mez\u0151gazdas\u00e1gi \u00e1r",
    "lt": "Bendrijos \u017eem\u0117s \u016bkio kainos",
    "lv": "ra\u017eot\u0101jsaimniec\u012bbu cenas",
    "el": "\u03b3\u03b5\u03c9\u03c1\u03b3\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03c4\u03b9\u03bc\u03ad\u03c2",
    "mt": "prezz tal-azjenda agrikola"
  },
  "1039": {
    "en": "price fluctuation",
    "da": "prissvingninger",
    "de": "Preisschwankung",
    "nl": "prijsfluctuatie",
    "sv": "prissv\u00e4ngning",
    "bg": "\u043a\u043e\u043b\u0435\u0431\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0446\u0435\u043d\u0438\u0442\u0435",
    "cs": "pohyb cen",
    "hr": "fluktuacija cijena",
    "pl": "fluktuacja cen",
    "sk": "pohyb cien",
    "sl": "nihanje cen",
    "es": "fluctuaci\u00f3n de precios",
    "fr": "fluctuation des prix",
    "it": "fluttuazione dei prezzi",
    "pt": "flutua\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os",
    "ro": "fluctua\u021bia pre\u021burilor",
    "et": "hinnak\u00f5ikumine",
    "fi": "hinnanvaihtelu",
    "hu": "\u00e1ringadoz\u00e1s",
    "lt": "kain\u0173 svyravimas",
    "lv": "cenu sv\u0101rst\u012bbas",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03b1\u03ba\u03cd\u03bc\u03b1\u03bd\u03c3\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd \u03c4\u03b9\u03bc\u03ce\u03bd",
    "mt": "fluttwazzjoni tal-prezzijiet"
  },
  "2656": {
    "en": "market prices",
    "da": "markedspris",
    "de": "Marktpreis",
    "nl": "marktprijs",
    "sv": "marknadspris",
    "bg": "\u043f\u0430\u0437\u0430\u0440\u043d\u0438 \u0446\u0435\u043d\u0438",
    "cs": "tr\u017en\u00ed cena",
    "hr": "tr\u017ei\u0161ne cijene",
    "pl": "cena rynkowa",
    "sk": "trhov\u00e9 ceny",
    "sl": "tr\u017ena cena",
    "es": "precio de mercado",
    "fr": "prix de march\u00e9",
    "it": "prezzo di mercato",
    "pt": "pre\u00e7o de mercado",
    "ro": "pre\u021b de pia\u021b\u0103",
    "et": "turuhinnad",
    "fi": "markkinahinta",
    "hu": "piaci \u00e1r",
    "lt": "rinkos kainos",
    "lv": "tirgus cena",
    "el": "\u03b1\u03b3\u03bf\u03c1\u03b1\u03af\u03b1 \u03c4\u03b9\u03bc\u03ae",
    "mt": "prezzijiet tas-suq"
  },
  "2632": {
    "en": "prices",
    "da": "pris",
    "de": "Preis",
    "nl": "prijs",
    "sv": "pris",
    "bg": "\u0446\u0435\u043d\u0438",
    "cs": "ceny",
    "hr": "cijene",
    "pl": "cena",
    "sk": "ceny",
    "sl": "cene",
    "es": "precios",
    "fr": "prix",
    "it": "prezzo",
    "pt": "pre\u00e7os",
    "ro": "pre\u021buri",
    "et": "hinnad",
    "fi": "hinnat",
    "hu": "\u00e1r",
    "lt": "kainos",
    "lv": "cenas",
    "el": "\u03c4\u03b9\u03bc\u03ae",
    "mt": "prezz"
  },
  "929": {
    "en": "implementation of the budget",
    "da": "gennemf\u00f8relse af budget",
    "de": "Ausf\u00fchrung des Haushaltsplans",
    "nl": "uitvoering van de begroting",
    "sv": "budgetgenomf\u00f6rande",
    "bg": "\u0438\u0437\u043f\u044a\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0431\u044e\u0434\u0436\u0435\u0442",
    "cs": "pln\u011bn\u00ed rozpo\u010dtu",
    "hr": "provedba prora\u010duna",
    "pl": "wykonanie bud\u017cetu",
    "sk": "\u010derpanie rozpo\u010dtu",
    "sl": "izvr\u0161evanje prora\u010duna",
    "es": "ejecuci\u00f3n del presupuesto",
    "fr": "ex\u00e9cution du budget",
    "it": "esecuzione del bilancio",
    "pt": "execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento",
    "ro": "execu\u021bie bugetar\u0103",
    "et": "eelarve t\u00e4itmine",
    "fi": "talousarvion toteuttaminen",
    "hu": "k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s v\u00e9grehajt\u00e1sa",
    "lt": "biud\u017eeto vykdymas",
    "lv": "bud\u017eeta \u012bsteno\u0161ana",
    "el": "\u03b5\u03ba\u03c4\u03ad\u03bb\u03b5\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03bf\u03cb\u03c0\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd",
    "mt": "implimentazzjoni tal-ba\u0121it"
  },
  "394": {
    "en": "budgetary expenditure",
    "da": "budgetudgift",
    "de": "Haushaltsausgabe",
    "nl": "begrotingsuitgave",
    "sv": "budgetutgift",
    "bg": "\u0431\u044e\u0434\u0436\u0435\u0442\u0435\u043d \u0440\u0430\u0437\u0445\u043e\u0434",
    "cs": "rozpo\u010dtov\u00e9 v\u00fddaje",
    "hr": "prora\u010dunska potro\u0161nja",
    "pl": "wydatki bud\u017cetowe",
    "sk": "rozpo\u010dtov\u00fd v\u00fddavok",
    "sl": "prora\u010dunski odhodki",
    "es": "gasto presupuestario",
    "fr": "d\u00e9pense budg\u00e9taire",
    "it": "spese di bilancio",
    "pt": "despesa or\u00e7amentada",
    "ro": "cheltuieli bugetare",
    "et": "eelarvelised kulud",
    "fi": "talousarvion menot",
    "hu": "k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si kiad\u00e1s",
    "lt": "biud\u017eeto i\u0161laidos",
    "lv": "bud\u017eeta izdevumi",
    "el": "\u03b4\u03b1\u03c0\u03ac\u03bd\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03bf\u03cb\u03c0\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd",
    "mt": "nefqa ba\u0121itarja"
  },
  "2698": {
    "en": "budgetary procedure",
    "da": "budgetprocedure",
    "de": "Haushaltsverfahren",
    "nl": "begrotingsprocedure",
    "sv": "budgetf\u00f6rfarande",
    "bg": "\u0431\u044e\u0434\u0436\u0435\u0442\u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0434\u0443\u0440\u0430",
    "cs": "rozpo\u010dtov\u00e1 pravidla",
    "hr": "prora\u010dunski postupak",
    "pl": "procedura bud\u017cetowa",
    "sk": "rozpo\u010dtov\u00e9 pravidl\u00e1",
    "sl": "postopek sprejemanja prora\u010duna",
    "es": "procedimiento presupuestario",
    "fr": "proc\u00e9dure budg\u00e9taire",
    "it": "procedura di bilancio",
    "pt": "tramita\u00e7\u00e3o or\u00e7amental",
    "ro": "procedur\u0103 bugetar\u0103",
    "et": "eelarvemenetlus",
    "fi": "talousarviomenettely",
    "hu": "k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si elj\u00e1r\u00e1s",
    "lt": "biud\u017eeto proced\u016bra",
    "lv": "bud\u017eeta proced\u016bra",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03b1\u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03c3\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03bf\u03cb\u03c0\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd",
    "mt": "pro\u010bedura ba\u0121itarja"
  },
  "1012": {
    "en": "budget financing",
    "da": "finansiering af budget",
    "de": "Finanzierung des Haushalts",
    "nl": "financiering van de begroting",
    "sv": "budgetfinansiering",
    "bg": "\u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0431\u044e\u0434\u0436\u0435\u0442\u0430",
    "cs": "financov\u00e1n\u00ed rozpo\u010dtu",
    "hr": "financiranje prora\u010duna",
    "pl": "finansowanie bud\u017cetu",
    "sk": "financovanie rozpo\u010dtu",
    "sl": "financiranje prora\u010duna",
    "es": "financiaci\u00f3n del presupuesto",
    "fr": "financement du budget",
    "it": "finanziamento del bilancio",
    "pt": "financiamento do or\u00e7amento",
    "ro": "finan\u021bare bugetar\u0103",
    "et": "eelarve rahastamine",
    "fi": "talousarvion rahoitus",
    "hu": "a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s finansz\u00edroz\u00e1sa",
    "lt": "finansavimas i\u0161 biud\u017eeto",
    "lv": "bud\u017eeta finans\u0113\u0161ana",
    "el": "\u03c7\u03c1\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03b4\u03cc\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03bf\u03cb\u03c0\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd",
    "mt": "finanzjament tal-ba\u0121it"
  },
  "2448": {
    "en": "budget policy",
    "da": "budgetpolitik",
    "de": "Haushaltspolitik",
    "nl": "begrotingsbeleid",
    "sv": "budgetpolitik",
    "bg": "\u0431\u044e\u0434\u0436\u0435\u0442\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "rozpo\u010dtov\u00e1 politika",
    "hr": "prora\u010dunska politika",
    "pl": "polityka bud\u017cetowa",
    "sk": "rozpo\u010dtov\u00e1 politika",
    "sl": "prora\u010dunska politika",
    "es": "pol\u00edtica presupuestaria",
    "fr": "politique budg\u00e9taire",
    "it": "politica di bilancio",
    "pt": "pol\u00edtica or\u00e7amental",
    "ro": "politic\u0103 bugetar\u0103",
    "et": "eelarvepoliitika",
    "fi": "budjettipolitiikka",
    "hu": "k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si politika",
    "lt": "biud\u017eeto politika",
    "lv": "bud\u017eeta politika",
    "el": "\u03b4\u03b7\u03bc\u03bf\u03c3\u03b9\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "politika ba\u0121itarja"
  },
  "1018": {
    "en": "public finance",
    "da": "offentlige finanser",
    "de": "\u00f6ffentliche Finanzen",
    "nl": "overheidsfinanci\u00ebn",
    "sv": "offentliga finanser",
    "bg": "\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u0438 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u0438",
    "cs": "ve\u0159ejn\u00e9 finance",
    "hr": "javne financije",
    "pl": "finanse publiczne",
    "sk": "verejn\u00e9 financie",
    "sl": "javne finance",
    "es": "hacienda p\u00fablica",
    "fr": "finances publiques",
    "it": "finanze pubbliche",
    "pt": "finan\u00e7as p\u00fablicas",
    "ro": "finan\u021be publice",
    "et": "riigirahandus",
    "fi": "julkistalous",
    "hu": "\u00e1llamh\u00e1ztart\u00e1s",
    "lt": "valstyb\u0117s finansai",
    "lv": "valsts finanses",
    "el": "\u03b4\u03b7\u03bc\u03cc\u03c3\u03b9\u03b1 \u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ac",
    "mt": "finanzi pubbli\u010bi"
  },
  "424": {
    "en": "public debt",
    "da": "offentlig g\u00e6ld",
    "de": "\u00f6ffentliche Schulden",
    "nl": "overheidsschuld",
    "sv": "statsskuld",
    "bg": "\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d \u0434\u044a\u043b\u0433",
    "cs": "ve\u0159ejn\u00fd dluh",
    "hr": "javni dug",
    "pl": "d\u0142ug publiczny",
    "sk": "\u0161t\u00e1tny dlh",
    "sl": "javni dolg",
    "es": "deuda p\u00fablica",
    "fr": "dette publique",
    "it": "debito pubblico",
    "pt": "d\u00edvida p\u00fablica",
    "ro": "datorie public\u0103",
    "et": "riigiv\u00f5lg",
    "fi": "julkinen velka",
    "hu": "\u00e1llamad\u00f3ss\u00e1g",
    "lt": "valstyb\u0117s skola",
    "lv": "valsts par\u0101ds",
    "el": "\u03b4\u03b7\u03bc\u03cc\u03c3\u03b9\u03bf \u03c7\u03c1\u03ad\u03bf\u03c2",
    "mt": "dejn pubbliku"
  },
  "2510": {
    "en": "monetary policy",
    "da": "monet\u00e6r politik",
    "de": "Geldpolitik",
    "nl": "monetair beleid",
    "sv": "penningpolitik",
    "bg": "\u0432\u0430\u043b\u0443\u0442\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "m\u011bnov\u00e1 politika",
    "hr": "monetarna politika",
    "pl": "polityka walutowa",
    "sk": "menov\u00e1 politika",
    "sl": "monetarna politika",
    "es": "pol\u00edtica monetaria",
    "fr": "politique mon\u00e9taire",
    "it": "politica monetaria",
    "pt": "pol\u00edtica monet\u00e1ria",
    "ro": "politic\u0103 monetar\u0103",
    "et": "rahapoliitika",
    "fi": "rahapolitiikka",
    "hu": "monet\u00e1ris politika",
    "lt": "pinig\u0173 politika",
    "lv": "monet\u0101r\u0101 politika",
    "el": "\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03c3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "politika monetarja"
  },
  "4602": {
    "en": "Economic and Monetary Union",
    "da": "Den \u00d8konomiske og Monet\u00e6re Union",
    "de": "Wirtschafts- und W\u00e4hrungsunion",
    "nl": "Economische en Monetaire Unie",
    "sv": "Ekonomiska och monet\u00e4ra unionen",
    "bg": "\u0418\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0438 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0447\u0435\u043d \u0441\u044a\u044e\u0437",
    "cs": "Hospod\u00e1\u0159sk\u00e1 a m\u011bnov\u00e1 unie",
    "hr": "Ekonomska i monetarna unija",
    "pl": "Unia Gospodarcza i Walutowa",
    "sk": "hospod\u00e1rska a menov\u00e1 \u00fania",
    "sl": "Ekonomska in monetarna unija",
    "es": "Uni\u00f3n Econ\u00f3mica y Monetaria",
    "fr": "union \u00e9conomique et mon\u00e9taire",
    "it": "Unione economica e monetaria",
    "pt": "Uni\u00e3o Econ\u00f3mica e Monet\u00e1ria",
    "ro": "Uniunea Economic\u0103 \u0219i Monetar\u0103",
    "et": "majandus- ja rahaliit",
    "fi": "talous- ja rahaliitto",
    "hu": "gazdas\u00e1gi \u00e9s monet\u00e1ris uni\u00f3",
    "lt": "ekonomin\u0117 ir pinig\u0173 s\u0105junga",
    "lv": "ekonomikas un monet\u0101r\u0101 savien\u012bba",
    "el": "\u039f\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03b1\u03b9 \u039d\u03bf\u03bc\u03b9\u03c3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u0388\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7",
    "mt": "Unjoni Ekonomika u Monetarja"
  },
  "2486": {
    "en": "exchange policy",
    "da": "valutapolitik",
    "de": "Devisenpolitik",
    "nl": "deviezenbeleid",
    "sv": "valutapolitik",
    "bg": "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u043e\u0431\u043c\u0435\u043d",
    "cs": "devizov\u00e1 politika",
    "hr": "devizna politika",
    "pl": "polityka dewizowa",
    "sk": "dev\u00edzov\u00e1 politika",
    "sl": "devizna politika",
    "es": "pol\u00edtica de cambios",
    "fr": "politique des changes",
    "it": "politica dei cambi",
    "pt": "pol\u00edtica cambial",
    "ro": "politica pie\u021bei valutare",
    "et": "valuutapoliitika",
    "fi": "valuuttapolitiikka",
    "hu": "devizapolitika",
    "lt": "valiut\u0173 keitimo politika",
    "lv": "val\u016btas mai\u0146as politika",
    "el": "\u03c3\u03c5\u03bd\u03b1\u03bb\u03bb\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "politika tal-kambji"
  },
  "1809": {
    "en": "money market",
    "da": "pengemarked",
    "de": "Geldmarkt",
    "nl": "monetaire markt",
    "sv": "penningmarknad",
    "bg": "\u043f\u0430\u0440\u0438\u0447\u0435\u043d \u043f\u0430\u0437\u0430\u0440",
    "cs": "pen\u011b\u017en\u00ed trh",
    "hr": "tr\u017ei\u0161te novca",
    "pl": "rynek pieni\u0119\u017cny",
    "sk": "pe\u0148a\u017en\u00fd trh",
    "sl": "denarni trg",
    "es": "mercado monetario",
    "fr": "march\u00e9 mon\u00e9taire",
    "it": "mercato monetario",
    "pt": "mercado monet\u00e1rio",
    "ro": "pia\u021b\u0103 monetar\u0103",
    "et": "rahaturg",
    "fi": "rahamarkkinat",
    "hu": "p\u00e9nzpiac",
    "lt": "pinig\u0173 rinka",
    "lv": "naudas tirgus",
    "el": "\u03c7\u03c1\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1\u03b3\u03bf\u03c1\u03ac",
    "mt": "suq monetarju"
  },
  "1325": {
    "en": "tax on capital",
    "da": "kapitalskat",
    "de": "Verm\u00f6genssteuer",
    "nl": "kapitaalbelasting",
    "sv": "kapitalskatt",
    "bg": "\u0434\u0430\u043d\u044a\u043a \u0432\u044a\u0440\u0445\u0443 \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u0430",
    "cs": "da\u0148 z kapit\u00e1lu",
    "hr": "porez na kapital",
    "pl": "podatek maj\u0105tkowy",
    "sk": "da\u0148 z kapit\u00e1lu",
    "sl": "davek na kapital",
    "es": "impuesto sobre el capital",
    "fr": "imp\u00f4t sur le capital",
    "it": "imposta sul capitale",
    "pt": "imposto de capitais",
    "ro": "impozit pe capital",
    "et": "kapitalimaks",
    "fi": "p\u00e4\u00e4omavero",
    "hu": "v\u00e1llalkoz\u00e1st terhel\u0151 vagyonad\u00f3",
    "lt": "kapitalo mokestis",
    "lv": "kapit\u0101la nodoklis",
    "el": "\u03c6\u03bf\u03c1\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1 \u03ba\u03b5\u03c6\u03b1\u03bb\u03b1\u03af\u03bf\u03c5",
    "mt": "taxxa kapitali"
  },
  "1326": {
    "en": "tax on income",
    "da": "indkomstskat",
    "de": "Einkommensteuer",
    "nl": "inkomstenbelasting",
    "sv": "inkomstskatt",
    "bg": "\u0434\u0430\u043d\u044a\u043a \u0432\u044a\u0440\u0445\u0443 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u0430",
    "cs": "da\u0148 z p\u0159\u00edjm\u016f",
    "hr": "porez na dohodak",
    "pl": "podatek dochodowy",
    "sk": "da\u0148 z pr\u00edjmu",
    "sl": "davek na dohodek",
    "es": "impuesto sobre la renta",
    "fr": "imp\u00f4t sur le revenu",
    "it": "imposta sul reddito",
    "pt": "imposto sobre os rendimentos",
    "ro": "impozit pe venit",
    "et": "tulumaks",
    "fi": "tulovero",
    "hu": "j\u00f6vedelemad\u00f3",
    "lt": "pajam\u0173 mokestis",
    "lv": "ien\u0101kuma nodoklis",
    "el": "\u03c6\u03cc\u03c1\u03bf\u03c2 \u03b5\u03b9\u03c3\u03bf\u03b4\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2",
    "mt": "taxxa fuq l-introjtu"
  },
  "1321": {
    "en": "tax on consumption",
    "da": "forbrugsafgift",
    "de": "Verbrauchssteuer",
    "nl": "verbruiksbelasting",
    "sv": "konsumtionsskatt",
    "bg": "\u0434\u0430\u043d\u044a\u043a \u0432\u044a\u0440\u0445\u0443 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e",
    "cs": "da\u0148 ze spot\u0159eby",
    "hr": "porez na potro\u0161nju",
    "pl": "podatek konsumpcyjny",
    "sk": "da\u0148 zo spotreby",
    "sl": "davek na porabo",
    "es": "impuesto sobre el consumo",
    "fr": "imp\u00f4t sur la consommation",
    "it": "imposta di consumo",
    "pt": "imposto sobre o consumo",
    "ro": "impozit pe consum",
    "et": "tarbimismaks",
    "fi": "kulutusvero",
    "hu": "fogyaszt\u00e1si ad\u00f3",
    "lt": "vartojimo mokestis",
    "lv": "pat\u0113ri\u0146a nodoklis",
    "el": "\u03c6\u03cc\u03c1\u03bf\u03c2 \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03bd\u03ac\u03bb\u03c9\u03c3\u03b7\u03c2",
    "mt": "taxxa fuq il-konsum"
  },
  "2504": {
    "en": "fiscal policy",
    "da": "skattepolitik",
    "de": "Steuerpolitik",
    "nl": "belastingbeleid",
    "sv": "skattepolitik",
    "bg": "\u0444\u0438\u0441\u043a\u0430\u043b\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "fisk\u00e1ln\u00ed politika",
    "hr": "porezna politika",
    "pl": "polityka podatkowa",
    "sk": "politika zda\u0148ovania",
    "sl": "fiskalna politika",
    "es": "pol\u00edtica fiscal",
    "fr": "politique fiscale",
    "it": "politica fiscale",
    "pt": "pol\u00edtica fiscal",
    "ro": "politic\u0103 fiscal\u0103",
    "et": "fiskaalpoliitika",
    "fi": "veropolitiikka",
    "hu": "fisk\u00e1lis politika",
    "lt": "fiskalin\u0117 politika",
    "lv": "fisk\u0101l\u0101 politika",
    "el": "\u03c6\u03bf\u03c1\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "politika fiskali"
  },
  "1021": {
    "en": "tax system",
    "da": "skatteforhold",
    "de": "Steuerwesen",
    "nl": "fiscaliteit",
    "sv": "skattesystem",
    "bg": "\u0434\u0430\u043d\u044a\u0447\u043d\u0430 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430",
    "cs": "da\u0148ov\u00fd syst\u00e9m",
    "hr": "porezni sustav",
    "pl": "system podatkowy",
    "sk": "da\u0148ov\u00e1 s\u00fastava",
    "sl": "dav\u010dni sistem",
    "es": "fiscalidad",
    "fr": "fiscalit\u00e9",
    "it": "fiscalit\u00e0",
    "pt": "fiscalidade",
    "ro": "fiscalitate",
    "et": "maksus\u00fcsteem",
    "fi": "veroj\u00e4rjestelm\u00e4",
    "hu": "ad\u00f3rendszer",
    "lt": "mokes\u010di\u0173 sistema",
    "lv": "nodok\u013cu sist\u0113ma",
    "el": "\u03c6\u03bf\u03c1\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1",
    "mt": "sistema ta&#39; tassazzjoni"
  },
  "1310": {
    "en": "tax",
    "da": "skat",
    "de": "Steuer",
    "nl": "belasting",
    "sv": "skatt",
    "bg": "\u0434\u0430\u043d\u044a\u043a",
    "cs": "da\u0148",
    "hr": "porez",
    "pl": "podatek",
    "sk": "da\u0148",
    "sl": "davek",
    "es": "impuesto",
    "fr": "imp\u00f4t",
    "it": "imposta (tassa)",
    "pt": "imposto",
    "ro": "impozit",
    "et": "maks",
    "fi": "vero",
    "hu": "ad\u00f3",
    "lt": "mokestis",
    "lv": "nodoklis",
    "el": "\u03c6\u03cc\u03c1\u03bf\u03c2",
    "mt": "taxxa"
  },
  "8469": {
    "en": "financial services",
    "da": "finansielle tjenesteydelser",
    "de": "Finanzdienstleistungen",
    "nl": "financi\u00eble diensten",
    "sv": "finansiella tj\u00e4nster",
    "bg": "\u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u0438 \u0443\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438",
    "cs": "finan\u010dn\u00ed slu\u017eby",
    "hr": "financijske usluge",
    "pl": "us\u0142ugi finansowe",
    "sk": "finan\u010dn\u00e9 slu\u017eby",
    "sl": "finan\u010dne storitve",
    "es": "servicios financieros",
    "fr": "services financiers",
    "it": "servizi finanziari",
    "pt": "servi\u00e7os financeiros",
    "ro": "servicii financiare",
    "et": "finantsteenused",
    "fi": "rahoituspalvelut",
    "hu": "p\u00e9nz\u00fcgyi szolg\u00e1ltat\u00e1sok",
    "lt": "finansin\u0117s paslaugos",
    "lv": "finan\u0161u pakalpojumi",
    "el": "\u03c7\u03c1\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03c5\u03c0\u03b7\u03c1\u03b5\u03c3\u03af\u03b5\u03c2",
    "mt": "servizzi finanzjarji"
  },
  "285": {
    "en": "credit",
    "da": "kredit",
    "de": "Kredit",
    "nl": "krediet",
    "sv": "kredit",
    "bg": "\u043a\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442",
    "cs": "\u00fav\u011br",
    "hr": "kredit",
    "pl": "kredyt",
    "sk": "\u00faver",
    "sl": "kredit",
    "es": "cr\u00e9dito",
    "fr": "cr\u00e9dit",
    "it": "credito",
    "pt": "cr\u00e9dito",
    "ro": "credit",
    "et": "krediit",
    "fi": "luotto",
    "hu": "hitel",
    "lt": "kreditas",
    "lv": "kred\u012bts",
    "el": "\u03c0\u03af\u03c3\u03c4\u03b7",
    "mt": "kreditu"
  },
  "1452": {
    "en": "financial institution",
    "da": "finansielt institut",
    "de": "Finanzinstitution",
    "nl": "financi\u00eble instelling",
    "sv": "finansinstitut",
    "bg": "\u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u0430 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "finan\u010dn\u00ed instituce",
    "hr": "financijska ustanova",
    "pl": "instytucja finansowa",
    "sk": "finan\u010dn\u00e1 in\u0161tit\u00facia",
    "sl": "finan\u010dna institucija",
    "es": "instituci\u00f3n financiera",
    "fr": "institution financi\u00e8re",
    "it": "istituto finanziario",
    "pt": "institui\u00e7\u00e3o financeira",
    "ro": "institu\u021bii financiare",
    "et": "finantseerimisasutus",
    "fi": "rahoituslaitos",
    "hu": "p\u00e9nz\u00fcgyi int\u00e9zm\u00e9ny",
    "lt": "finans\u0173 \u012fstaiga",
    "lv": "finan\u0161u iest\u0101de",
    "el": "\u03c7\u03c1\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2",
    "mt": "istituzzjoni finanzjarja"
  },
  "2495": {
    "en": "credit policy",
    "da": "kreditpolitik",
    "de": "Kreditpolitik",
    "nl": "kredietbeleid",
    "sv": "kreditpolitik",
    "bg": "\u043a\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "\u00fav\u011brov\u00e1 politika",
    "hr": "kreditna politika",
    "pl": "polityka kredytowa",
    "sk": "\u00faverov\u00e1 politika",
    "sl": "kreditna politika",
    "es": "pol\u00edtica crediticia",
    "fr": "politique du cr\u00e9dit",
    "it": "politica creditizia",
    "pt": "pol\u00edtica de cr\u00e9dito",
    "ro": "politic\u0103 de credit",
    "et": "krediidipoliitika",
    "fi": "luottopolitiikka",
    "hu": "hitelez\u00e9si politika",
    "lt": "paskol\u0173 politika",
    "lv": "kred\u012btpolitika",
    "el": "\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "politika ta&#39; kreditu"
  },
  "2149": {
    "en": "banking",
    "da": "bankvirksomhed",
    "de": "Bankgesch\u00e4ft",
    "nl": "bankactiviteit",
    "sv": "bankverksamhet",
    "bg": "\u0431\u0430\u043d\u043a\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435",
    "cs": "bankovnictv\u00ed",
    "hr": "bankarstvo",
    "pl": "bankowo\u015b\u0107",
    "sk": "bankovn\u00edctvo",
    "sl": "ban\u010dni\u0161tvo",
    "es": "actividad bancaria",
    "fr": "activit\u00e9 bancaire",
    "it": "attivit\u00e0 bancaria",
    "pt": "atividade banc\u00e1ria",
    "ro": "activitate bancar\u0103",
    "et": "pangandus",
    "fi": "pankkitoiminta",
    "hu": "banki tev\u00e9kenys\u00e9g",
    "lt": "bankininkyst\u0117",
    "lv": "banku darb\u012bba",
    "el": "\u03c4\u03c1\u03b1\u03c0\u03b5\u03b6\u03b9\u03ba\u03ae \u03b4\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03b7\u03c1\u03b9\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1",
    "mt": "ibbankjar"
  },
  "4370": {
    "en": "European Monetary System",
    "da": "Det Europ\u00e6iske Monet\u00e6re System",
    "de": "Europ\u00e4isches W\u00e4hrungssystem",
    "nl": "Europees Monetair Stelsel",
    "sv": "Europeiska monet\u00e4ra systemet",
    "bg": "\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0447\u043d\u0430 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430",
    "cs": "Evropsk\u00fd m\u011bnov\u00fd syst\u00e9m",
    "hr": "Europski monetarni sustav",
    "pl": "Europejski System Walutowy",
    "sk": "Eur\u00f3psky menov\u00fd syst\u00e9m",
    "sl": "evropski monetarni sistem",
    "es": "sistema monetario europeo",
    "fr": "syst\u00e8me mon\u00e9taire europ\u00e9en",
    "it": "sistema monetario europeo",
    "pt": "Sistema Monet\u00e1rio Europeu",
    "ro": "sistem monetar european",
    "et": "Euroopa Rahas\u00fcsteem",
    "fi": "Euroopan valuuttaj\u00e4rjestelm\u00e4",
    "hu": "Eur\u00f3pai Monet\u00e1ris Rendszer",
    "lt": "Europos pinig\u0173 sistema",
    "lv": "Eiropas Monet\u0101r\u0101 sist\u0113ma",
    "el": "\u0395\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03cc \u039d\u03bf\u03bc\u03b9\u03c3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03a3\u03cd\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1",
    "mt": "Sistema Monetarja Ewropea"
  },
  "1016": {
    "en": "international finance",
    "da": "internationale finanser",
    "de": " Internationale Finanzierung",
    "nl": "internationale financi\u00ebn",
    "sv": "internationella finanser",
    "bg": "\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u0438",
    "cs": "mezin\u00e1rodn\u00ed finance",
    "hr": "me\u0111unarodne financije",
    "pl": "finanse mi\u0119dzynarodowe",
    "sk": "medzin\u00e1rodn\u00e9 financie",
    "sl": "mednarodne finance",
    "es": "finanzas internacionales",
    "fr": "finances internationales",
    "it": "finanze internazionali",
    "pt": "finan\u00e7as internacionais",
    "ro": "finan\u021be interna\u021bionale",
    "et": "rahvusvaheline rahandus",
    "fi": "kansainv\u00e4linen rahoitustoimi",
    "hu": "nemzetk\u00f6zi p\u00e9nz\u00fcgyek",
    "lt": "tarptautiniai finansai",
    "lv": "starptautisk\u0101s finanses",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03ae \u03b4\u03b7\u03bc\u03bf\u03c3\u03b9\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ac",
    "mt": "finanzi internazzjonali"
  },
  "6332": {
    "en": "European currency",
    "da": "europ\u00e6isk m\u00f8nt",
    "de": "Europ\u00e4ische W\u00e4hrung",
    "nl": "Europese munteenheid",
    "sv": "europeisk valuta",
    "bg": "\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430 \u0432\u0430\u043b\u0443\u0442\u0430",
    "cs": "evropsk\u00e1 m\u011bna",
    "hr": "europska valuta",
    "pl": "waluta europejska",
    "sk": "eur\u00f3pska mena",
    "sl": "evropska valuta",
    "es": "moneda europea",
    "fr": "monnaie europ\u00e9enne",
    "it": "moneta europea",
    "pt": "moeda europeia",
    "ro": "moned\u0103 european\u0103",
    "et": "Euroopa valuuta",
    "fi": "eurooppalainen raha",
    "hu": "eur\u00f3pai valuta",
    "lt": "Europos valiuta",
    "lv": "Eiropas val\u016bta",
    "el": "\u03b5\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03cc \u03bd\u03cc\u03bc\u03b9\u03c3\u03bc\u03b1",
    "mt": "valuta Ewropea"
  },
  "4671": {
    "en": "balance of payments",
    "da": "betalingsbalance",
    "de": "Zahlungsbilanz",
    "nl": "betalingsbalans",
    "sv": "betalningsbalans",
    "bg": "\u043f\u043b\u0430\u0442\u0435\u0436\u0435\u043d \u0431\u0430\u043b\u0430\u043d\u0441",
    "cs": "platebn\u00ed bilance",
    "hr": "platna bilanca",
    "pl": "bilans p\u0142atniczy",
    "sk": "platobn\u00e1 bilancia",
    "sl": "pla\u010dilna bilanca",
    "es": "balanza de pagos",
    "fr": "balance des paiements",
    "it": "bilancia dei pagamenti",
    "pt": "balan\u00e7a de pagamentos",
    "ro": "balan\u021b\u0103 de pl\u0103\u021bi",
    "et": "maksebilanss",
    "fi": "maksutase",
    "hu": "fizet\u00e9si m\u00e9rleg",
    "lt": "mok\u0117jim\u0173 balansas",
    "lv": "maks\u0101jumu bilance",
    "el": "\u03b9\u03c3\u03bf\u03b6\u03cd\u03b3\u03b9\u03bf \u03c0\u03bb\u03b7\u03c1\u03c9\u03bc\u03ce\u03bd",
    "mt": "bilan\u010b tal-pagamenti"
  },
  "3239": {
    "en": "monetary relations",
    "da": "monet\u00e6re relationer",
    "de": "W\u00e4hrungsbeziehungen",
    "nl": "monetaire betrekkingen",
    "sv": "monet\u00e4ra f\u00f6rh\u00e5llanden",
    "bg": "\u043f\u0430\u0440\u0438\u0447\u043d\u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f",
    "cs": "m\u011bnov\u00e9 vztahy",
    "hr": "monetarni odnosi",
    "pl": "stosunki walutowe",
    "sk": "menov\u00e9 vz\u0165ahy",
    "sl": "monetarni odnosi",
    "es": "relaciones monetarias",
    "fr": "relation mon\u00e9taire",
    "it": "relazione monetaria",
    "pt": "rela\u00e7\u00f5es monet\u00e1rias",
    "ro": "rela\u021bii monetare",
    "et": "rahalised suhted",
    "fi": "rahataloudelliset suhteet",
    "hu": "monet\u00e1ris kapcsolatok",
    "lt": "piniginiai santykiai",
    "lv": "monet\u0101r\u0101s attiec\u012bbas",
    "el": "\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03c3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03c3\u03c7\u03ad\u03c3\u03b7",
    "mt": "relazzjonijiet monetarji"
  },
  "1850": {
    "en": "exchange-rate mechanism",
    "da": "valutakursmekanisme",
    "de": "Wechselkursmechanismus",
    "nl": "Wisselkoersmechanisme",
    "sv": "v\u00e4xelkursmekanism",
    "bg": "\u0432\u0430\u043b\u0443\u0442\u0435\u043d \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u044a\u043c",
    "cs": "mechanismus sm\u011bnn\u00fdch kurz\u016f",
    "hr": "europski te\u010dajni mehanizam",
    "pl": "mechanizm kurs\u00f3w walutowych",
    "sk": "mechanizmus v\u00fdmenn\u00fdch kurzov",
    "sl": "mehanizem deviznih te\u010dajev",
    "es": "mecanismo de tipos de cambio",
    "fr": "m\u00e9canisme de taux de change",
    "it": "meccanismo di cambio",
    "pt": "mecanismo de taxas de c\u00e2mbio",
    "ro": "mecanismul cursului de schimb",
    "et": "vahetuskursimehhanism",
    "fi": "valuuttakurssimekanismi",
    "hu": "\u00e1rfolyam-mechanizmus",
    "lt": "valiut\u0173 kurso mechanizmas",
    "lv": "val\u016btas kursa meh\u0101nisms",
    "el": "\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2 \u03c3\u03c5\u03bd\u03b1\u03bb\u03bb\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03b9\u03c3\u03bf\u03c4\u03b9\u03bc\u03b9\u03ce\u03bd",
    "mt": "mekkani\u017cmu tal-kambju"
  },
  "4380": {
    "en": "customs tariff",
    "da": "toldtarif",
    "de": "Zolltarif",
    "nl": "douanetarief",
    "sv": "tulltaxa",
    "bg": "\u043c\u0438\u0442\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0442\u0430\u0440\u0438\u0444\u0438",
    "cs": "celn\u00ed sazebn\u00edk",
    "hr": "carinska tarifa",
    "pl": "taryfa celna",
    "sk": "coln\u00fd sadzobn\u00edk",
    "sl": "carinska tarifa",
    "es": "arancel aduanero",
    "fr": "tarif douanier",
    "it": "tariffa doganale",
    "pt": "pauta aduaneira",
    "ro": "tarif vamal",
    "et": "tollitariif",
    "fi": "tullitariffi",
    "hu": "v\u00e1mtarifa",
    "lt": "muit\u0173 tarifas",
    "lv": "muitas tarifs",
    "el": "\u03b4\u03b1\u03c3\u03bc\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03b9\u03bf",
    "mt": "tariffa doganali"
  },
  "3156": {
    "en": "customs regulations",
    "da": "toldbestemmelser",
    "de": "Zollvorschrift",
    "nl": "douaneregelingen",
    "sv": "tullbest\u00e4mmelser",
    "bg": "\u043c\u0438\u0442\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u0430 \u0443\u0440\u0435\u0434\u0431\u0430",
    "cs": "celn\u00ed pr\u00e1vo",
    "hr": "carinski propisi",
    "pl": "prawo celne",
    "sk": "coln\u00e9 predpisy",
    "sl": "carinski predpisi",
    "es": "reglamentaci\u00f3n aduanera",
    "fr": "r\u00e9glementation douani\u00e8re",
    "it": "regolamentazione doganale",
    "pt": "regulamenta\u00e7\u00e3o aduaneira",
    "ro": "legisla\u021bie vamal\u0103",
    "et": "tollieeskirjad",
    "fi": "tullim\u00e4\u00e4r\u00e4ykset",
    "hu": "v\u00e1mszab\u00e1lyok",
    "lt": "muit\u0173 nuostatai",
    "lv": "muitas noteikumi",
    "el": "\u03c4\u03b5\u03bb\u03c9\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03af \u03ba\u03b1\u03bd\u03cc\u03bd\u03b5\u03c2",
    "mt": "regolamenti doganali"
  },
  "2520": {
    "en": "common tariff policy",
    "da": "f\u00e6lles toldpolitik",
    "de": "gemeinsame Zolltarifpolitik",
    "nl": "gemeenschappelijk tariefbeleid",
    "sv": "gemensam tullpolitik",
    "bg": "\u043e\u0431\u0449\u0430 \u0442\u0430\u0440\u0438\u0444\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "spole\u010dn\u00e1 celn\u00ed politika",
    "hr": "zajedni\u010dka carinska politika",
    "pl": "wsp\u00f3lna polityka celna",
    "sk": "spolo\u010dn\u00e1 tarifn\u00e1 politika",
    "sl": "skupna tarifna politika",
    "es": "pol\u00edtica arancelaria com\u00fan",
    "fr": "politique tarifaire commune",
    "it": "politica tariffaria comune",
    "pt": "pol\u00edtica pautal comum",
    "ro": "politic\u0103 tarifar\u0103 comun\u0103",
    "et": "\u00fchine tariifipoliitika",
    "fi": "yhteinen tariffipolitiikka",
    "hu": "k\u00f6z\u00f6s v\u00e1mtarifa-politika",
    "lt": "bendroji muit\u0173 tarif\u0173 politika",
    "lv": "kop\u0113jo tarifu politika",
    "el": "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03ae \u03b4\u03b1\u03c3\u03bc\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "politika tariffarja komuni"
  },
  "5842": {
    "en": "EU customs procedure",
    "da": "EU&#39;s toldordning",
    "de": "Zollverfahren der EU",
    "nl": "EU-douanestelsel",
    "sv": "EU:s tullf\u00f6rfarande",
    "bg": "\u043c\u0438\u0442\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0440\u0435\u0436\u0438\u043c \u043d\u0430 \u0415\u0421",
    "cs": "celn\u00ed re\u017eim EU",
    "hr": "carinski postupak EU-a",
    "pl": "procedura celna UE",
    "sk": "coln\u00fd re\u017eim E\u00da",
    "sl": "carinski postopek EU",
    "es": "r\u00e9gimen aduanero de la UE",
    "fr": "r\u00e9gime douanier de l&#39;UE",
    "it": "regime doganale dell&#39;UE",
    "pt": "regime aduaneiro da UE",
    "ro": "regim vamal al UE",
    "et": "ELi tolliprotseduur",
    "fi": "EU:n tullimenettely",
    "hu": "uni\u00f3s v\u00e1melj\u00e1r\u00e1s",
    "lt": "Bendrijos muitin\u0117s proced\u016bra",
    "lv": "ES muitas proced\u016bra",
    "el": "\u03c4\u03b5\u03bb\u03c9\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc \u03ba\u03b1\u03b8\u03b5\u03c3\u03c4\u03ce\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u0395",
    "mt": "skema doganali tal-UE"
  },
  "2519": {
    "en": "tariff policy",
    "da": "toldpolitik",
    "de": "Zollpolitik",
    "nl": "tariefbeleid",
    "sv": "tullpolitik",
    "bg": "\u0442\u0430\u0440\u0438\u0444\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "celn\u00ed politika",
    "hr": "carinska politika",
    "pl": "polityka celna",
    "sk": "coln\u00e1 politika",
    "sl": "carinska politika",
    "es": "pol\u00edtica arancelaria",
    "fr": "politique tarifaire",
    "it": "politica tariffaria",
    "pt": "pol\u00edtica pautal",
    "ro": "politic\u0103 tarifar\u0103",
    "et": "tariifipoliitika",
    "fi": "tariffipolitiikka",
    "hu": "v\u00e1mtarifa-politika",
    "lt": "muit\u0173 tarif\u0173 politika",
    "lv": "tarifu politika",
    "el": "\u03b4\u03b1\u03c3\u03bc\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "politika tariffarja"
  },
  "2292": {
    "en": "supply",
    "da": "forsyning",
    "de": "Versorgung",
    "nl": "voorziening",
    "sv": "f\u00f6rs\u00f6rjning",
    "bg": "\u0441\u043d\u0430\u0431\u0434\u044f\u0432\u0430\u043d\u0435 \u0441 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0438\u0438",
    "cs": "dod\u00e1vka",
    "hr": "opskrba",
    "pl": "zaopatrzenie",
    "sk": "dod\u00e1vka",
    "sl": "oskrba",
    "es": "abastecimiento",
    "fr": "approvisionnement",
    "it": "approvvigionamento",
    "pt": "abastecimento",
    "ro": "aprovizionare",
    "et": "tarnimine",
    "fi": "hankinta",
    "hu": "ell\u00e1t\u00e1s",
    "lt": "tiekimas",
    "lv": "apg\u0101de",
    "el": "\u03b5\u03c6\u03bf\u03b4\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2",
    "mt": "provvista"
  },
  "2128": {
    "en": "supply and demand",
    "da": "udbud og eftersp\u00f8rgsel",
    "de": "Angebot und Nachfrage",
    "nl": "vraag en aanbod",
    "sv": "utbud och efterfr\u00e5gan",
    "bg": "\u0442\u044a\u0440\u0441\u0435\u043d\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u0430\u0433\u0430\u043d\u0435",
    "cs": "nab\u00eddka a popt\u00e1vka",
    "hr": "ponuda i potra\u017enja",
    "pl": "poda\u017c i popyt",
    "sk": "ponuka a dopyt",
    "sl": "ponudba in povpra\u0161evanje",
    "es": "oferta y demanda",
    "fr": "offre et demande",
    "it": "domanda e offerta",
    "pt": "oferta e procura",
    "ro": "cerere \u0219i ofert\u0103",
    "et": "pakkumine ja n\u00f5udmine",
    "fi": "tarjonta ja kysynt\u00e4",
    "hu": "k\u00edn\u00e1lat \u00e9s kereslet",
    "lt": "pasi\u016bla ir paklausa",
    "lv": "pied\u0101v\u0101jums un piepras\u012bjums",
    "el": "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c6\u03bf\u03c1\u03ac \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b6\u03ae\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7",
    "mt": "provvista u domanda"
  },
  "614": {
    "en": "trading operation",
    "da": "samhandel",
    "de": "Handelsverkehr",
    "nl": "handelsverkeer",
    "sv": "handelsutbyte",
    "bg": "\u0442\u044a\u0440\u0433\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "obchodn\u00ed operace",
    "hr": "trgovinski promet",
    "pl": "obr\u00f3t handlowy",
    "sk": "obchodn\u00e1 oper\u00e1cia",
    "sl": "trgovinski promet",
    "es": "intercambio comercial",
    "fr": "\u00e9change commercial",
    "it": "scambio commerciale",
    "pt": "trocas comerciais",
    "ro": "opera\u021biuni comerciale",
    "et": "kaubandustegevus",
    "fi": "kaupallinen toiminta",
    "hu": "kereskedelmi forgalom",
    "lt": "prekybin\u0117 veikla",
    "lv": "tirdzniec\u012bbas darb\u012bbas",
    "el": "\u03b5\u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03c3\u03c5\u03bd\u03b1\u03bb\u03bb\u03b1\u03b3\u03ad\u03c2",
    "mt": "operazzjoni ta\u2019 negozju"
  },
  "c_4c7717f3": {
    "en": "public procurement",
    "da": "offentligt udbud",
    "de": "Vergabe \u00f6ffentlicher Auftr\u00e4ge",
    "nl": "overheidsopdrachten",
    "sv": "offentlig upphandling",
    "bg": "\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0438 \u043f\u043e\u0440\u044a\u0447\u043a\u0438",
    "cs": "zad\u00e1v\u00e1n\u00ed ve\u0159ejn\u00fdch zak\u00e1zek",
    "hr": "javna nabava",
    "pl": "udzielanie zam\u00f3wie\u0144 publicznych",
    "sk": "verejn\u00e9 obstar\u00e1vanie",
    "sl": "javno naro\u010danje",
    "es": "contrataci\u00f3n p\u00fablica",
    "fr": "march\u00e9 public",
    "it": "appalto pubblico",
    "pt": "contrata\u00e7\u00e3o p\u00fablica",
    "ro": "achizi\u021bii publice",
    "et": "avalik hange",
    "fi": "julkinen hankinta",
    "hu": "k\u00f6zbeszerz\u00e9s",
    "lt": "vie\u0161ieji pirkimai",
    "lv": "publiskais iepirkums",
    "el": "\u03c3\u03cd\u03bd\u03b1\u03c8\u03b7 \u03b4\u03b7\u03bc\u03cc\u03c3\u03b9\u03c9\u03bd \u03c3\u03c5\u03bc\u03b2\u03ac\u03c3\u03b5\u03c9\u03bd",
    "mt": "akkwist pubbliku"
  },
  "2487": {
    "en": "export policy",
    "da": "eksportpolitik",
    "de": "Ausfuhrpolitik",
    "nl": "uitvoerbeleid",
    "sv": "exportpolitik",
    "bg": "\u0438\u0437\u043d\u043e\u0441\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "v\u00fdvozn\u00ed politika",
    "hr": "izvozna politika",
    "pl": "polityka eksportowa",
    "sk": "v\u00fdvozn\u00e1 politika",
    "sl": "izvozna politika",
    "es": "pol\u00edtica de exportaci\u00f3n",
    "fr": "politique des exportations",
    "it": "politica delle esportazioni",
    "pt": "pol\u00edtica das exporta\u00e7\u00f5es",
    "ro": "politic\u0103 de export",
    "et": "ekspordipoliitika",
    "fi": "vientipolitiikka",
    "hu": "exportpolitika",
    "lt": "eksporto politika",
    "lv": "eksporta politika",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b5\u03be\u03b1\u03b3\u03c9\u03b3\u03ce\u03bd",
    "mt": "politika tal-esportazzjoni"
  },
  "2449": {
    "en": "trade policy",
    "da": "handelspolitik",
    "de": "Handelspolitik",
    "nl": "handelsbeleid",
    "sv": "handelspolitik",
    "bg": "\u0442\u044a\u0440\u0433\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "obchodn\u00ed politika",
    "hr": "trgovinska politika",
    "pl": "polityka handlowa",
    "sk": "obchodn\u00e1 politika",
    "sl": "trgovinska politika",
    "es": "pol\u00edtica comercial",
    "fr": "politique commerciale",
    "it": "politica commerciale",
    "pt": "pol\u00edtica comercial",
    "ro": "politici comerciale",
    "et": "kaubanduspoliitika",
    "fi": "kauppapolitiikka",
    "hu": "kereskedelempolitika",
    "lt": "prekybos politika",
    "lv": "tirdzniec\u012bbas politika",
    "el": "\u03b5\u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "politika kummer\u010bjali"
  },
  "2450": {
    "en": "common commercial policy",
    "da": "f\u00e6lles handelspolitik",
    "de": "gemeinsame Handelspolitik",
    "nl": "gemeenschappelijk handelsbeleid",
    "sv": "gemensam handelspolitik",
    "bg": "\u043e\u0431\u0449\u0430 \u0442\u044a\u0440\u0433\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "spole\u010dn\u00e1 obchodn\u00ed politika",
    "hr": "zajedni\u010dka trgovinska politika",
    "pl": "wsp\u00f3lna polityka handlowa",
    "sk": "spolo\u010dn\u00e1 obchodn\u00e1 politika",
    "sl": "skupna trgovinska politika",
    "es": "pol\u00edtica comercial com\u00fan",
    "fr": "politique commerciale commune",
    "it": "politica commerciale comune",
    "pt": "pol\u00edtica comercial comum",
    "ro": "politic\u0103 comercial\u0103 comun\u0103",
    "et": "\u00fchine kaubanduspoliitika",
    "fi": "yhteinen kauppapolitiikka",
    "hu": "k\u00f6z\u00f6s kereskedelempolitika",
    "lt": "bendroji prekybos politika",
    "lv": "kop\u0113ja tirdzniec\u012bbas politika",
    "el": "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03ae \u03b5\u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "politika kummer\u010bjali komuni"
  },
  "1786": {
    "en": "market",
    "da": "marked",
    "de": "Markt",
    "nl": "markt",
    "sv": "marknad",
    "bg": "\u043f\u0430\u0437\u0430\u0440",
    "cs": "trh",
    "hr": "tr\u017ei\u0161te",
    "pl": "rynek",
    "sk": "trh",
    "sl": "trg",
    "es": "mercado",
    "fr": "march\u00e9",
    "it": "mercato",
    "pt": "mercado",
    "ro": "pia\u021b\u0103",
    "et": "turg",
    "fi": "markkinat",
    "hu": "piac",
    "lt": "rinka",
    "lv": "tirgus",
    "el": "\u03b1\u03b3\u03bf\u03c1\u03ac",
    "mt": "suq"
  },
  "1810": {
    "en": "public contract",
    "da": "offentlig kontrakt",
    "de": "\u00f6ffentlicher Auftrag",
    "nl": "overheidscontract",
    "sv": "offentligt kontrakt",
    "bg": "\u0434\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440 \u0437\u0430 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0440\u044a\u0447\u043a\u0430",
    "cs": "smlouva na ve\u0159ejnou zak\u00e1zku",
    "hr": "javni ugovor",
    "pl": "zam\u00f3wienia publiczne",
    "sk": "verejn\u00e1 z\u00e1kazka",
    "sl": "javno naro\u010dilo",
    "es": "contrato p\u00fablico",
    "fr": "contrat public",
    "it": "contratto pubblico",
    "pt": "contrato p\u00fablico",
    "ro": "contract public",
    "et": "riigihankeleping",
    "fi": "julkisia hankintoja koskeva sopimus",
    "hu": "k\u00f6zbeszerz\u00e9si szerz\u0151d\u00e9s",
    "lt": "vie\u0161ojo pirkimo\u2013pardavimo sutartis",
    "lv": "valsts l\u012bgums",
    "el": "\u03b4\u03b7\u03bc\u03cc\u03c3\u03b9\u03b5\u03c2 \u03c3\u03c5\u03bc\u03b2\u03ac\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2",
    "mt": "kuntratt pubbliku"
  },
  "524": {
    "en": "commercial law",
    "da": "handelsret",
    "de": "Handelsrecht",
    "nl": "handelsrecht",
    "sv": "handelsr\u00e4tt",
    "bg": "\u0442\u044a\u0440\u0433\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e",
    "cs": "obchodn\u00ed pr\u00e1vo",
    "hr": "trgova\u010dko pravo",
    "pl": "prawo handlowe",
    "sk": "obchodn\u00e9 pr\u00e1vo",
    "sl": "trgovinsko pravo",
    "es": "Derecho mercantil",
    "fr": "droit commercial",
    "it": "diritto commerciale",
    "pt": "direito comercial",
    "ro": "drept comercial",
    "et": "\u00e4ri\u00f5igus",
    "fi": "kauppaoikeus",
    "hu": "kereskedelmi jog",
    "lt": "komercin\u0117 teis\u0117",
    "lv": "komercties\u012bbas",
    "el": "\u03b5\u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc \u03b4\u03af\u03ba\u03b1\u03b9\u03bf",
    "mt": "dritt kummer\u010bjali"
  },
  "2488": {
    "en": "import policy",
    "da": "importpolitik",
    "de": "Einfuhrpolitik",
    "nl": "invoerbeleid",
    "sv": "importpolitik",
    "bg": "\u0432\u043d\u043e\u0441\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "dovozn\u00ed politika",
    "hr": "uvozna politika",
    "pl": "polityka importowa",
    "sk": "dovozn\u00e1 politika",
    "sl": "uvozna politika",
    "es": "pol\u00edtica de importaci\u00f3n",
    "fr": "politique des importations",
    "it": "politica delle importazioni",
    "pt": "pol\u00edtica das importa\u00e7\u00f5es",
    "ro": "politica importurilor",
    "et": "impordipoliitika",
    "fi": "tuontipolitiikka",
    "hu": "importpolitika",
    "lt": "importo politika",
    "lv": "importa politika",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b5\u03b9\u03c3\u03b1\u03b3\u03c9\u03b3\u03ce\u03bd",
    "mt": "politika tal-importazzjoni"
  },
  "87": {
    "en": "preparation for market",
    "da": "forpakning",
    "de": "Produktverpackung und -aufmachung",
    "nl": "verpakking",
    "sv": "f\u00f6rpackning",
    "bg": "\u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043a\u0430 \u0437\u0430 \u043f\u0430\u0437\u0430\u0440",
    "cs": "\u00faprava zbo\u017e\u00ed pro prodej",
    "hr": "priprema za tr\u017ei\u0161te",
    "pl": "konfekcjonowanie",
    "sk": "pr\u00edprava tovaru pre trh",
    "sl": "priprava blaga za trg",
    "es": "acondicionamiento del producto",
    "fr": "conditionnement",
    "it": "confezionamento",
    "pt": "acondicionamento",
    "ro": "preg\u0103tirea m\u0103rfurilor pentru comercializare",
    "et": "turustamiseks ettevalmistamine",
    "fi": "pakkaaminen ja kauppakunnostus",
    "hu": "term\u00e9kcsomagol\u00e1s \u00e9s -kiszerel\u00e9s",
    "lt": "preki\u0173 parengimas rinkai",
    "lv": "sagatavo\u0161ana p\u0101rdo\u0161anai",
    "el": "\u03c4\u03c5\u03c0\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c0\u03c1\u03bf\u03ca\u03cc\u03bd\u03c4\u03c9\u03bd \u03c0\u03c1\u03bf\u03c2 \u03b4\u03b9\u03ac\u03b8\u03b5\u03c3\u03b7",
    "mt": "preparazzjoni g\u0127as-suq"
  },
  "5268": {
    "en": "commercial transaction",
    "da": "handelstransaktion",
    "de": "Handelsgesch\u00e4ft",
    "nl": "handelsverrichting",
    "sv": "aff\u00e4rsh\u00e4ndelse",
    "bg": "\u0442\u044a\u0440\u0433\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430 \u0441\u0434\u0435\u043b\u043a\u0430",
    "cs": "obchodn\u00ed transakce",
    "hr": "trgova\u010dki posao",
    "pl": "transakcja handlowa",
    "sk": "obchodn\u00e1 transakcia",
    "sl": "trgovski posel",
    "es": "acto de comercio",
    "fr": "acte de commerce",
    "it": "atto di commercio",
    "pt": "ato de com\u00e9rcio",
    "ro": "tranzac\u021bie comercial\u0103",
    "et": "\u00e4ritehing",
    "fi": "liiketoimi",
    "hu": "kereskedelmi \u00fcgylet",
    "lt": "komercinis sandoris",
    "lv": "tirdzniec\u012bbas dar\u012bjums",
    "el": "\u03b5\u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03c1\u03ac\u03be\u03b7",
    "mt": "tran\u017cazzjoni kummer\u010bjali"
  },
  "13": {
    "en": "marketing",
    "da": "afs\u00e6tning",
    "de": "Marketing",
    "nl": "commercialisering",
    "sv": "avs\u00e4ttning",
    "bg": "\u043c\u0430\u0440\u043a\u0435\u0442\u0438\u043d\u0433",
    "cs": "marketing",
    "hr": "marketing",
    "pl": "marketing",
    "sk": "marketing",
    "sl": "tr\u017eenje",
    "es": "comercializaci\u00f3n",
    "fr": "commercialisation",
    "it": "commercializzazione",
    "pt": "comercializa\u00e7\u00e3o",
    "ro": "marketing",
    "et": "turundus",
    "fi": "markkinointi",
    "hu": "forgalmaz\u00e1s",
    "lt": "rinkodara",
    "lv": "tirgdarb\u012bba",
    "el": "\u03b5\u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03af\u03b1",
    "mt": "kummer\u010bjalizzazzjoni"
  },
  "474": {
    "en": "distributive trades",
    "da": "varedistribution",
    "de": "Vertrieb",
    "nl": "commerci\u00eble distributie",
    "sv": "varudistribution",
    "bg": "\u0434\u0438\u0441\u0442\u0440\u0438\u0431\u0443\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0430 \u0442\u044a\u0440\u0433\u043e\u0432\u0438\u044f",
    "cs": "distribuce",
    "hr": "distributivna trgovina",
    "pl": "zbyt",
    "sk": "distribu\u010dn\u00fd obchod",
    "sl": "distribucija in prodaja",
    "es": "distribuci\u00f3n comercial",
    "fr": "distribution commerciale",
    "it": "distribuzione commerciale",
    "pt": "distribui\u00e7\u00e3o comercial",
    "ro": "comer\u021b distributiv",
    "et": "turustamine",
    "fi": "kaupallinen jakelu",
    "hu": "eloszt\u00f3 kereskedelem",
    "lt": "platinimas",
    "lv": "sadales tirdzniec\u012bba",
    "el": "\u03b5\u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae \u03b4\u03b9\u03b1\u03bd\u03bf\u03bc\u03ae",
    "mt": "negozju distributtiv"
  },
  "4291": {
    "en": "storage",
    "da": "oplagring",
    "de": "Lagerung",
    "nl": "voorraadvorming",
    "sv": "lagring",
    "bg": "\u0441\u044a\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435",
    "cs": "skladov\u00e1n\u00ed",
    "hr": "skladi\u0161tenje",
    "pl": "magazynowanie",
    "sk": "skladovanie",
    "sl": "skladi\u0161\u010denje",
    "es": "almacenamiento",
    "fr": "stockage",
    "it": "stoccaggio",
    "pt": "armazenagem",
    "ro": "depozitare",
    "et": "hoiustamine",
    "fi": "varastointi",
    "hu": "rakt\u00e1roz\u00e1s",
    "lt": "sand\u0117liavimas",
    "lv": "uzglab\u0101\u0161ana",
    "el": "\u03b1\u03c0\u03bf\u03b8\u03b5\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7",
    "mt": "\u0127\u017cin"
  },
  "138": {
    "en": "consumer",
    "da": "forbruger",
    "de": "Verbraucher",
    "nl": "consument",
    "sv": "konsument",
    "bg": "\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b",
    "cs": "spot\u0159ebitel",
    "hr": "potro\u0161a\u010d",
    "pl": "konsument",
    "sk": "spotrebite\u013e",
    "sl": "potro\u0161nik",
    "es": "consumidor",
    "fr": "consommateur",
    "it": "consumatore",
    "pt": "consumidor",
    "ro": "consumatori",
    "et": "tarbija",
    "fi": "kuluttaja",
    "hu": "fogyaszt\u00f3",
    "lt": "vartotojas",
    "lv": "pat\u0113r\u0113t\u0101js",
    "el": "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03bd\u03b1\u03bb\u03c9\u03c4\u03ae\u03c2",
    "mt": "konsumatur"
  },
  "3193": {
    "en": "goods and services",
    "da": "varer og tjenesteydelser",
    "de": "G\u00fcter und Dienstleistungen",
    "nl": "goederen en diensten",
    "sv": "varor och tj\u00e4nster",
    "bg": "\u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u0438 \u0438 \u0443\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438",
    "cs": "zbo\u017e\u00ed a slu\u017eby",
    "hr": "roba i usluge",
    "pl": "dobra i us\u0142ugi",
    "sk": "tovary a slu\u017eby",
    "sl": "blago in storitve",
    "es": "bienes y servicios",
    "fr": "biens et services",
    "it": "beni e servizi",
    "pt": "bens e servi\u00e7os",
    "ro": "bunuri \u0219i servicii",
    "et": "kaubad ja teenused",
    "fi": "tavarat ja palvelut",
    "hu": "\u00e1ruk \u00e9s szolg\u00e1ltat\u00e1sok",
    "lt": "prek\u0117s ir paslaugos",
    "lv": "preces un pakalpojumi",
    "el": "\u03b1\u03b3\u03b1\u03b8\u03ac \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b7\u03c1\u03b5\u03c3\u03af\u03b5\u03c2",
    "mt": "o\u0121\u0121etti u servizzi"
  },
  "139": {
    "en": "consumption",
    "da": "forbrug",
    "de": "Verbrauch",
    "nl": "verbruik",
    "sv": "konsumtion",
    "bg": "\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435",
    "cs": "spot\u0159eba",
    "hr": "potro\u0161nja",
    "pl": "konsumpcja",
    "sk": "spotreba",
    "sl": "potro\u0161nja",
    "es": "consumo",
    "fr": "consommation",
    "it": "consumo",
    "pt": "consumo",
    "ro": "consum",
    "et": "tarbimine",
    "fi": "kulutus",
    "hu": "fogyaszt\u00e1s",
    "lt": "vartojimas",
    "lv": "pat\u0113ri\u0146\u0161",
    "el": "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03bd\u03ac\u03bb\u03c9\u03c3\u03b7",
    "mt": "konsum"
  },
  "3584": {
    "en": "trade restriction",
    "da": "handelsrestriktioner",
    "de": "Handelsbeschr\u00e4nkung",
    "nl": "beperkingen in het handelsverkeer",
    "sv": "handelsrestriktion",
    "bg": "\u0442\u044a\u0440\u0433\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e \u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435",
    "cs": "obchodn\u00ed omezen\u00ed",
    "hr": "trgovinsko ograni\u010denje",
    "pl": "ograniczenia handlu",
    "sk": "obmedzenie obchodu",
    "sl": "trgovinska omejitev",
    "es": "restricci\u00f3n de los intercambios",
    "fr": "restriction aux \u00e9changes",
    "it": "restrizione agli scambi",
    "pt": "restri\u00e7\u00e3o ao com\u00e9rcio",
    "ro": "restric\u021bii comerciale",
    "et": "kaubanduse piiramine",
    "fi": "kaupan rajoitukset",
    "hu": "kereskedelmi korl\u00e1toz\u00e1s",
    "lt": "prekybos ribojimas",
    "lv": "tirdzniec\u012bbas ierobe\u017eojumi",
    "el": "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03bf\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03af \u03c3\u03c4\u03bf \u03b5\u03bc\u03c0\u03cc\u03c1\u03b9\u03bf",
    "mt": "restrizzjoni kummer\u010bjali"
  },
  "11": {
    "en": "international trade",
    "da": "international handel",
    "de": "internationaler Handel",
    "nl": "internationale handel",
    "sv": "internationell handel",
    "bg": "\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430 \u0442\u044a\u0440\u0433\u043e\u0432\u0438\u044f",
    "cs": "mezin\u00e1rodn\u00ed obchod",
    "hr": "me\u0111unarodna trgovina",
    "pl": "handel mi\u0119dzynarodowy",
    "sk": "medzin\u00e1rodn\u00fd obchod",
    "sl": "mednarodna trgovina",
    "es": "comercio internacional",
    "fr": "commerce international",
    "it": "commercio internazionale",
    "pt": "com\u00e9rcio internacional",
    "ro": "comer\u021b interna\u021bional",
    "et": "rahvusvaheline kaubandus",
    "fi": "kansainv\u00e4linen kauppa",
    "hu": "nemzetk\u00f6zi kereskedelem",
    "lt": "tarptautin\u0117 prekyba",
    "lv": "starptautisk\u0101 tirdzniec\u012bba",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03ad\u03c2 \u03b5\u03bc\u03c0\u03cc\u03c1\u03b9\u03bf",
    "mt": "kummer\u010b internazzjonali"
  },
  "3185": {
    "en": "trade relations",
    "da": "handelsrelationer",
    "de": "Handelsbeziehungen",
    "nl": "handelsbetrekking",
    "sv": "handelsf\u00f6rbindelser",
    "bg": "\u0442\u044a\u0440\u0433\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f",
    "cs": "obchodn\u00ed vztahy",
    "hr": "trgovinski odnosi",
    "pl": "stosunki handlowe",
    "sk": "obchodn\u00e9 vz\u0165ahy",
    "sl": "trgovinski odnosi",
    "es": "relaci\u00f3n comercial",
    "fr": "relation commerciale",
    "it": "relazione commerciale",
    "pt": "rela\u00e7\u00f5es comerciais",
    "ro": "rela\u021bii comerciale",
    "et": "kaubandussuhted",
    "fi": "kauppasuhteet",
    "hu": "kereskedelmi kapcsolatok",
    "lt": "prekybiniai santykiai",
    "lv": "tirdzniec\u012bbas attiec\u012bbas",
    "el": "\u03b5\u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03c3\u03c7\u03ad\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2",
    "mt": "relazzjonijiet kummer\u010bjali"
  },
  "1155": {
    "en": "management accounting",
    "da": "regnskabsforvaltning",
    "de": "betriebliches Rechnungswesen",
    "nl": "financi\u00eble administratie",
    "sv": "internredovisning",
    "bg": "\u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e \u0441\u0447\u0435\u0442\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e",
    "cs": "mana\u017eersk\u00e9 \u00fa\u010detnictv\u00ed",
    "hr": "upravlja\u010dko ra\u010dunovodstvo",
    "pl": "rachunkowo\u015b\u0107 zarz\u0105dcza",
    "sk": "mana\u017e\u00e9rske \u00fa\u010dtovn\u00edctvo",
    "sl": "poslovodno ra\u010dunovodstvo",
    "es": "gesti\u00f3n contable",
    "fr": "gestion comptable",
    "it": "gestione contabile",
    "pt": "gest\u00e3o contabil\u00edstica",
    "ro": "gestiune contabil\u0103",
    "et": "juhtimisarvestus",
    "fi": "johdon laskentatoimi",
    "hu": "v\u00e1llalati sz\u00e1mvitel",
    "lt": "valdymo apskaita",
    "lv": "p\u0101rvald\u012bbas gr\u0101matved\u012bba",
    "el": "\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b4\u03b9\u03b1\u03c7\u03b5\u03af\u03c1\u03b9\u03c3\u03b7",
    "mt": "kontabilit\u00e0 mani\u0121erjali"
  },
  "54": {
    "en": "accounting",
    "da": "regnskabsv\u00e6sen",
    "de": "Buchf\u00fchrung",
    "nl": "boekhouding",
    "sv": "bokf\u00f6ring",
    "bg": "\u0441\u0447\u0435\u0442\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e",
    "cs": "\u00fa\u010detnictv\u00ed",
    "hr": "ra\u010dunovodstvo",
    "pl": "rachunkowo\u015b\u0107",
    "sk": "\u00fa\u010dtovn\u00edctvo",
    "sl": "ra\u010dunovodstvo",
    "es": "contabilidad",
    "fr": "comptabilit\u00e9",
    "it": "contabilit\u00e0",
    "pt": "contabilidade",
    "ro": "contabilitate",
    "et": "raamatupidamine",
    "fi": "kirjanpito",
    "hu": "sz\u00e1mvitel",
    "lt": "apskaita",
    "lv": "gr\u0101matved\u012bba",
    "el": "\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "kontabilit\u00e0"
  },
  "2474": {
    "en": "competition policy",
    "da": "konkurrencepolitik",
    "de": "Wettbewerbspolitik",
    "nl": "concurrentiebeleid",
    "sv": "konkurrenspolitik",
    "bg": "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f\u0442\u0430",
    "cs": "sout\u011b\u017en\u00ed politika",
    "hr": "politika tr\u017ei\u0161noga natjecanja",
    "pl": "polityka konkurencji",
    "sk": "s\u00fa\u0165a\u017en\u00e1 politika",
    "sl": "politika konkurence",
    "es": "pol\u00edtica de competencia",
    "fr": "politique de la concurrence",
    "it": "politica della concorrenza",
    "pt": "pol\u00edtica da concorr\u00eancia",
    "ro": "politica \u00een domeniul concuren\u021bei",
    "et": "konkurentsipoliitika",
    "fi": "kilpailupolitiikka",
    "hu": "versenypolitika",
    "lt": "konkurencijos politika",
    "lv": "konkurences politika",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd",
    "mt": "politika tal-kompetizzjoni"
  },
  "802": {
    "en": "restrictive trade practice",
    "da": "virksomhedsaftale",
    "de": "Kartellabsprache",
    "nl": "mededingingsregeling",
    "sv": "konkurrensbegr\u00e4nsningsavtal",
    "bg": "\u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u043d\u0430 \u0442\u044a\u0440\u0433\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "restriktivn\u00ed obchodn\u00ed postup",
    "hr": "ograni\u010davaju\u0107a trgova\u010dka praksa",
    "pl": "porozumienie kartelowe",
    "sk": "obmedzuj\u00faci obchodn\u00fd postup",
    "sl": "kartelni sporazum",
    "es": "entente",
    "fr": "entente",
    "it": "intesa",
    "pt": "acordos e pr\u00e1ticas concertadas",
    "ro": "practic\u0103 comercial\u0103 restrictiv\u0103",
    "et": "konkurentsivabaduse piiramine",
    "fi": "yritysten v\u00e4linen j\u00e4rjestely",
    "hu": "versenykorl\u00e1toz\u00f3 meg\u00e1llapod\u00e1s",
    "lt": "prekybos var\u017eymas",
    "lv": "ierobe\u017eojo\u0161as tirdzniec\u012bbas prakse",
    "el": "\u03c3\u03cd\u03bc\u03c0\u03c1\u03b1\u03be\u03b7",
    "mt": "prattika kummer\u010bjali restrittiva"
  },
  "539": {
    "en": "competition law",
    "da": "konkurrenceret",
    "de": "Wettbewerbsrecht",
    "nl": "concurrentierecht",
    "sv": "konkurrensr\u00e4tt",
    "bg": "\u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e",
    "cs": "sout\u011b\u017en\u00ed pr\u00e1vo",
    "hr": "pravo tr\u017ei\u0161noga natjecanja",
    "pl": "prawo konkurencji",
    "sk": "s\u00fa\u0165a\u017en\u00e9 pr\u00e1vo",
    "sl": "konkuren\u010dno pravo",
    "es": "Derecho de la competencia",
    "fr": "droit de la concurrence",
    "it": "norme giuridiche sulla concorrenza",
    "pt": "direito da concorr\u00eancia",
    "ro": "dreptul concuren\u021bei",
    "et": "konkurentsi\u00f5igus",
    "fi": "kilpailuoikeus",
    "hu": "versenyjog",
    "lt": "konkurencijos \u012fstatymas",
    "lv": "konkurences likums",
    "el": "\u03b4\u03af\u03ba\u03b1\u03b9\u03bf \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd",
    "mt": "id-dritt tal-kompetizzjoni"
  },
  "3581": {
    "en": "restriction on competition",
    "da": "konkurrencebegr\u00e6nsning",
    "de": "Wettbewerbsbeschr\u00e4nkung",
    "nl": "concurrentiebeperking",
    "sv": "konkurrensbegr\u00e4nsning",
    "bg": "\u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f\u0442\u0430",
    "cs": "omezov\u00e1n\u00ed sout\u011b\u017ee",
    "hr": "ograni\u010davanje tr\u017ei\u0161noga natjecanja",
    "pl": "ograniczenia konkurencji",
    "sk": "obmedzenie hospod\u00e1rskej s\u00fa\u0165a\u017ee",
    "sl": "omejevanje konkurence",
    "es": "restricci\u00f3n de la competencia",
    "fr": "restriction \u00e0 la concurrence",
    "it": "restrizione alla concorrenza",
    "pt": "restri\u00e7\u00e3o de concorr\u00eancia",
    "ro": "restric\u021bionarea concuren\u021bei",
    "et": "konkurentsi piiramine",
    "fi": "kilpailun rajoittaminen",
    "hu": "versenykorl\u00e1toz\u00e1s",
    "lt": "konkurencijos ribojimas",
    "lv": "konkurences ierobe\u017eojums",
    "el": "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03bf\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd",
    "mt": "restrizzjoni tal-kompetizzjoni"
  },
  "4413": {
    "en": "management techniques",
    "da": "ledelsesteknik",
    "de": "Managementtechnik",
    "nl": "beheerstechniek",
    "sv": "ledningsmetoder",
    "bg": "\u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0438",
    "cs": "technika \u0159\u00edzen\u00ed",
    "hr": "na\u010dini upravljanja",
    "pl": "techniki zarz\u0105dzania",
    "sk": "techniky riadenia",
    "sl": "metode poslovodenja",
    "es": "t\u00e9cnica de gesti\u00f3n",
    "fr": "technique de gestion",
    "it": "tecnica di gestione",
    "pt": "t\u00e9cnica de gest\u00e3o",
    "ro": "tehnici de management",
    "et": "juhtimisv\u00f5tted",
    "fi": "johtamismenetelm\u00e4",
    "hu": "menedzsmenttechnik\u00e1k",
    "lt": "valdymo metodai",
    "lv": "p\u0101rvald\u012bbas pa\u0146\u0113mieni",
    "el": "\u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03b4\u03b9\u03b1\u03c7\u03b5\u03af\u03c1\u03b9\u03c3\u03b7\u03c2",
    "mt": "tekniki ta\u2019 mmani\u0121\u0121jar"
  },
  "1164": {
    "en": "financial management",
    "da": "finansiel forvaltning",
    "de": "Finanzmanagement",
    "nl": "financieel beheer",
    "sv": "finansf\u00f6rvaltning",
    "bg": "\u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435",
    "cs": "finan\u010dn\u00ed \u0159\u00edzen\u00ed",
    "hr": "upravljanje financijama",
    "pl": "zarz\u0105dzanie finansami",
    "sk": "finan\u010dn\u00e9 riadenie",
    "sl": "finan\u010dno poslovodenje",
    "es": "gesti\u00f3n financiera",
    "fr": "gestion financi\u00e8re",
    "it": "gestione finanziaria",
    "pt": "gest\u00e3o financeira",
    "ro": "management financiar",
    "et": "finantsjuhtimine",
    "fi": "varainhoito",
    "hu": "p\u00e9nz\u00fcgyi ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s",
    "lt": "finans\u0173 valdymas",
    "lv": "finan\u0161u p\u0101rvald\u012bba",
    "el": "\u03c7\u03c1\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae \u03b4\u03b9\u03b1\u03c7\u03b5\u03af\u03c1\u03b9\u03c3\u03b7",
    "mt": "immani\u0121\u0121jar finanzjarju"
  },
  "1154": {
    "en": "management",
    "da": "ledelse",
    "de": "Management",
    "nl": "beheer",
    "sv": "ledning",
    "bg": "\u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435",
    "cs": "management",
    "hr": "menad\u017ement",
    "pl": "zarz\u0105dzanie",
    "sk": "mana\u017ement",
    "sl": "poslovodenje",
    "es": "gesti\u00f3n",
    "fr": "gestion",
    "it": "gestione",
    "pt": "gest\u00e3o",
    "ro": "management",
    "et": "juhtimine",
    "fi": "johtaminen",
    "hu": "menedzsment",
    "lt": "valdymas",
    "lv": "p\u0101rvald\u012bba",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c7\u03b5\u03af\u03c1\u03b9\u03c3\u03b7",
    "mt": "mani\u0121ment"
  },
  "813": {
    "en": "type of business",
    "da": "virksomhed",
    "de": "Unternehmen",
    "nl": "onderneming",
    "sv": "f\u00f6retag",
    "bg": "\u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0435",
    "cs": "typ podniku",
    "hr": "vrsta poduze\u0107a",
    "pl": "przedsi\u0119biorstwo",
    "sk": "druh podniku",
    "sl": "vrsta podjetja",
    "es": "empresa",
    "fr": "entreprise",
    "it": "impresa",
    "pt": "empresa",
    "ro": "tip de afacere",
    "et": "ettev\u00f5tte t\u00fc\u00fcp",
    "fi": "yritys",
    "hu": "v\u00e1llalkoz\u00e1s",
    "lt": "\u012fmon\u0117s r\u016b\u0161is",
    "lv": "uz\u0146\u0113m\u0113jdarb\u012bbas veids",
    "el": "\u03b5\u03c0\u03b9\u03c7\u03b5\u03af\u03c1\u03b7\u03c3\u03b7",
    "mt": "tip ta\u2019 impri\u017ca"
  },
  "5985": {
    "en": "branch of activity",
    "da": "virksomhedsaktivitet",
    "de": "T\u00e4tigkeitsbereich des Unternehmens",
    "nl": "bedrijfstak",
    "sv": "verksamhetsgren",
    "bg": "\u0441\u0444\u0435\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u0434\u0435\u0439\u043d\u043e\u0441\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0435",
    "cs": "obor podnik\u00e1n\u00ed",
    "hr": "grana djelatnosti",
    "pl": "dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstwa",
    "sk": "odbor podnikania",
    "sl": "dejavnost podjetja",
    "es": "actividad de la empresa",
    "fr": "activit\u00e9 de l&#39;entreprise",
    "it": "attivit\u00e0 dell&#39;impresa",
    "pt": "atividade da empresa",
    "ro": "domeniu de activitate",
    "et": "tegevusharu",
    "fi": "yrityksen toiminta-ala",
    "hu": "v\u00e1llalkoz\u00e1s tev\u00e9kenys\u00e9gi k\u00f6re",
    "lt": "veiklos sritis",
    "lv": "darb\u012bbas joma",
    "el": "\u03b4\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03b7\u03c1\u03b9\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c7\u03b5\u03af\u03c1\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2",
    "mt": "ferg\u0127a ta\u2019 attivit\u00e0"
  },
  "445": {
    "en": "size of business",
    "da": "virksomhedsst\u00f8rrelse",
    "de": "Unternehmensgr\u00f6\u00dfe",
    "nl": "ondernemingsgrootte",
    "sv": "f\u00f6retagsstorlek",
    "bg": "\u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440 \u043d\u0430 \u0431\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441\u0430",
    "cs": "velikost podniku",
    "hr": "veli\u010dina poduze\u0107a",
    "pl": "wielko\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstwa",
    "sk": "ve\u013ekos\u0165 podniku",
    "sl": "velikost podjetja",
    "es": "dimensi\u00f3n de la empresa",
    "fr": "dimension de l&#39;entreprise",
    "it": "dimensioni dell&#39;impresa",
    "pt": "dimens\u00e3o da empresa",
    "ro": "m\u0103rimea unei \u00eentreprinderi",
    "et": "ettev\u00f5tte suurus",
    "fi": "yrityskoko",
    "hu": "v\u00e1llalkoz\u00e1s m\u00e9rete",
    "lt": "\u012fmon\u0117s dydis",
    "lv": "uz\u0146\u0113muma lielums",
    "el": "\u03bc\u03ad\u03b3\u03b5\u03b8\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c7\u03b5\u03af\u03c1\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2",
    "mt": "daqs tal-impri\u017ca"
  },
  "4189": {
    "en": "organisation",
    "da": "selskab",
    "de": "Gesellschaft",
    "nl": "vennootschap",
    "sv": "sammanslutning",
    "bg": "\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "organizace",
    "hr": "dru\u0161tvo (trgova\u010dko)",
    "pl": "sp\u00f3\u0142ka",
    "sk": "organiz\u00e1cia",
    "sl": "gospodarska dru\u017eba",
    "es": "sociedad",
    "fr": "soci\u00e9t\u00e9",
    "it": "impresa",
    "pt": "sociedade",
    "ro": "organiza\u021bii",
    "et": "organisatsioon",
    "fi": "yhti\u00f6",
    "hu": "t\u00e1rsas\u00e1g",
    "lt": "\u012fmon\u0117",
    "lv": "organiz\u0101cija",
    "el": "\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03b5\u03af\u03b1",
    "mt": "organizzazzjoni"
  },
  "4703": {
    "en": "business activity",
    "da": "virksomhedens liv",
    "de": "Bestehen des Unternehmens",
    "nl": "bedrijf",
    "sv": "aff\u00e4rsliv",
    "bg": "\u0441\u044a\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0435",
    "cs": "p\u0159edm\u011bt podnik\u00e1n\u00ed",
    "hr": "poslovanje",
    "pl": "dzia\u0142alno\u015b\u0107 sp\u00f3\u0142ki",
    "sk": "predmet podnikania",
    "sl": "poslovna dejavnost",
    "es": "vida de la empresa",
    "fr": "vie de l&#39;entreprise",
    "it": "vita aziendale",
    "pt": "vida da empresa",
    "ro": "afaceri",
    "et": "\u00e4ritegevus",
    "fi": "yrityksen toiminta",
    "hu": "\u00fczleti tev\u00e9kenys\u00e9g",
    "lt": "verslo veikla",
    "lv": "dar\u012bjumu aktivit\u0101te",
    "el": "\u03b6\u03c9\u03ae \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c7\u03b5\u03af\u03c1\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2",
    "mt": "attivit\u00e0 imprenditorjali"
  },
  "4300": {
    "en": "company structure",
    "da": "virksomhedsstruktur",
    "de": "Unternehmensstruktur",
    "nl": "structuur van de onderneming",
    "sv": "f\u00f6retagsstruktur",
    "bg": "\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0435\u0442\u043e",
    "cs": "struktura podniku",
    "hr": "ustrojstvo trgova\u010dkoga dru\u0161tva",
    "pl": "struktura przedsi\u0119biorstwa",
    "sk": "\u0161trukt\u00fara spolo\u010dnosti",
    "sl": "sestava dru\u017ebe",
    "es": "estructura de la empresa",
    "fr": "structure de l&#39;entreprise",
    "it": "struttura dell&#39;impresa",
    "pt": "estrutura da empresa",
    "ro": "structura companiei",
    "et": "ettev\u00f5tte struktuur",
    "fi": "yritysrakenne",
    "hu": "v\u00e1llalati fel\u00e9p\u00edt\u00e9s",
    "lt": "bendrov\u0117s strukt\u016bra",
    "lv": "uz\u0146\u0113m\u0113jsabiedr\u012bbas strukt\u016bra",
    "el": "\u03b4\u03bf\u03bc\u03ae \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c7\u03b5\u03af\u03c1\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2",
    "mt": "struttura tal-kumpanija"
  },
  "69": {
    "en": "economic concentration",
    "da": "\u00f8konomisk koncentration",
    "de": "Konzentration wirtschaftlicher Macht",
    "nl": "economische concentratie",
    "sv": "ekonomisk koncentration",
    "bg": "\u0438\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "hospod\u00e1\u0159sk\u00e1 koncentrace",
    "hr": "ekonomska koncentracija",
    "pl": "koncentracja gospodarcza",
    "sk": "hospod\u00e1rska koncentr\u00e1cia",
    "sl": "koncentracija gospodarske mo\u010di",
    "es": "concentraci\u00f3n econ\u00f3mica",
    "fr": "concentration \u00e9conomique",
    "it": "concentrazione economica",
    "pt": "concentra\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica",
    "ro": "concentrare economic\u0103",
    "et": "majanduslik kontsentratsioon",
    "fi": "taloudellinen keskittym\u00e4",
    "hu": "gazdas\u00e1gi koncentr\u00e1ci\u00f3",
    "lt": "ekonomikos santalka",
    "lv": "ekonomikas koncentr\u0101cija",
    "el": "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae \u03c3\u03c5\u03b3\u03ba\u03ad\u03bd\u03c4\u03c1\u03c9\u03c3\u03b7",
    "mt": "kon\u010bentrazzjoni ekonomika"
  },
  "2469": {
    "en": "business policy",
    "da": "virksomhedspolitik",
    "de": "Unternehmenspolitik",
    "nl": "ondernemingsbeleid",
    "sv": "f\u00f6retagspolitik",
    "bg": "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0435\u0442\u043e",
    "cs": "podnikov\u00e1 politika",
    "hr": "poslovna politika",
    "pl": "polityka przedsi\u0119biorstwa",
    "sk": "podnikov\u00e1 politika",
    "sl": "poslovna politika",
    "es": "pol\u00edtica de la empresa",
    "fr": "politique de l&#39;entreprise",
    "it": "politica dell&#39;impresa",
    "pt": "pol\u00edtica da empresa",
    "ro": "politica afacerilor",
    "et": "ettev\u00f5tluspoliitika",
    "fi": "yrityspolitiikka",
    "hu": "\u00fczletpolitika",
    "lt": "verslo politika",
    "lv": "uz\u0146\u0113m\u0113jdarb\u012bbas politika",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c7\u03b5\u03af\u03c1\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2",
    "mt": "politika operatorja"
  },
  "3582": {
    "en": "administrative personnel",
    "da": "administrativt erhverv",
    "de": "Verwaltungsberuf",
    "nl": "administratief beroep",
    "sv": "administrativt yrke",
    "bg": "\u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b",
    "cs": "administrativn\u00ed person\u00e1l",
    "hr": "upravno osoblje",
    "pl": "personel administracji",
    "sk": "administrat\u00edvny zamestnanci",
    "sl": "administrativni poklic",
    "es": "profesi\u00f3n administrativa",
    "fr": "profession administrative",
    "it": "professioni amministrative",
    "pt": "profiss\u00e3o administrativa",
    "ro": "personal administrativ",
    "et": "haldust\u00f6\u00f6tajad",
    "fi": "hallinnollinen ammatti",
    "hu": "igazgat\u00e1si szem\u00e9lyzet",
    "lt": "administracijos personalas",
    "lv": "administrat\u012bvais person\u0101ls",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03bf\u03b9\u03ba\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03ba\u03bb\u03ac\u03b4\u03bf\u03c2",
    "mt": "persunal amministrattiv"
  },
  "554": {
    "en": "company law",
    "da": "selskabsret",
    "de": "Gesellschaftsrecht",
    "nl": "vennootschapsrecht",
    "sv": "associationsr\u00e4tt",
    "bg": "\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e \u043d\u0430 \u0441\u0434\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f",
    "cs": "pr\u00e1vo spole\u010dnost\u00ed",
    "hr": "pravo trgova\u010dkih dru\u0161tava",
    "pl": "prawo o sp\u00f3\u0142kach",
    "sk": "pr\u00e1vo obchodn\u00fdch spolo\u010dnost\u00ed",
    "sl": "pravo dru\u017eb",
    "es": "Derecho de sociedades",
    "fr": "droit des soci\u00e9t\u00e9s",
    "it": "diritto delle societ\u00e0",
    "pt": "direito das sociedades comerciais",
    "ro": "dreptul societ\u0103\u021bilor comerciale",
    "et": "\u00e4ri\u00fchingu\u00f5igus",
    "fi": "yhti\u00f6oikeus",
    "hu": "t\u00e1rsas\u00e1gi jog",
    "lt": "bendrovi\u0173 teis\u0117",
    "lv": "uz\u0146\u0113m\u0113jsabiedr\u012bbas likums",
    "el": "\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc \u03b4\u03af\u03ba\u03b1\u03b9\u03bf",
    "mt": "dritt so\u010bjetarju"
  },
  "3451": {
    "en": "arms policy",
    "da": "rustningspolitik",
    "de": "R\u00fcstungspolitik",
    "nl": "bewapeningspolitiek",
    "sv": "rustningspolitik",
    "bg": "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0432\u044a\u043e\u0440\u044a\u0436\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435",
    "cs": "zbrojn\u00ed politika",
    "hr": "politika naoru\u017eavanja",
    "pl": "polityka zbrojeniowa",
    "sk": "zbrojn\u00e1 politika",
    "sl": "oboro\u017eevalna politika",
    "es": "pol\u00edtica de armamento",
    "fr": "politique de l&#39;armement",
    "it": "politica degli armamenti",
    "pt": "pol\u00edtica de armamento",
    "ro": "politic\u0103 de \u00eenarmare",
    "et": "relvastuspoliitika",
    "fi": "varustelupolitiikka",
    "hu": "fegyverzeti politika",
    "lt": "ginklavimosi politika",
    "lv": "bru\u0146ojuma politika",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b5\u03be\u03bf\u03c0\u03bb\u03b9\u03c3\u03bc\u03ce\u03bd",
    "mt": "politika tal-armi"
  },
  "2628": {
    "en": "armed forces",
    "da": "milit\u00e6r",
    "de": "Armee",
    "nl": "krijgsmacht",
    "sv": "f\u00f6rsvarsmakt",
    "bg": "\u0430\u0440\u043c\u0438\u044f",
    "cs": "arm\u00e1da",
    "hr": "oru\u017eane snage",
    "pl": "wojsko",
    "sk": "ozbrojen\u00e9 sily",
    "sl": "oboro\u017eene sile",
    "es": "ej\u00e9rcito",
    "fr": "arm\u00e9e",
    "it": "esercito",
    "pt": "for\u00e7as armadas",
    "ro": "for\u021be armate",
    "et": "relvaj\u00f5ud",
    "fi": "armeija",
    "hu": "fegyveres er\u0151k",
    "lt": "ginkluotosios paj\u0117gos",
    "lv": "bru\u0146otie sp\u0113ki",
    "el": "\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03c4\u03cc\u03c2",
    "mt": "forzi armati"
  },
  "2647": {
    "en": "military equipment",
    "da": "milit\u00e6rmateriel",
    "de": "R\u00fcstungsg\u00fcter",
    "nl": "bewapening",
    "sv": "milit\u00e4rmateriel",
    "bg": "\u0432\u044a\u043e\u0440\u044a\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435",
    "cs": "vojensk\u00e9 vybaven\u00ed",
    "hr": "vojna oprema",
    "pl": "uzbrojenie",
    "sk": "vojensk\u00e9 vybavenie",
    "sl": "voja\u0161ka oprema",
    "es": "armamento",
    "fr": "armement",
    "it": "armamento",
    "pt": "armamento",
    "ro": "armament",
    "et": "relvastus",
    "fi": "aseistus",
    "hu": "fegyverzet",
    "lt": "karin\u0117 technika",
    "lv": "milit\u0101rais apr\u012bkojums",
    "el": "\u03b5\u03be\u03bf\u03c0\u03bb\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03af",
    "mt": "tag\u0127mir militari"
  },
  "3423": {
    "en": "atomic bomb",
    "da": "atombombe",
    "de": "Atombombe",
    "nl": "atoombom",
    "sv": "atombomb",
    "cs": "atomov\u00e1 bomba",
    "sk": "at\u00f3mov\u00e1 bomba",
    "sl": "atomska bomba",
    "es": "bomba at\u00f3mica",
    "fr": "bombe atomique",
    "it": "bomba atomica",
    "pt": "bomba at\u00f3mica",
    "fi": "atomipommi",
    "hu": "atombomba",
    "lt": "atomin\u0117 bomba",
    "el": "\u03b1\u03c4\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae \u03b2\u03cc\u03bc\u03b2\u03b1",
    "bg": "\u0430\u0442\u043e\u043c\u043d\u0430 \u0431\u043e\u043c\u0431\u0430 ",
    "hr": "atomska bomba ",
    "pl": "bomba atomowa ",
    "ro": "bomb\u0103 atomic\u0103 ",
    "et": "aatompomm ",
    "lv": "atombumba ",
    "mt": "Bomb Atomiku "
  },
  "2464": {
    "en": "defence policy",
    "da": "forsvarspolitik",
    "de": "Verteidigungspolitik",
    "nl": "defensiebeleid",
    "sv": "f\u00f6rsvarspolitik",
    "bg": "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u043e\u0442\u0431\u0440\u0430\u043d\u0430\u0442\u0430",
    "cs": "obrann\u00e1 politika",
    "hr": "obrambena politika",
    "pl": "polityka obronna",
    "sk": "obrann\u00e1 politika",
    "sl": "obrambna politika",
    "es": "pol\u00edtica de defensa",
    "fr": "politique de d\u00e9fense",
    "it": "politica di difesa",
    "pt": "pol\u00edtica de defesa",
    "ro": "politic\u0103 de ap\u0103rare",
    "et": "kaitsepoliitika",
    "fi": "puolustuspolitiikka",
    "hu": "v\u00e9delmi politika",
    "lt": "gynybos politika",
    "lv": "aizsardz\u012bbas politika",
    "el": "\u03b1\u03bc\u03c5\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "politika tad-difi\u017ca"
  },
  "1346": {
    "en": "national independence",
    "da": "national uafh\u00e6ngighed",
    "de": "nationale Unabh\u00e4ngigkeit",
    "nl": "nationale onafhankelijkheid",
    "sv": "nationellt oberoende",
    "bg": "\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043d\u0430 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442",
    "cs": "st\u00e1tn\u00ed nez\u00e1vislost",
    "hr": "nacionalna nezavisnost",
    "pl": "niepodleg\u0142o\u015b\u0107",
    "sk": "n\u00e1rodn\u00e1 nez\u00e1vislos\u0165",
    "sl": "nacionalna neodvisnost",
    "es": "independencia nacional",
    "fr": "ind\u00e9pendance nationale",
    "it": "indipendenza nazionale",
    "pt": "independ\u00eancia nacional",
    "ro": "independen\u021b\u0103 na\u021bional\u0103",
    "et": "rahvuslik s\u00f5ltumatus",
    "fi": "kansallinen itsen\u00e4isyys",
    "hu": "nemzeti f\u00fcggetlens\u00e9g",
    "lt": "\u0161alies nepriklausomyb\u0117",
    "lv": "valstisk\u0101 neatkar\u012bba",
    "el": "\u03b5\u03b8\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03b1\u03bd\u03b5\u03be\u03b1\u03c1\u03c4\u03b7\u03c3\u03af\u03b1",
    "mt": "indipendenza nazzjonali"
  },
  "3461": {
    "en": "international agreement",
    "da": "international aftale",
    "de": "internationales Abkommen",
    "nl": "internationale overeenkomst",
    "sv": "internationellt avtal",
    "bg": "\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e \u0441\u043f\u043e\u0440\u0430\u0437\u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u0435",
    "cs": "mezin\u00e1rodn\u00ed dohoda",
    "hr": "me\u0111unarodni sporazum",
    "pl": "umowa mi\u0119dzynarodowa",
    "sk": "medzin\u00e1rodn\u00e1 dohoda",
    "sl": "mednarodni sporazum",
    "es": "acuerdo internacional",
    "fr": "accord international",
    "it": "accordo internazionale",
    "pt": "acordo internacional",
    "ro": "acord interna\u021bional",
    "et": "rahvusvaheline leping",
    "fi": "kansainv\u00e4linen sopimus",
    "hu": "nemzetk\u00f6zi meg\u00e1llapod\u00e1s",
    "lt": "tarptautinis susitarimas",
    "lv": "starptautisks nol\u012bgums",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03ae\u03c2 \u03c3\u03c5\u03bc\u03c6\u03c9\u03bd\u03af\u03b1",
    "mt": "ftehim internazzjonali"
  },
  "3474": {
    "en": "international affairs",
    "da": "international politik",
    "de": "internationale Politik",
    "nl": "internationale politiek",
    "sv": "internationell politik",
    "bg": "\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "mezin\u00e1rodn\u00ed politika",
    "hr": "me\u0111unarodni poslovi",
    "pl": "polityka mi\u0119dzynarodowa",
    "sk": "medzin\u00e1rodn\u00e1 politika",
    "sl": "mednarodna politika",
    "es": "pol\u00edtica internacional",
    "fr": "politique internationale",
    "it": "politica internazionale",
    "pt": "pol\u00edtica internacional",
    "ro": "politic\u0103 interna\u021bional\u0103",
    "et": "rahvusvaheline poliitika",
    "fi": "kansainv\u00e4linen politiikka",
    "hu": "nemzetk\u00f6zi \u00fcgyek",
    "lt": "tarptautin\u0117 politika",
    "lv": "starptautiski jaut\u0101jumi",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03ae\u03c2 \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "affarijiet internazzjonali"
  },
  "3467": {
    "en": "international instrument",
    "da": "internationalt instrument",
    "de": "internationales Vertragswerk",
    "nl": "internationaal instrument",
    "sv": "internationellt instrument",
    "bg": "\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442",
    "cs": "mezin\u00e1rodn\u00ed n\u00e1stroj",
    "hr": "me\u0111unarodni instrument",
    "pl": "instrument mi\u0119dzynarodowy",
    "sk": "medzin\u00e1rodn\u00fd n\u00e1stroj",
    "sl": "mednarodni instrument",
    "es": "instrumento internacional",
    "fr": "instrument international",
    "it": "strumento internazionale",
    "pt": "instrumento internacional",
    "ro": "instrumente interna\u021bionale",
    "et": "rahvusvaheline juriidiline dokument",
    "fi": "kansainv\u00e4linen oikeudellinen asiakirja",
    "hu": "nemzetk\u00f6zi jogi okm\u00e1ny",
    "lt": "tarptautinis dokumentas",
    "lv": "starptautisks dokuments",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03ae \u03ad\u03b3\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03b1",
    "mt": "strument internazzjonali"
  },
  "2189": {
    "en": "international organisation",
    "da": "international organisation",
    "de": "internationale Organisation",
    "nl": "internationale organisatie",
    "sv": "internationell organisation",
    "bg": "\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "mezin\u00e1rodn\u00ed organizace",
    "hr": "me\u0111unarodna organizacija",
    "pl": "organizacje mi\u0119dzynarodowe",
    "sk": "medzin\u00e1rodn\u00e1 organiz\u00e1cia",
    "sl": "mednarodna organizacija",
    "es": "organizaci\u00f3n internacional",
    "fr": "organisation internationale",
    "it": "organizzazione internazionale",
    "pt": "organiza\u00e7\u00e3o internacional",
    "ro": "organiza\u021bii interna\u021bionale",
    "et": "rahvusvaheline organisatsioon",
    "fi": "kansainv\u00e4liset j\u00e4rjest\u00f6t",
    "hu": "nemzetk\u00f6zi szervezet",
    "lt": "tarptautin\u0117 organizacija",
    "lv": "starptautiska organiz\u0101cija",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03b5\u03af\u03c2 \u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03af",
    "mt": "organizzazzjoni internazzjonali"
  },
  "3476": {
    "en": "international issue",
    "da": "internationalt sp\u00f8rgsm\u00e5l",
    "de": "internationale Frage",
    "nl": "internationaal probleem",
    "sv": "internationell fr\u00e5ga",
    "bg": "\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0432\u044a\u043f\u0440\u043e\u0441",
    "cs": "mezin\u00e1rodn\u00ed ot\u00e1zka",
    "hr": "me\u0111unarodno pitanje",
    "pl": "problemy mi\u0119dzynarodowe",
    "sk": "medzin\u00e1rodn\u00e1 ot\u00e1zka",
    "sl": "mednarodno vpra\u0161anje",
    "es": "cuesti\u00f3n internacional",
    "fr": "question internationale",
    "it": "questione internazionale",
    "pt": "quest\u00e3o internacional",
    "ro": "probleme interna\u021bionale",
    "et": "rahvusvaheline k\u00fcsimus",
    "fi": "kansainv\u00e4linen kysymys",
    "hu": "nemzetk\u00f6zi k\u00e9rd\u00e9s",
    "lt": "tarptautinis klausimas",
    "lv": "starptautisks jaut\u0101jums",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03ae \u03b6\u03b7\u03c4\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1",
    "mt": "kwistjoni internazzjonali"
  },
  "2500": {
    "en": "foreign policy",
    "da": "udenrigspolitik",
    "de": "Au\u00dfenpolitik",
    "nl": "buitenlands beleid",
    "sv": "utrikespolitik",
    "bg": "\u0432\u044a\u043d\u0448\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "zahrani\u010dn\u00ed politika",
    "hr": "vanjska politika",
    "pl": "polityka zagraniczna",
    "sk": "zahrani\u010dn\u00e1 politika",
    "sl": "zunanja politika",
    "es": "pol\u00edtica exterior",
    "fr": "politique ext\u00e9rieure",
    "it": "politica estera",
    "pt": "pol\u00edtica externa",
    "ro": "politic\u0103 extern\u0103",
    "et": "v\u00e4lispoliitika",
    "fi": "ulkopolitiikka",
    "hu": "k\u00fclpolitika",
    "lt": "u\u017esienio politika",
    "lv": "\u0101rpolitika",
    "el": "\u03b5\u03be\u03c9\u03c4\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "politika estera"
  },
  "4697": {
    "en": "war victim",
    "da": "krigsoffer",
    "de": "Kriegsopfer",
    "nl": "oorlogsslachtoffer",
    "sv": "krigsoffer",
    "bg": "\u0436\u0435\u0440\u0442\u0432\u0430 \u043e\u0442 \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430",
    "cs": "v\u00e1le\u010dn\u00e1 ob\u011b\u0165",
    "hr": "ratna \u017ertva",
    "pl": "ofiary wojny",
    "sk": "vojnov\u00e1 obe\u0165",
    "sl": "\u017ertev vojne",
    "es": "v\u00edctima de guerra",
    "fr": "victime de guerre",
    "it": "vittima di guerra",
    "pt": "v\u00edtima de guerra",
    "ro": "victim\u0103 de r\u0103zboi",
    "et": "s\u00f5jaohver",
    "fi": "sodan uhri",
    "hu": "h\u00e1bor\u00fas \u00e1ldozat",
    "lt": "karo auka",
    "lv": "kara upuris",
    "el": "\u03b8\u03cd\u03bc\u03b1 \u03c0\u03bf\u03bb\u03ad\u03bc\u03bf\u03c5",
    "mt": "vittma tal-gwerra"
  },
  "6722": {
    "en": "peace",
    "da": "fred",
    "de": "Friede",
    "nl": "vrede",
    "sv": "fred",
    "bg": "\u043c\u0438\u0440",
    "cs": "m\u00edr",
    "hr": "mir",
    "pl": "pok\u00f3j",
    "sk": "mier",
    "sl": "mir",
    "es": "paz",
    "fr": "paix",
    "it": "pace",
    "pt": "paz",
    "ro": "pace",
    "et": "rahu",
    "fi": "rauha",
    "hu": "b\u00e9ke",
    "lt": "taika",
    "lv": "miers",
    "el": "\u03b5\u03b9\u03c1\u03ae\u03bd\u03b7",
    "mt": "pa\u010bi"
  },
  "3450": {
    "en": "international security",
    "da": "international sikkerhed",
    "de": "internationale Sicherheit",
    "nl": "internationale veiligheid",
    "sv": "internationell s\u00e4kerhet",
    "bg": "\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430 \u0441\u0438\u0433\u0443\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442",
    "cs": "mezin\u00e1rodn\u00ed bezpe\u010dnost",
    "hr": "me\u0111unarodna sigurnost",
    "pl": "bezpiecze\u0144stwo mi\u0119dzynarodowe",
    "sk": "medzin\u00e1rodn\u00e1 bezpe\u010dnos\u0165",
    "sl": "mednarodna varnost",
    "es": "seguridad internacional",
    "fr": "s\u00e9curit\u00e9 internationale",
    "it": "sicurezza internazionale",
    "pt": "seguran\u00e7a internacional",
    "ro": "securitate interna\u021bional\u0103",
    "et": "rahvusvaheline julgeolek",
    "fi": "kansainv\u00e4linen turvallisuus",
    "hu": "nemzetk\u00f6zi biztons\u00e1g",
    "lt": "tarptautinis saugumas",
    "lv": "starptautisk\u0101 dro\u0161\u012bba",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03ae\u03c2 \u03b1\u03c3\u03c6\u03ac\u03bb\u03b5\u03b9\u03b1",
    "mt": "sigurt\u00e0 internazzjonali"
  },
  "99": {
    "en": "international conflict",
    "da": "international konflikt",
    "de": "internationaler Konflikt",
    "nl": "internationaal conflict",
    "sv": "internationell konflikt",
    "bg": "\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442",
    "cs": "mezin\u00e1rodn\u00ed konflikt",
    "hr": "me\u0111unarodni sukob",
    "pl": "konflikt mi\u0119dzynarodowy",
    "sk": "medzin\u00e1rodn\u00fd konflikt",
    "sl": "mednarodni konflikt",
    "es": "conflicto internacional",
    "fr": "conflit international",
    "it": "conflitto internazionale",
    "pt": "conflito internacional",
    "ro": "conflict interna\u021bional",
    "et": "rahvusvaheline konflikt",
    "fi": "kansainv\u00e4linen selkkaus",
    "hu": "nemzetk\u00f6zi konfliktus",
    "lt": "tarptautinis konfliktas",
    "lv": "starptautisks konflikts",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03ae\u03c2 \u03b4\u03b9\u03ad\u03bd\u03b5\u03be\u03b7",
    "mt": "kunflitt internazzjonali"
  },
  "3074": {
    "en": "humanitarian aid",
    "da": "humanit\u00e6r hj\u00e6lp",
    "de": "humanit\u00e4re Hilfe",
    "nl": "humanitaire hulp",
    "sv": "humanit\u00e4r hj\u00e4lp",
    "bg": "\u0445\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449",
    "cs": "humanit\u00e1rn\u00ed pomoc",
    "hr": "humanitarna pomo\u0107",
    "pl": "pomoc humanitarna",
    "sk": "humanit\u00e1rna pomoc",
    "sl": "humanitarna pomo\u010d",
    "es": "ayuda humanitaria",
    "fr": "aide humanitaire",
    "it": "aiuti umanitari",
    "pt": "ajuda humanit\u00e1ria",
    "ro": "ajutor umanitar",
    "et": "humanitaarabi",
    "fi": "humanitaarinen apu",
    "hu": "humanit\u00e1rius seg\u00e9ly",
    "lt": "humanitarin\u0117 pagalba",
    "lv": "hum\u0101n\u0101 pal\u012bdz\u012bba",
    "el": "\u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b2\u03bf\u03ae\u03b8\u03b5\u03b9\u03b1",
    "mt": "g\u0127ajnuna umanitarja"
  },
  "2460": {
    "en": "aid policy",
    "da": "bistandspolitik",
    "de": "Beihilfepolitik",
    "nl": "hulpbeleid",
    "sv": "bist\u00e5ndspolitik",
    "bg": "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u0438",
    "cs": "politika pomoci",
    "hr": "politika pru\u017eanja pomo\u0107i",
    "pl": "polityka pomocy",
    "sk": "politika pomoci",
    "sl": "politika pomo\u010di",
    "es": "pol\u00edtica de ayudas",
    "fr": "politique d&#39;aide",
    "it": "politica di aiuto",
    "pt": "pol\u00edtica de ajuda",
    "ro": "politic\u0103 de asisten\u021b\u0103",
    "et": "abistamispoliitika",
    "fi": "avustuspolitiikka",
    "hu": "seg\u00e9lypolitika",
    "lt": "pagalbos politika",
    "lv": "pal\u012bdz\u012bbas politika",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03b1\u03c1\u03bf\u03c7\u03ae\u03c2 \u03b2\u03bf\u03ae\u03b8\u03b5\u03b9\u03b1\u03c2",
    "mt": "politika dwar l-g\u0127ajnuna"
  },
  "3489": {
    "en": "cooperation policy",
    "da": "samarbejdspolitik",
    "de": "Politik der Zusammenarbeit",
    "nl": "samenwerkingsbeleid",
    "sv": "samarbetspolitik",
    "bg": "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u044a\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e",
    "cs": "politika spolupr\u00e1ce",
    "hr": "politika suradnje",
    "pl": "polityka wsp\u00f3\u0142pracy",
    "sk": "politika spolupr\u00e1ce",
    "sl": "politika sodelovanja",
    "es": "pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n",
    "fr": "politique de coop\u00e9ration",
    "it": "politica di cooperazione",
    "pt": "pol\u00edtica de coopera\u00e7\u00e3o",
    "ro": "politic\u0103 de cooperare",
    "et": "koost\u00f6\u00f6poliitika",
    "fi": "yhteisty\u00f6politiikka",
    "hu": "egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9si politika",
    "lt": "bendradarbiavimo politika",
    "lv": "sadarb\u012bbas politika",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03c3\u03c5\u03bd\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "politika ta&#39; kooperazzjoni"
  },
  "2734": {
    "en": "agricultural product",
    "da": "landbrugsprodukt",
    "de": "landwirtschaftliches Erzeugnis",
    "nl": "landbouwproduct",
    "sv": "jordbruksprodukt",
    "bg": "\u0437\u0435\u043c\u0435\u0434\u0435\u043b\u0441\u043a\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442",
    "cs": "zem\u011bd\u011blsk\u00fd v\u00fdrobek",
    "hr": "poljoprivredni proizvod",
    "pl": "produkt rolny",
    "sk": "po\u013enohospod\u00e1rsky produkt",
    "sl": "kmetijski proizvod",
    "es": "producto agr\u00edcola",
    "fr": "produit agricole",
    "it": "prodotto agricolo",
    "pt": "produto agr\u00edcola",
    "ro": "produs agricol",
    "et": "p\u00f5llumajandustoode",
    "fi": "maataloustuote",
    "hu": "mez\u0151gazdas\u00e1gi term\u00e9k",
    "lt": "\u017eem\u0117s \u016bkio produktas",
    "lv": "lauksaimniec\u012bbas produkts",
    "el": "\u03b3\u03b5\u03c9\u03c1\u03b3\u03b9\u03ba\u03cc \u03c0\u03c1\u03bf\u03ca\u03cc\u03bd",
    "mt": "prodott agrikolu"
  },
  "2723": {
    "en": "crop production",
    "da": "vegetabilsk produktion",
    "de": "Pflanzenbau",
    "nl": "plantaardige productie",
    "sv": "vegetabilieproduktion",
    "bg": "\u0440\u0430\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "rostlinn\u00e1 v\u00fdroba",
    "hr": "biljna proizvodnja",
    "pl": "produkcja ro\u015blinna",
    "sk": "pestovanie plod\u00edn",
    "sl": "rastlinska proizvodnja",
    "es": "producci\u00f3n vegetal",
    "fr": "production v\u00e9g\u00e9tale",
    "it": "produzione vegetale",
    "pt": "produ\u00e7\u00e3o vegetal",
    "ro": "cultura plantelor",
    "et": "taimekasvatustoodang",
    "fi": "kasvituotanto",
    "hu": "n\u00f6v\u00e9nytermeszt\u00e9s",
    "lt": "augalininkyst\u0117",
    "lv": "augkop\u012bba",
    "el": "\u03c6\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b3\u03c9\u03b3\u03ae",
    "mt": "produzzjoni tal-g\u0127elejjel"
  },
  "5877": {
    "en": "animal health",
    "da": "dyresundhed",
    "de": "Gesundheit der Tiere",
    "nl": "gezondheid van dieren",
    "sv": "djurh\u00e4lsa",
    "bg": "\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u0435 \u043d\u0430 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u0438\u0442\u0435",
    "cs": "zdrav\u00ed zv\u00ed\u0159at",
    "hr": "zdravlje \u017eivotinja",
    "pl": "zdrowie zwierz\u0105t",
    "sk": "zdravie zvierat",
    "sl": "zdravje \u017eivali",
    "es": "sanidad animal",
    "fr": "sant\u00e9 animale",
    "it": "sanit\u00e0 animale",
    "pt": "sa\u00fade animal",
    "ro": "s\u0103n\u0103tatea animalelor",
    "et": "loomade tervishoid",
    "fi": "el\u00e4inten terveys",
    "hu": "\u00e1llateg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy",
    "lt": "gyv\u016bn\u0173 sveikata",
    "lv": "dz\u012bvnieku vesel\u012bba",
    "el": "\u03c5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b6\u03ce\u03c9\u03bd",
    "mt": "sa\u0127\u0127a tal-annimali"
  },
  "711": {
    "en": "livestock farming",
    "da": "opdr\u00e6t",
    "de": "Viehhaltung",
    "nl": "veeteelt",
    "sv": "uppf\u00f6dning",
    "bg": "\u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e\u0432\u044a\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e",
    "cs": "chov dobytka",
    "hr": "sto\u010darstvo",
    "pl": "ch\u00f3w zwierz\u0105t",
    "sk": "chov hospod\u00e1rskych zvierat",
    "sl": "\u017eivinoreja",
    "es": "cr\u00eda de ganado",
    "fr": "\u00e9levage",
    "it": "allevamento",
    "pt": "pecu\u00e1ria",
    "ro": "ferm\u0103 de animale",
    "et": "loomakasvatus",
    "fi": "kotiel\u00e4intalous",
    "hu": "\u00e1llattart\u00e1s",
    "lt": "gyvulininkyst\u0117",
    "lv": "lopkop\u012bba",
    "el": "\u03ba\u03c4\u03b7\u03bd\u03bf\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03af\u03b1",
    "mt": "trobbija tal-bhejjem"
  },
  "1277": {
    "en": "animal nutrition",
    "da": "dyreern\u00e6ring",
    "de": "Tierern\u00e4hrung",
    "nl": "voederen van dieren",
    "sv": "utfodring",
    "bg": "\u0445\u0440\u0430\u043d\u0430 \u0437\u0430 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u0438",
    "cs": "v\u00fd\u017eiva zv\u00ed\u0159at",
    "hr": "prehrana \u017eivotinja",
    "pl": "\u017cywienie zwierz\u0105t",
    "sk": "v\u00fd\u017eiva zvierat",
    "sl": "prehrana \u017eivali",
    "es": "alimentaci\u00f3n animal",
    "fr": "alimentation animale",
    "it": "alimentazione animale",
    "pt": "alimenta\u00e7\u00e3o animal",
    "ro": "alimenta\u021bia animalelor",
    "et": "loomas\u00f6\u00f6dad",
    "fi": "el\u00e4inten ravitsemus",
    "hu": "takarm\u00e1nyoz\u00e1s",
    "lt": "gyv\u016bn\u0173 mityba",
    "lv": "dz\u012bvnieku \u0113din\u0101\u0161ana",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae \u03c4\u03c9\u03bd \u03b6\u03ce\u03c9\u03bd",
    "mt": "nutrizzjoni tal-annimali"
  },
  "2711": {
    "en": "animal production",
    "da": "animalsk produktion",
    "de": "tierische Erzeugung",
    "nl": "dierlijke productie",
    "sv": "animalieproduktion",
    "bg": "\u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "\u017eivo\u010di\u0161n\u00e1 v\u00fdroba",
    "hr": "uzgoj \u017eivotinja",
    "pl": "produkcja zwierz\u0119ca",
    "sk": "\u017eivo\u010d\u00ed\u0161na v\u00fdroba",
    "sl": "\u017eivalska proizvodnja",
    "es": "producci\u00f3n animal",
    "fr": "production animale",
    "it": "produzione animale",
    "pt": "produ\u00e7\u00e3o animal",
    "ro": "produc\u021bie animalier\u0103",
    "et": "loomakasvatustoodang",
    "fi": "el\u00e4intuotanto",
    "hu": "\u00e1llatteny\u00e9szt\u00e9s",
    "lt": "gyv\u016bnin\u0117 produkcija",
    "lv": "dz\u012bvnieku audz\u0113\u0161ana",
    "el": "\u03b6\u03c9\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b3\u03c9\u03b3\u03ae",
    "mt": "produzzjoni tal-annimali"
  },
  "2443": {
    "en": "common agricultural policy",
    "da": "f\u00e6lles landbrugspolitik",
    "de": "Gemeinsame Agrarpolitik",
    "nl": "gemeenschappelijk landbouwbeleid",
    "sv": "gemensam jordbrukspolitik",
    "bg": "\u043e\u0431\u0449\u0430 \u0437\u0435\u043c\u0435\u0434\u0435\u043b\u0441\u043a\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "spole\u010dn\u00e1 zem\u011bd\u011blsk\u00e1 politika",
    "hr": "zajedni\u010dka agrarna politika",
    "pl": "wsp\u00f3lna polityka rolna",
    "sk": "spolo\u010dn\u00e1 po\u013enohospod\u00e1rska politika",
    "sl": "skupna kmetijska politika",
    "es": "pol\u00edtica agr\u00edcola com\u00fan",
    "fr": "politique agricole commune",
    "it": "politica agricola comune",
    "pt": "Pol\u00edtica Agr\u00edcola Comum",
    "ro": "politic\u0103 agricol\u0103 comun\u0103",
    "et": "\u00fchine p\u00f5llumajanduspoliitika",
    "fi": "yhteinen maatalouspolitiikka",
    "hu": "k\u00f6z\u00f6s agr\u00e1rpolitika",
    "lt": "bendroji \u017eem\u0117s \u016bkio politika",
    "lv": "kop\u0113j\u0101 lauksaimniec\u012bbas politika",
    "el": "\u039a\u03bf\u03b9\u03bd\u03ae \u0393\u03b5\u03c9\u03c1\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae \u03a0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "Politika Agrikola Komuni"
  },
  "2442": {
    "en": "agricultural policy",
    "da": "landbrugspolitik",
    "de": "Agrarpolitik",
    "nl": "landbouwbeleid",
    "sv": "jordbrukspolitik",
    "bg": "\u0437\u0435\u043c\u0435\u0434\u0435\u043b\u0441\u043a\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "zem\u011bd\u011blsk\u00e1 politika",
    "hr": "agrarna politika",
    "pl": "polityka rolna",
    "sk": "po\u013enohospod\u00e1rska politika",
    "sl": "kmetijska politika",
    "es": "pol\u00edtica agr\u00edcola",
    "fr": "politique agricole",
    "it": "politica agricola",
    "pt": "pol\u00edtica agr\u00edcola",
    "ro": "politic\u0103 agricol\u0103",
    "et": "p\u00f5llumajanduspoliitika",
    "fi": "maatalouspolitiikka",
    "hu": "agr\u00e1rpolitika",
    "lt": "\u017eem\u0117s \u016bkio politika",
    "lv": "lauksaimniec\u012bbas politika",
    "el": "\u03b3\u03b5\u03c9\u03c1\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "politika agrikola"
  },
  "1063": {
    "en": "forest",
    "da": "skov",
    "de": "Wald",
    "nl": "bos",
    "sv": "skog",
    "bg": "\u0433\u043e\u0440\u0430",
    "cs": "les",
    "hr": "\u0161uma",
    "pl": "las",
    "sk": "les",
    "sl": "gozd",
    "es": "monte",
    "fr": "for\u00eat",
    "it": "foresta",
    "pt": "floresta",
    "ro": "p\u0103dure",
    "et": "mets",
    "fi": "mets\u00e4",
    "hu": "erd\u0151",
    "lt": "mi\u0161kas",
    "lv": "me\u017es",
    "el": "\u03b4\u03ac\u03c3\u03bf\u03c2",
    "mt": "foresta"
  },
  "651": {
    "en": "forestry economics",
    "da": "skov\u00f8konomi",
    "de": "Waldwirtschaft",
    "nl": "bosbeheer",
    "sv": "skogsekonomi",
    "bg": "\u0438\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e \u0441\u0442\u043e\u043f\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e",
    "cs": "lesnick\u00e1 ekonomika",
    "hr": "ekonomika \u0161umarstva",
    "pl": "gospodarka le\u015bna",
    "sk": "lesn\u00e9 hospod\u00e1rstvo",
    "sl": "gozdno gospodarstvo",
    "es": "econom\u00eda forestal",
    "fr": "\u00e9conomie foresti\u00e8re",
    "it": "economia forestale",
    "pt": "economia florestal",
    "ro": "economie forestier\u0103",
    "et": "metsamajandus",
    "fi": "mets\u00e4talous",
    "hu": "erd\u0151gazd\u00e1lkod\u00e1s",
    "lt": "mi\u0161k\u0173 \u016bkis",
    "lv": "me\u017ea ekonomika",
    "el": "\u03b4\u03b1\u03c3\u03b9\u03ba\u03ae \u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03af\u03b1",
    "mt": "ekonomija forestali"
  },
  "2505": {
    "en": "forestry policy",
    "da": "skovbrugspolitik",
    "de": "Forstpolitik",
    "nl": "bosbouwbeleid",
    "sv": "skogspolitik",
    "bg": "\u043b\u0435\u0441\u043e\u0432\u044a\u0434\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "lesnick\u00e1 politika",
    "hr": "politika \u0161umarstva",
    "pl": "polityka le\u015bna",
    "sk": "lesn\u00edcka politika",
    "sl": "gozdarska politika",
    "es": "pol\u00edtica forestal",
    "fr": "politique foresti\u00e8re",
    "it": "politica forestale",
    "pt": "pol\u00edtica florestal",
    "ro": "politic\u0103 forestier\u0103",
    "et": "metsapoliitika",
    "fi": "mets\u00e4politiikka",
    "hu": "erd\u00e9szeti politika",
    "lt": "mi\u0161k\u0173 \u016bkio politika",
    "lv": "me\u017esaimniec\u012bbas politika",
    "el": "\u03b4\u03b1\u03c3\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "politika forestali"
  },
  "2972": {
    "en": "regulation of agricultural production",
    "da": "landbrugsproduktionsbestemmelser",
    "de": "Lenkung der Agrarproduktion",
    "nl": "voorschriften voor de landbouwproductie",
    "sv": "reglering av jordbruksproduktion",
    "bg": "\u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0437\u0430 \u0437\u0435\u043c\u0435\u0434\u0435\u043b\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "regulace zem\u011bd\u011blsk\u00e9 v\u00fdroby",
    "hr": "reguliranje poljoprivredne proizvodnje",
    "pl": "prawo produkcji rolniczej",
    "sk": "regul\u00e1cia po\u013enohospod\u00e1rskej produkcie",
    "sl": "ureditev kmetijske proizvodnje",
    "es": "regulaci\u00f3n de la producci\u00f3n agr\u00edcola",
    "fr": "r\u00e9glementation de la production agricole",
    "it": "regolamentazione della produzione agricola",
    "pt": "regulamenta\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola",
    "ro": "reglementarea produc\u021biei agricole",
    "et": "p\u00f5llumajanduslikku tootmist k\u00e4sitlevad \u00f5igusaktid",
    "fi": "maataloustuotantoa koskevat s\u00e4\u00e4nn\u00f6kset",
    "hu": "a mez\u0151gazdas\u00e1gi termel\u00e9s szab\u00e1lyoz\u00e1sa",
    "lt": "\u017eem\u0117s \u016bkio produkcijos reguliavimas",
    "lv": "lauksaimniecisk\u0101s ra\u017eo\u0161anas regul\u0113\u0161ana",
    "el": "\u03ba\u03b1\u03bd\u03bf\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03c1\u03c5\u03b8\u03bc\u03af\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b5\u03c9\u03c1\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b3\u03c9\u03b3\u03ae\u03c2",
    "mt": "regolamentazzjoni ta\u2019 produzzjoni agrikola"
  },
  "2477": {
    "en": "agricultural production policy",
    "da": "landbrugsproduktionspolitik",
    "de": "Agrarproduktionspolitik",
    "nl": "landbouwproductiebeleid",
    "sv": "jordbruksproduktionspolitik",
    "bg": "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u0435\u0434\u0435\u043b\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e",
    "cs": "zem\u011bd\u011blsk\u00e1 v\u00fdrobn\u00ed politika",
    "hr": "politika poljoprivredne proizvodnje",
    "pl": "polityka produkcji rolniczej",
    "sk": "po\u013enohospod\u00e1rska produk\u010dn\u00e1 politika",
    "sl": "politika kmetijske proizvodnje",
    "es": "pol\u00edtica de producci\u00f3n agr\u00edcola",
    "fr": "politique de la production agricole",
    "it": "politica della produzione agricola",
    "pt": "pol\u00edtica da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola",
    "ro": "politica produc\u021biei agricole",
    "et": "p\u00f5llumajandusliku tootmise poliitika",
    "fi": "maataloustuotantopolitiikka",
    "hu": "mez\u0151gazdas\u00e1gi termel\u00e9si politika",
    "lt": "\u017eem\u0117s \u016bkio gamybos politika",
    "lv": "lauksaimniecisk\u0101s ra\u017eo\u0161anas politika",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b3\u03b5\u03c9\u03c1\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b3\u03c9\u03b3\u03ae\u03c2",
    "mt": "politika tal-produzzjoni agrikola"
  },
  "2493": {
    "en": "policy on agricultural structures",
    "da": "landbrugsstrukturpolitik",
    "de": "Agrarstrukturpolitik",
    "nl": "landbouwstructuurbeleid",
    "sv": "strukturpolitik inom jordbruket",
    "bg": "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0437\u0430 \u0437\u0435\u043c\u0435\u0434\u0435\u043b\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0438",
    "cs": "politika zem\u011bd\u011blsk\u00fdch struktur",
    "hr": "politika poljoprivrednoga ustrojstva",
    "pl": "polityka struktur rolnych",
    "sk": "politika po\u013enohospod\u00e1rskych \u0161trukt\u00far",
    "sl": "politika kmetijskih struktur",
    "es": "pol\u00edtica de estructuraci\u00f3n agraria",
    "fr": "politique des structures agricoles",
    "it": "politica delle strutture agricole",
    "pt": "pol\u00edtica das estruturas agr\u00edcolas",
    "ro": "politic\u0103 structural\u0103 agricol\u0103",
    "et": "p\u00f5llumajandusstruktuuride poliitika",
    "fi": "maatalouden rakennepolitiikka",
    "hu": "agr\u00e1rstrukt\u00fara-politika",
    "lt": "\u017eem\u0117s \u016bkio strukt\u016br\u0173 politika",
    "lv": "lauksaimniec\u012bbas strukt\u016brpolitika",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b3\u03b5\u03c9\u03c1\u03b3\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03b4\u03b9\u03b1\u03c1\u03b8\u03c1\u03ce\u03c3\u03b5\u03c9\u03bd",
    "mt": "politika dwar l-istrutturi agrikoli"
  },
  "4363": {
    "en": "cultivation system",
    "da": "dyrkningsform",
    "de": "Anbausystem",
    "nl": "verbouwingswijze",
    "sv": "odlingssystem",
    "bg": "\u043a\u0443\u043b\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430",
    "cs": "p\u011bstebn\u00ed syst\u00e9m",
    "hr": "sustav obra\u0111ivanja zemlji\u0161ta",
    "pl": "system uprawy",
    "sk": "syst\u00e9m obr\u00e1bania",
    "sl": "sistem pridelovanja",
    "es": "sistema de cultivo",
    "fr": "syst\u00e8me de culture",
    "it": "sistema di coltura",
    "pt": "sistema de cultivo",
    "ro": "sistem de cultur\u0103",
    "et": "viljeluss\u00fcsteem",
    "fi": "viljelyj\u00e4rjestelm\u00e4",
    "hu": "m\u0171vel\u00e9si rendszer",
    "lt": "\u017eemdirbyst\u0117s sistema",
    "lv": "audz\u0113\u0161anas sist\u0113ma",
    "el": "\u03c3\u03cd\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1 \u03ba\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03ad\u03c1\u03b3\u03b5\u03b9\u03b1\u03c2",
    "mt": "sistema ta\u2019 kultivazzjoni"
  },
  "4412": {
    "en": "cultivation techniques",
    "da": "dyrkningsteknik",
    "de": "Anbautechnik",
    "nl": "landbouwtechniek",
    "sv": "odlingsteknik",
    "bg": "\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0437\u0430 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0432\u0430\u043d\u0435",
    "cs": "p\u011bstebn\u00ed metody",
    "hr": "tehnike obra\u0111ivanja zemlji\u0161ta",
    "pl": "zabieg agrotechniczny",
    "sk": "kultiva\u010dn\u00e9 techniky",
    "sl": "na\u010din pridelave",
    "es": "t\u00e9cnica de cultivo",
    "fr": "technique culturale",
    "it": "tecniche di coltivazione",
    "pt": "t\u00e9cnica de cultura",
    "ro": "tehnici de cultivare \u00een agricultur\u0103",
    "et": "viljelustehnikad",
    "fi": "viljelytekniikka",
    "hu": "m\u0171vel\u00e9si technol\u00f3gia",
    "lt": "agrotechnika",
    "lv": "audz\u0113\u0161anas metodes",
    "el": "\u03ba\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03b5\u03c1\u03b3\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "tekniki ta\u2019 kultivazzjoni"
  },
  "4630": {
    "en": "land use",
    "da": "anvendelse af jordarealer",
    "de": "Bodennutzung",
    "nl": "grondgebruik",
    "sv": "markanv\u00e4ndning",
    "bg": "\u0438\u0437\u043f\u043e\u043b\u0437\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430",
    "cs": "zem\u011bd\u011blsk\u00e9 vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed p\u016fdy",
    "hr": "kori\u0161tenje zemlji\u0161ta",
    "pl": "u\u017cytkowanie grunt\u00f3w",
    "sk": "vyu\u017eitie p\u00f4dy",
    "sl": "raba tal",
    "es": "utilizaci\u00f3n de las tierras",
    "fr": "utilisation des terres",
    "it": "utilizzazione del terreno",
    "pt": "utiliza\u00e7\u00e3o da terra",
    "ro": "utilizarea terenului",
    "et": "maakasutus",
    "fi": "maank\u00e4ytt\u00f6",
    "hu": "ter\u00fclethaszn\u00e1lat",
    "lt": "\u017eem\u0117s naudojimas",
    "lv": "zemes izmanto\u0161ana",
    "el": "\u03c7\u03c1\u03ae\u03c3\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b3\u03b1\u03b9\u03ce\u03bd",
    "mt": "u\u017cu tal-art"
  },
  "2014": {
    "en": "means of agricultural production",
    "da": "landbrugsproduktionsmiddel",
    "de": "landwirtschaftliches Betriebsmittel",
    "nl": "landbouwproductiemiddel",
    "sv": "jordbruksproduktionsmedel",
    "bg": "\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u0437\u0430 \u0437\u0435\u043c\u0435\u0434\u0435\u043b\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e",
    "cs": "zem\u011bd\u011blsk\u00e9 v\u00fdrobn\u00ed prost\u0159edky",
    "hr": "sredstvo za poljoprivrednu proizvodnju",
    "pl": "\u015brodki produkcji rolnej",
    "sk": "prostriedky po\u013enohospod\u00e1rskej produkcie",
    "sl": "kmetijska proizvajalna sredstva",
    "es": "medio de producci\u00f3n agr\u00edcola",
    "fr": "moyen de production agricole",
    "it": "mezzo di produzione agricola",
    "pt": "meios de produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola",
    "ro": "tehnologie agricol\u0103",
    "et": "p\u00f5llumajandusliku tootmise vahendid",
    "fi": "maataloustuotannon v\u00e4lineet",
    "hu": "mez\u0151gazdas\u00e1gi termel\u00e9si eszk\u00f6z\u00f6k",
    "lt": "\u017eem\u0117s \u016bkio gamybos priemon\u0117s",
    "lv": "lauksaimniecisk\u0101s ra\u017eo\u0161anas l\u012bdzek\u013ci",
    "el": "\u03bc\u03ad\u03c3\u03bf \u03b3\u03b5\u03c9\u03c1\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b3\u03c9\u03b3\u03ae\u03c2",
    "mt": "mezz ta\u2019 produzzjoni agrikola"
  },
  "5962": {
    "en": "livestock",
    "da": "bes\u00e6tning",
    "de": "Viehbestand",
    "nl": "veestapel",
    "sv": "bes\u00e4ttning",
    "bg": "\u0434\u043e\u043c\u0430\u0448\u0435\u043d \u0434\u043e\u0431\u0438\u0442\u044a\u043a",
    "cs": "hospod\u00e1\u0159sk\u00e1 zv\u00ed\u0159ata",
    "hr": "stoka",
    "pl": "\u017cywy inwentarz",
    "sk": "hospod\u00e1rsky dobytok",
    "sl": "stale\u017e \u017eivine",
    "es": "ganado",
    "fr": "cheptel",
    "it": "bestiame",
    "pt": "gado",
    "ro": "\u0219eptel",
    "et": "kari",
    "fi": "karja",
    "hu": "\u00e1llat\u00e1llom\u00e1ny",
    "lt": "gyvuliai",
    "lv": "m\u0101jlopi",
    "el": "\u03b6\u03c9\u03b9\u03ba\u03cc \u03ba\u03b5\u03c6\u03ac\u03bb\u03b1\u03b9\u03bf",
    "mt": "bhejjem"
  },
  "1372": {
    "en": "fishing industry",
    "da": "fiskeriindustri",
    "de": "Fischereiwesen",
    "nl": "visserijindustrie",
    "sv": "fiskeindustri",
    "bg": "\u0440\u0438\u0431\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043c\u0438\u0448\u043b\u0435\u043d\u043e\u0441\u0442",
    "cs": "ryb\u00e1\u0159sk\u00fd pr\u016fmysl",
    "hr": "ribarska industrija",
    "pl": "przemys\u0142 rybny",
    "sk": "ryb\u00e1rsky priemysel",
    "sl": "ribi\u0161tvo",
    "es": "industria pesquera",
    "fr": "industrie de la p\u00eache",
    "it": "industria della pesca",
    "pt": "ind\u00fastria pesqueira",
    "ro": "industria pe\u0219telui",
    "et": "kalat\u00f6\u00f6stus",
    "fi": "kalastuselinkeino",
    "hu": "hal\u00e1szati \u00e1gazat",
    "lt": "\u017evejybos pramon\u0117",
    "lv": "zivjr\u016bpniec\u012bba",
    "el": "\u03c4\u03bf\u03bc\u03ad\u03b1\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b1\u03bb\u03b9\u03b5\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "industrija tas-sajd"
  },
  "2320": {
    "en": "aquaculture",
    "da": "akvakultur",
    "de": "Aquakultur",
    "nl": "watercultuur",
    "sv": "vattenbruk",
    "bg": "\u0430\u043a\u0432\u0430\u043a\u0443\u043b\u0442\u0443\u0440\u0430",
    "cs": "akvakultura",
    "hr": "akvakultura",
    "pl": "kultura wodna",
    "sk": "akvakult\u00fara",
    "sl": "akvakultura",
    "es": "acuicultura",
    "fr": "aquiculture",
    "it": "acquicoltura",
    "pt": "aquicultura",
    "ro": "acvacultur\u0103",
    "et": "akvakultuur",
    "fi": "vesikasvien ja -el\u00e4inten viljely",
    "hu": "akvakult\u00fara",
    "lt": "akvakult\u016bra",
    "lv": "akvakult\u016bra",
    "el": "\u03c5\u03b4\u03b1\u03c4\u03bf\u03ba\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03ad\u03c1\u03b3\u03b5\u03b9\u03b1",
    "mt": "akkwakultura"
  },
  "3544": {
    "en": "fishery resources",
    "da": "fiskeressourcer",
    "de": "Fischereiressourcen",
    "nl": "visbestand",
    "sv": "fiskeresurser",
    "bg": "\u0440\u0438\u0431\u0435\u043d \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441",
    "cs": "ryb\u00e1\u0159sk\u00e9 zdroje",
    "hr": "ribarski resursi",
    "pl": "zasoby rybackie",
    "sk": "ryb\u00e1rske zdroje",
    "sl": "ribolovni viri",
    "es": "recurso pesquero",
    "fr": "ressource halieutique",
    "it": "risorse alieutiche",
    "pt": "recurso hali\u00eautico",
    "ro": "resurse piscicole",
    "et": "kalavarud",
    "fi": "kalavarat",
    "hu": "hal\u00e1szati er\u0151forr\u00e1sok",
    "lt": "\u017euv\u0173 i\u0161tekliai",
    "lv": "zvejas resursi",
    "el": "\u03b1\u03bb\u03b9\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03af \u03c0\u03cc\u03c1\u03bf\u03b9",
    "mt": "ri\u017corsi tas-sajd"
  },
  "1652": {
    "en": "fishing grounds",
    "da": "fiskeplads",
    "de": "Fanggrund",
    "nl": "visplaats",
    "sv": "fiskeomr\u00e5den",
    "bg": "\u043c\u044f\u0441\u0442\u043e \u0437\u0430 \u0440\u0438\u0431\u043e\u043b\u043e\u0432",
    "cs": "lovi\u0161t\u011b ryb",
    "hr": "lovi\u0161te ribe",
    "pl": "\u0142owisko",
    "sk": "lovisko r\u00fdb",
    "sl": "ribje lovi\u0161\u010de",
    "es": "lugar de pesca",
    "fr": "lieu de p\u00eache",
    "it": "luogo di pesca",
    "pt": "local de pesca",
    "ro": "pescuit",
    "et": "p\u00fc\u00fcgikoht",
    "fi": "kalastuspaikka",
    "hu": "hal\u00e1szter\u00fclet",
    "lt": "\u017evejybos rajonas",
    "lv": "zvejas vietas",
    "el": "\u03c4\u03cc\u03c0\u03bf\u03c2 \u03b1\u03bb\u03b9\u03b5\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "post tas-sajd"
  },
  "5913": {
    "en": "fisheries structure",
    "da": "fiskeristruktur",
    "de": "Fischereistrukturen",
    "nl": "visserijstructuur",
    "sv": "fiskeristruktur",
    "bg": "\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u0440\u0438\u0431\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430",
    "cs": "ryb\u00e1\u0159sk\u00e9 struktury",
    "hr": "ustrojstvo ribarstva",
    "pl": "struktura rybo\u0142\u00f3wstwa",
    "sk": "\u0161trukt\u00fara ryb\u00e1rstva",
    "sl": "struktura ribi\u0161tva",
    "es": "estructura pesquera",
    "fr": "structure de p\u00eache",
    "it": "struttura di pesca",
    "pt": "estrutura de pesca",
    "ro": "structuri de pescuit",
    "et": "kalandusstruktuur",
    "fi": "kalastuksen rakenne",
    "hu": "hal\u00e1szati strukt\u00fara",
    "lt": "\u017evejybos strukt\u016bra",
    "lv": "zivsaimniec\u012bbas strukt\u016bra",
    "el": "\u03b1\u03bb\u03b9\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b4\u03b9\u03ac\u03c1\u03b8\u03c1\u03c9\u03c3\u03b7",
    "mt": "struttura tas-sajd"
  },
  "2476": {
    "en": "fisheries policy",
    "da": "fiskeripolitik",
    "de": "Fischereipolitik",
    "nl": "visserijbeleid",
    "sv": "fiskeripolitik",
    "bg": "\u0440\u0438\u0431\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "ryb\u00e1\u0159sk\u00e1 politika",
    "hr": "politika ribarstva",
    "pl": "polityka rybo\u0142\u00f3wstwa",
    "sk": "ryb\u00e1rska politika",
    "sl": "ribi\u0161ka politika",
    "es": "pol\u00edtica pesquera",
    "fr": "politique de la p\u00eache",
    "it": "politica della pesca",
    "pt": "pol\u00edtica da pesca",
    "ro": "politica pescuitului",
    "et": "kalanduspoliitika",
    "fi": "kalastuspolitiikka",
    "hu": "hal\u00e1szati politika",
    "lt": "\u017euvininkyst\u0117s politika",
    "lv": "zivsaimniec\u012bbas politika",
    "el": "\u03b1\u03bb\u03b9\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "politika tas-sajd"
  },
  "3605": {
    "en": "agricultural performance",
    "da": "driftsresultat af landbrug",
    "de": "landwirtschaftliches Betriebsergebnis",
    "nl": "landbouwbedrijfsresultaat",
    "sv": "jordbruksf\u00f6retagets resultat",
    "bg": "\u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u0442\u0430\u0442 \u043e\u0442 \u0437\u0435\u043c\u0435\u0434\u0435\u043b\u0441\u043a\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430",
    "cs": "hospod\u00e1\u0159sk\u00fd v\u00fdsledek zem\u011bd\u011blstv\u00ed",
    "hr": "poljoprivredna u\u010dinkovitost",
    "pl": "dzia\u0142alno\u015b\u0107 rolnicza",
    "sk": "v\u00fdkonnos\u0165 po\u013enohospod\u00e1rstva",
    "sl": "u\u010dinkovitost kmetijstva",
    "es": "resultado de la explotaci\u00f3n agraria",
    "fr": "r\u00e9sultat de l&#39;exploitation agricole",
    "it": "risultato dell&#39;attivit\u00e0 agricola",
    "pt": "resultado da explora\u00e7\u00e3o agr\u00edcola",
    "ro": "performan\u021be agricole",
    "et": "p\u00f5llumajanduse tulemuslikkus",
    "fi": "maatalouden liiketulos",
    "hu": "mez\u0151gazdas\u00e1gi teljes\u00edtm\u00e9ny",
    "lt": "\u017eem\u0117s \u016bkio veiklos rezultatai",
    "lv": "lauksaimniec\u012bbas r\u0101d\u012bt\u0101ji",
    "el": "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03ad\u03bb\u03b5\u03c3\u03bc\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b5\u03c9\u03c1\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03b5\u03ba\u03bc\u03b5\u03c4\u03ac\u03bb\u03bb\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7\u03c2",
    "mt": "prestazzjoni agrikola"
  },
  "2551": {
    "en": "working population engaged in agriculture",
    "da": "erhvervsaktiv landbrugsbefolkning",
    "de": "landwirtschaftliche Erwerbsbev\u00f6lkerung",
    "nl": "agrarische beroepsbevolking",
    "sv": "f\u00f6rv\u00e4rvsarbetande inom jordbruk",
    "bg": "\u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0442\u043e \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0432\u0430\u0449\u043e \u0441\u0435 \u0441\u044a\u0441 \u0437\u0435\u043c\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0435",
    "cs": "ekonomicky \u010dinn\u00e1 zem\u011bd\u011blsk\u00e1 populace",
    "hr": "radno stanovni\u0161tvo u poljoprivredi",
    "pl": "ludno\u015b\u0107 rolnicza",
    "sk": "obyvate\u013estvo pracuj\u00face v po\u013enohospod\u00e1rstve",
    "sl": "delovno aktivno prebivalstvo v kmetijstvu",
    "es": "poblaci\u00f3n activa agraria",
    "fr": "population active agricole",
    "it": "popolazione agricola attiva",
    "pt": "popula\u00e7\u00e3o ativa agr\u00edcola",
    "ro": "popula\u021bie activ\u0103 \u00een agricultur\u0103",
    "et": "p\u00f5llumajandusega tegelev aktiivne elanikkond",
    "fi": "maataloudessa toimiva v\u00e4est\u00f6",
    "hu": "akt\u00edv mez\u0151gazdas\u00e1gi n\u00e9pess\u00e9g",
    "lt": "\u017eemdirbiai",
    "lv": "lauksaimniec\u012bb\u0101 nodarbin\u0101tie iedz\u012bvot\u0101ji",
    "el": "\u03b5\u03bd\u03b5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2 \u03b3\u03b5\u03c9\u03c1\u03b3\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03c0\u03bb\u03b7\u03b8\u03c5\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2",
    "mt": "popolazzjoni attiva li ta\u0127dem fl-agrikoltura"
  },
  "4358": {
    "en": "farming system",
    "da": "landbrugsdriftssystem",
    "de": "landwirtschaftliches Betriebssystem",
    "nl": "landbouwbedrijfssysteem",
    "sv": "farming system",
    "bg": "\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u0435\u0434\u0435\u043b\u0441\u043a\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u044f",
    "cs": "syst\u00e9m hospoda\u0159en\u00ed",
    "hr": "sustav poljoprivrednoga gospodarenja",
    "pl": "ustr\u00f3j rolny",
    "sk": "syst\u00e9m hospod\u00e1renia",
    "sl": "sistem kmetovanja",
    "es": "sistema de explotaci\u00f3n agraria",
    "fr": "syst\u00e8me d&#39;exploitation agricole",
    "it": "orientamento produttivo agricolo",
    "pt": "sistema de explora\u00e7\u00e3o agr\u00edcola",
    "ro": "sistem de exploatare agricol\u0103",
    "et": "p\u00f5llumajandustootmine",
    "fi": "maataloustuotantoj\u00e4rjestelm\u00e4",
    "hu": "gazd\u00e1lkod\u00e1si rendszer",
    "lt": "\u016bkininkavimo sistema",
    "lv": "lauksaimniec\u012bbas sist\u0113ma",
    "el": "\u03c3\u03cd\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1 \u03b3\u03b5\u03c9\u03c1\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03b5\u03ba\u03bc\u03b5\u03c4\u03ac\u03bb\u03bb\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7\u03c2",
    "mt": "sistema agrikola"
  },
  "2814": {
    "en": "agricultural real estate",
    "da": "landbrugsejendom",
    "de": "landwirtschaftliches Grundeigentum",
    "nl": "landbouwgrondbezit",
    "sv": "jordbruksfastighet",
    "bg": "\u0437\u0435\u043c\u0435\u0434\u0435\u043b\u0441\u043a\u0438 \u043d\u0435\u0434\u0432\u0438\u0436\u0438\u043c\u043e \u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e",
    "cs": "zem\u011bd\u011blsk\u00e1 nemovitost",
    "hr": "poljoprivredno zemlji\u0161no vlasni\u0161tvo",
    "pl": "w\u0142asno\u015b\u0107 rolna",
    "sk": "po\u013enohospod\u00e1rska nehnute\u013enos\u0165",
    "sl": "kmetijska zemlji\u0161ka posest",
    "es": "propiedad r\u00fastica",
    "fr": "propri\u00e9t\u00e9 fonci\u00e8re agricole",
    "it": "propriet\u00e0 fondiaria agricola",
    "pt": "propriedade r\u00fastica",
    "ro": "proprietate agricol\u0103",
    "et": "p\u00f5llumajanduslik kinnisvara",
    "fi": "maatalouskiinteist\u00f6",
    "hu": "mez\u0151gazdas\u00e1gi ingatlan",
    "lt": "nekilnojamasis \u016bkio turtas",
    "lv": "lauksaimniec\u012bbas nekustamais \u012bpa\u0161ums",
    "el": "\u03ad\u03b3\u03b3\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03b5\u03c9\u03c1\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae \u03b9\u03b4\u03b9\u03bf\u03ba\u03c4\u03b7\u03c3\u03af\u03b1",
    "mt": "immobiljari agrikolu"
  },
  "937": {
    "en": "agricultural holding",
    "da": "landbrugsbedrift",
    "de": "landwirtschaftlicher Betrieb",
    "nl": "landbouwonderneming",
    "sv": "jordbruksf\u00f6retag",
    "bg": "\u0435\u043a\u0441\u043f\u043b\u043e\u0430\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u0435\u0434\u0435\u043b\u0441\u043a\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f",
    "cs": "zem\u011bd\u011blsk\u00fd podnik",
    "hr": "poljoprivredni posjed",
    "pl": "gospodarstwo rolne",
    "sk": "po\u013enohospod\u00e1rsky podnik",
    "sl": "kmetijsko gospodarstvo",
    "es": "explotaci\u00f3n agraria",
    "fr": "exploitation agricole",
    "it": "azienda agricola",
    "pt": "explora\u00e7\u00e3o agr\u00edcola",
    "ro": "holding agricol",
    "et": "p\u00f5llumajandusettev\u00f5te",
    "fi": "maatila",
    "hu": "mez\u0151gazdas\u00e1gi \u00fczem",
    "lt": "\u017eem\u0117s \u016bkio valda",
    "lv": "lauku saimniec\u012bba",
    "el": "\u03b3\u03b5\u03c9\u03c1\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae \u03b5\u03ba\u03bc\u03b5\u03c4\u03ac\u03bb\u03bb\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7",
    "mt": "azjenda agrikola"
  },
  "962": {
    "en": "type of tenure",
    "da": "driftsm\u00e5de",
    "de": "Bewirtschaftungsform",
    "nl": "bedrijfsvoering",
    "sv": "driftform",
    "bg": "\u0440\u0435\u0436\u0438\u043c \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u0435\u0434\u0435\u043b\u0441\u043a\u0430 \u0435\u043a\u0441\u043f\u043b\u043e\u0430\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "forma vlastnictv\u00ed",
    "hr": "vrsta zemlji\u0161noga zakupa",
    "pl": "forma u\u017cytkowania ziemi",
    "sk": "typ dr\u017eby",
    "sl": "vrsta posesti",
    "es": "r\u00e9gimen de explotaci\u00f3n",
    "fr": "faire-valoir",
    "it": "conduzione",
    "pt": "regime de explora\u00e7\u00e3o agr\u00edcola",
    "ro": "regim de exploatare agricol\u0103",
    "et": "valdusvorm",
    "fi": "hallintaoikeuden muoto",
    "hu": "haszn\u00e1lati viszony",
    "lt": "teisinis \u017eem\u0117s naudojimo pagrindas",
    "lv": "zemes \u012bpa\u0161uma lieto\u0161anas veids",
    "el": "\u03c3\u03cd\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1 \u03b5\u03ba\u03bc\u03b5\u03c4\u03ac\u03bb\u03bb\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7\u03c2",
    "mt": "tip ta\u2019 pussess"
  },
  "2707": {
    "en": "production",
    "da": "produktion",
    "de": "Produktion",
    "nl": "productie",
    "sv": "produktion",
    "bg": "\u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "v\u00fdroba",
    "hr": "proizvodnja",
    "pl": "produkcja",
    "sk": "v\u00fdroba",
    "sl": "proizvodnja",
    "es": "producci\u00f3n",
    "fr": "production",
    "it": "produzione",
    "pt": "produ\u00e7\u00e3o",
    "ro": "produc\u021bie",
    "et": "toodang",
    "fi": "tuotanto",
    "hu": "termel\u00e9s",
    "lt": "gamyba",
    "lv": "ra\u017eo\u0161ana",
    "el": "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b3\u03c9\u03b3\u03ae",
    "mt": "produzzjoni"
  },
  "2481": {
    "en": "production policy",
    "da": "produktionspolitik",
    "de": "Produktionspolitik",
    "nl": "productiebeleid",
    "sv": "produktionspolitik",
    "bg": "\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "v\u00fdrobn\u00ed politika",
    "hr": "proizvodna politika",
    "pl": "polityka produkcyjna",
    "sk": "v\u00fdrobn\u00e1 politika",
    "sl": "proizvodna politika",
    "es": "pol\u00edtica de producci\u00f3n",
    "fr": "politique de production",
    "it": "politica di produzione",
    "pt": "pol\u00edtica de produ\u00e7\u00e3o",
    "ro": "conducerea produc\u021biei",
    "et": "tootmispoliitika",
    "fi": "tuotantopolitiikka",
    "hu": "termel\u00e9spolitika",
    "lt": "gamybos politika",
    "lv": "ra\u017eo\u0161anas politika",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b3\u03c9\u03b3\u03ae\u03c2",
    "mt": "politika tal-produzzjoni"
  },
  "2817": {
    "en": "intellectual property",
    "da": "intellektuel ejendomsret",
    "de": "geistiges Eigentum",
    "nl": "intellectuele eigendom",
    "sv": "immateriell \u00e4gander\u00e4tt",
    "bg": "\u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u043d\u0430 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043e\u0441\u0442",
    "cs": "du\u0161evn\u00ed vlastnictv\u00ed",
    "hr": "intelektualno vlasni\u0161tvo",
    "pl": "w\u0142asno\u015b\u0107 intelektualna",
    "sk": "du\u0161evn\u00e9 vlastn\u00edctvo",
    "sl": "intelektualna lastnina",
    "es": "propiedad intelectual",
    "fr": "propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
    "it": "propriet\u00e0 intellettuale",
    "pt": "propriedade intelectual",
    "ro": "proprietate intelectual\u0103",
    "et": "intellektuaalomand",
    "fi": "immateriaalioikeus",
    "hu": "szellemi tulajdon",
    "lt": "intelektin\u0117 nuosavyb\u0117",
    "lv": "intelektu\u0101lais \u012bpa\u0161ums",
    "el": "\u03c0\u03bd\u03b5\u03c5\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b9\u03b4\u03b9\u03bf\u03ba\u03c4\u03b7\u03c3\u03af\u03b1",
    "mt": "proprjet\u00e0 intellettwali"
  },
  "4185": {
    "en": "space policy",
    "da": "rumfartspolitik",
    "de": "Weltraumpolitik",
    "nl": "ruimtevaartbeleid",
    "sv": "rymdfartspolitik",
    "bg": "\u043a\u043e\u0441\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "politika pro oblast vesm\u00edru",
    "hr": "svemirska politika",
    "pl": "polityka przestrzeni kosmicznej",
    "sk": "kozmick\u00e1 politika",
    "sl": "vesoljska politika",
    "es": "pol\u00edtica espacial",
    "fr": "politique spatiale",
    "it": "politica spaziale",
    "pt": "pol\u00edtica espacial",
    "ro": "politic\u0103 spa\u021bial\u0103",
    "et": "kosmosepoliitika",
    "fi": "avaruuspolitiikka",
    "hu": "\u0171rpolitika",
    "lt": "kosmoso politika",
    "lv": "kosmosa politika",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b4\u03b9\u03b1\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2",
    "mt": "politika dwar l-ispazju"
  },
  "2914": {
    "en": "research",
    "da": "forskning",
    "de": "Forschung",
    "nl": "research",
    "sv": "forskning",
    "bg": "\u0438\u0437\u0441\u043b\u0435\u0434\u0432\u0430\u043d\u0435",
    "cs": "v\u00fdzkum",
    "hr": "istra\u017eivanje",
    "pl": "badania",
    "sk": "v\u00fdskum",
    "sl": "raziskave",
    "es": "investigaci\u00f3n",
    "fr": "recherche",
    "it": "ricerca",
    "pt": "investiga\u00e7\u00e3o",
    "ro": "cercetare",
    "et": "uurimine",
    "fi": "tutkimus",
    "hu": "kutat\u00e1s",
    "lt": "moksliniai tyrimai",
    "lv": "p\u0113tniec\u012bba",
    "el": "\u03ad\u03c1\u03b5\u03c5\u03bd\u03b1",
    "mt": "ri\u010berka"
  },
  "2478": {
    "en": "research policy",
    "da": "forskningspolitik",
    "de": "Forschungspolitik",
    "nl": "onderzoeksbeleid",
    "sv": "forskningspolitik",
    "bg": "\u0438\u0437\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0441\u043a\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "politika v\u00fdzkumu",
    "hr": "istra\u017eiva\u010dka politika",
    "pl": "polityka naukowa",
    "sk": "v\u00fdskumn\u00e1 politika",
    "sl": "raziskovalna politika",
    "es": "pol\u00edtica de investigaci\u00f3n",
    "fr": "politique de la recherche",
    "it": "politica della ricerca",
    "pt": "pol\u00edtica de investiga\u00e7\u00e3o",
    "ro": "politic\u0103 de cercetare",
    "et": "uurimispoliitika",
    "fi": "tutkimuspolitiikka",
    "hu": "kutat\u00e1spolitika",
    "lt": "mokslini\u0173 tyrim\u0173 politika",
    "lv": "p\u0113tniec\u012bbas politika",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03ad\u03c1\u03b5\u03c5\u03bd\u03b1\u03c2",
    "mt": "politika ta\u2019 ri\u010berka"
  },
  "3797": {
    "en": "biotechnology",
    "da": "bioteknologi",
    "de": "Biotechnologie",
    "nl": "biotechnologie",
    "sv": "bioteknik",
    "bg": "\u0431\u0438\u043e\u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f",
    "cs": "biotechnologie",
    "hr": "biotehnologija",
    "pl": "biotechnologia",
    "sk": "biotechnol\u00f3gia",
    "sl": "biotehnologija",
    "es": "biotecnolog\u00eda",
    "fr": "biotechnologie",
    "it": "biotecnologia",
    "pt": "biotecnologia",
    "ro": "biotehnologie",
    "et": "biotehnoloogia",
    "fi": "biotekniikka",
    "hu": "biotechnol\u00f3gia",
    "lt": "biotechnologija",
    "lv": "biotehnolo\u0123ija",
    "el": "\u03b2\u03b9\u03bf\u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1",
    "mt": "bijoteknolo\u0121ija"
  },
  "4418": {
    "en": "materials technology",
    "da": "materialeteknologi",
    "de": "Materialtechnologie",
    "nl": "materiaaltechnologie",
    "sv": "materialteknik",
    "bg": "\u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u043d\u0430 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0438\u0442\u0435",
    "cs": "technologie materi\u00e1l\u016f",
    "hr": "tehnologija materijala",
    "pl": "technologia materia\u0142\u00f3w",
    "sk": "technol\u00f3gia materi\u00e1lov",
    "sl": "tehnologija materialov",
    "es": "tecnolog\u00eda de materiales",
    "fr": "technologie des mat\u00e9riaux",
    "it": "tecnologia dei materiali",
    "pt": "tecnologia de materiais",
    "ro": "tehnologia materialelor",
    "et": "materjalitehnoloogia",
    "fi": "materiaalitekniikka",
    "hu": "anyagtechnol\u00f3gia",
    "lt": "med\u017eiag\u0173 technologija",
    "lv": "materi\u0101lu tehnolo\u0123ija",
    "el": "\u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1 \u03c5\u03bb\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd",
    "mt": "teknolo\u0121ija tal-materjali"
  },
  "3641": {
    "en": "technical regulations",
    "da": "tekniske bestemmelser",
    "de": "technische Regelungen",
    "nl": "technische voorschriften",
    "sv": "tekniska f\u00f6reskrifter",
    "bg": "\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043d\u043e\u0440\u043c\u0438",
    "cs": "technick\u00e9 p\u0159edpisy a normy",
    "hr": "tehni\u010dka pravila",
    "pl": "regulacje techniczne",
    "sk": "technick\u00e9 predpisy",
    "sl": "tehni\u010dni predpisi",
    "es": "reglamentaci\u00f3n t\u00e9cnica",
    "fr": "r\u00e9glementation technique",
    "it": "regolamentazione tecnica",
    "pt": "regulamenta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica",
    "ro": "reglement\u0103ri tehnice",
    "et": "tehnilised normid",
    "fi": "tekniset m\u00e4\u00e4r\u00e4ykset",
    "hu": "m\u0171szaki szab\u00e1lyok",
    "lt": "techninis reglamentas",
    "lv": "tehniskie noteikumi",
    "el": "\u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03ba\u03b1\u03bd\u03bf\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2",
    "mt": "regolamenti tekni\u010bi"
  },
  "3632": {
    "en": "industrial manufacturing",
    "da": "industriel fremstilling",
    "de": "industrielle Fertigung",
    "nl": "industri\u00eble vervaardiging",
    "sv": "industriell tillverkning",
    "bg": "\u043f\u0440\u043e\u043c\u0438\u0448\u043b\u0435\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e",
    "cs": "pr\u016fmyslov\u00e9 zpracov\u00e1n\u00ed",
    "hr": "industrijski proces proizvodnje",
    "pl": "wytw\u00f3rczo\u015b\u0107 przemys\u0142owa",
    "sk": "priemyseln\u00e9 spracovanie",
    "sl": "industrijsko izdelovanje",
    "es": "fabricaci\u00f3n industrial",
    "fr": "fabrication industrielle",
    "it": "fabbricazione industriale",
    "pt": "fabrico industrial",
    "ro": "industrie manufacturier\u0103",
    "et": "t\u00f6\u00f6stuslik tootmine",
    "fi": "teollinen valmistaminen",
    "hu": "ipari feldolgoz\u00e1s",
    "lt": "pramoninis apdirbimas",
    "lv": "r\u016bpniecisk\u0101 ra\u017eo\u0161ana",
    "el": "\u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03ba\u03b5\u03c5\u03ae",
    "mt": "manifattura industrijali"
  },
  "3689": {
    "en": "advanced materials",
    "da": "avanceret materiale",
    "de": "fortgeschrittener Werkstoff",
    "nl": "geavanceerd materiaal",
    "sv": "avancerade material",
    "bg": "\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0438 \u0434\u0430\u0434\u0435\u043d\u0438 \u0432 \u0430\u0432\u0430\u043d\u0441",
    "cs": "modern\u00ed materi\u00e1ly",
    "hr": "novi materijal",
    "pl": "materia\u0142y zaawansowane",
    "sk": "modern\u00e9 materi\u00e1ly",
    "sl": "sodobni materiali",
    "es": "material avanzado",
    "fr": "mat\u00e9riau avanc\u00e9",
    "it": "materiale di punta",
    "pt": "novos materiais",
    "ro": "materiale avansate",
    "et": "n\u00fc\u00fcdisaegsed materjalid",
    "fi": "pitk\u00e4lle kehitetyt materiaalit",
    "hu": "korszer\u0171 anyagok",
    "lt": "pa\u017eangiosios med\u017eiagos",
    "lv": "progres\u012bvie materi\u0101li",
    "el": "\u03c5\u03bb\u03b9\u03ba\u03ac \u03c0\u03c1\u03bf\u03b7\u03b3\u03bc\u03ad\u03bd\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "materjali avvanzati"
  },
  "4415": {
    "en": "technology",
    "da": "teknologi",
    "de": "Technologie",
    "nl": "technologie",
    "sv": "teknik",
    "bg": "\u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f",
    "cs": "technologie",
    "hr": "tehnologija",
    "pl": "technologia",
    "sk": "technol\u00f3gia",
    "sl": "tehnologija",
    "es": "tecnolog\u00eda",
    "fr": "technologie",
    "it": "tecnologia",
    "pt": "tecnologia",
    "ro": "tehnologie",
    "et": "tehnoloogia",
    "fi": "teknologia",
    "hu": "technol\u00f3gia",
    "lt": "technologija",
    "lv": "tehnolo\u0123ija",
    "el": "\u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1",
    "mt": "teknolo\u0121ija"
  },
  "3160": {
    "en": "transport regulations",
    "da": "transportbestemmelser",
    "de": "verkehrspolitische Regelung",
    "nl": "vervoersvoorschriften",
    "sv": "transportbest\u00e4mmelser",
    "bg": "\u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u0430 \u0443\u0440\u0435\u0434\u0431\u0430 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0430",
    "cs": "p\u0159epravn\u00ed p\u0159edpisy",
    "hr": "propisi o prijevozu",
    "pl": "przepisy transportowe",
    "sk": "prepravn\u00e9 predpisy",
    "sl": "prevozni predpisi",
    "es": "reglamentaci\u00f3n del transporte",
    "fr": "r\u00e9glementation du transport",
    "it": "regolamentazione dei trasporti",
    "pt": "regulamenta\u00e7\u00e3o dos transportes",
    "ro": "reglementarea transportului",
    "et": "veoeeskirjad",
    "fi": "kuljetusta koskevat s\u00e4\u00e4nn\u00f6kset",
    "hu": "k\u00f6zleked\u00e9spolitikai szab\u00e1lyok",
    "lt": "transport\u0105 reglamentuojantys teis\u0117s aktai",
    "lv": "p\u0101rvad\u0101jumu noteikumi",
    "el": "\u03c3\u03c5\u03b3\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03b1\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b4\u03b9\u03b1\u03c4\u03ac\u03be\u03b5\u03b9\u03c2",
    "mt": "regolamenti tat-trasport"
  },
  "2494": {
    "en": "transport policy",
    "da": "transportpolitik",
    "de": "Transportpolitik",
    "nl": "vervoerbeleid",
    "sv": "transportpolitik",
    "bg": "\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "dopravn\u00ed politika",
    "hr": "transportna politika",
    "pl": "polityka transportowa",
    "sk": "dopravn\u00e1 politika",
    "sl": "prometna politika",
    "es": "pol\u00edtica de transportes",
    "fr": "politique des transports",
    "it": "politica dei trasporti",
    "pt": "pol\u00edtica dos transportes",
    "ro": "politica transporturilor",
    "et": "transpordipoliitika",
    "fi": "liikennepolitiikka",
    "hu": "k\u00f6zleked\u00e9spolitika",
    "lt": "transporto politika",
    "lv": "p\u0101rvad\u0101jumu politika",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03ce\u03bd",
    "mt": "politika tat-trasport"
  },
  "3101": {
    "en": "transport price",
    "da": "fragtomkostninger",
    "de": "Transportkosten",
    "nl": "vervoerskosten",
    "sv": "fraktkostnad",
    "bg": "\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u043d\u0430 \u0446\u0435\u043d\u0430",
    "cs": "cena za dopravu",
    "hr": "cijena prijevoza",
    "pl": "op\u0142ata transportowa",
    "sk": "cena dopravy",
    "sl": "cena prevoza",
    "es": "precio del transporte",
    "fr": "prix de transport",
    "it": "prezzo di trasporto",
    "pt": "custo do transporte",
    "ro": "pre\u021b de transport",
    "et": "transpordihind",
    "fi": "kuljetuksen hinta",
    "hu": "fuvaroz\u00e1si d\u00edj",
    "lt": "ve\u017eimo kaina",
    "lv": "p\u0101rvad\u0101juma cena",
    "el": "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03ac",
    "mt": "prezz tat-trasport"
  },
  "3131": {
    "en": "traffic regulations",
    "da": "f\u00e6rdselsbestemmelser",
    "de": "Verkehrsvorschriften",
    "nl": "verkeersvoorschriften",
    "sv": "trafikbest\u00e4mmelser",
    "bg": "\u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u0430 \u0443\u0440\u0435\u0434\u0431\u0430 \u043d\u0430 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043f\u043e \u043f\u044a\u0442\u0438\u0449\u0430\u0442\u0430",
    "cs": "dopravn\u00ed p\u0159edpisy",
    "hr": "prometni propisi",
    "pl": "przepisy ruchu drogowego",
    "sk": "dopravn\u00e9 predpisy",
    "sl": "prometni predpisi",
    "es": "reglamentaci\u00f3n de la circulaci\u00f3n",
    "fr": "r\u00e9glementation de la circulation",
    "it": "regolamentazione del traffico",
    "pt": "regulamenta\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o",
    "ro": "reglement\u0103ri de trafic",
    "et": "liikluseeskirjad",
    "fi": "liikennett\u00e4 koskevat s\u00e4\u00e4nn\u00f6kset",
    "hu": "k\u00f6zleked\u00e9si szab\u00e1lyok",
    "lt": "eism\u0105 reglamentuojantys teis\u0117s aktai",
    "lv": "satiksmes regul\u0113\u0161ana",
    "el": "\u03ba\u03c5\u03ba\u03bb\u03bf\u03c6\u03bf\u03c1\u03b9\u03b1\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b4\u03b9\u03b1\u03c4\u03ac\u03be\u03b5\u03b9\u03c2",
    "mt": "regolamenti tat-traffiku"
  },
  "4505": {
    "en": "air transport",
    "da": "lufttransport",
    "de": "Luftverkehr",
    "nl": "luchtvervoer",
    "sv": "lufttransport",
    "bg": "\u0432\u044a\u0437\u0434\u0443\u0448\u0435\u043d \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442",
    "cs": "leteck\u00e1 doprava",
    "hr": "zra\u010dni prijevoz",
    "pl": "transport lotniczy",
    "sk": "leteck\u00e1 doprava",
    "sl": "prevoz po zraku",
    "es": "transporte a\u00e9reo",
    "fr": "transport a\u00e9rien",
    "it": "trasporto aereo",
    "pt": "transporte a\u00e9reo",
    "ro": "transport aerian",
    "et": "\u00f5hutransport",
    "fi": "lentokuljetus",
    "hu": "l\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s",
    "lt": "oro transportas",
    "lv": "gaisa transports",
    "el": "\u03b5\u03bd\u03b1\u03ad\u03c1\u03b9\u03b5\u03c2 \u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03ad\u03c2",
    "mt": "trasport bl-ajru"
  },
  "3092": {
    "en": "space transport",
    "da": "rumtransport",
    "de": "Bef\u00f6rderung im Weltraum",
    "nl": "ruimtevervoer",
    "sv": "rymdtransport",
    "bg": "\u043a\u043e\u0441\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442",
    "cs": "kosmick\u00e1 p\u0159eprava",
    "hr": "svemirski prijevoz",
    "pl": "transport kosmiczny",
    "sk": "kozmick\u00e1 doprava",
    "sl": "prevoz v vesolju",
    "es": "transporte espacial",
    "fr": "transport spatial",
    "it": "trasporti spaziali",
    "pt": "transporte espacial",
    "ro": "transport spa\u021bial",
    "et": "kosmosetransport",
    "fi": "avaruuskuljetus",
    "hu": "\u0171rk\u00f6zleked\u00e9s",
    "lt": "kosminis transportas",
    "lv": "kosmosa transports",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03ad\u03c2",
    "mt": "trasport spazjali"
  },
  "1954": {
    "en": "mode of transport",
    "da": "transportm\u00e5de",
    "de": "Bef\u00f6rderungsart",
    "nl": "wijze van vervoer",
    "sv": "transports\u00e4tt",
    "bg": "\u0432\u0438\u0434 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442",
    "cs": "druh dopravy",
    "hr": "na\u010din prijevoza",
    "pl": "rodzaj transportu",
    "sk": "druh dopravy",
    "sl": "vrsta prevoza",
    "es": "forma de transporte",
    "fr": "mode de transport",
    "it": "modo di trasporto",
    "pt": "modo de transporte",
    "ro": "tipuri de transport",
    "et": "transpordiliik",
    "fi": "kuljetusmuoto",
    "hu": "k\u00f6zleked\u00e9si m\u00f3d",
    "lt": "transporto r\u016b\u0161is",
    "lv": "transporta veids",
    "el": "\u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c2 \u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03ac\u03c2",
    "mt": "modalit\u00e0 tat-trasport"
  },
  "2181": {
    "en": "organisation of transport",
    "da": "organisation af transport",
    "de": "Organisation des Verkehrs",
    "nl": "organisatie van het vervoer",
    "sv": "transportorganisering",
    "bg": "\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0430",
    "cs": "organizace dopravy",
    "hr": "organizacija prijevoza",
    "pl": "organizacja transportu",
    "sk": "organiz\u00e1cia dopravy",
    "sl": "organizacija prometa",
    "es": "organizaci\u00f3n de los transportes",
    "fr": "organisation des transports",
    "it": "organizzazione dei trasporti",
    "pt": "organiza\u00e7\u00e3o dos transportes",
    "ro": "organizarea transportului",
    "et": "transpordikorraldus",
    "fi": "kuljetusj\u00e4rjestelyt",
    "hu": "k\u00f6zleked\u00e9sszervez\u00e9s",
    "lt": "transporto organizavimas",
    "lv": "p\u0101rvad\u0101jumu organiz\u0113\u0161ana",
    "el": "\u03bf\u03c1\u03b3\u03ac\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd \u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03ce\u03bd",
    "mt": "organizzazzjoni tat-trasport"
  },
  "2015": {
    "en": "means of transport",
    "da": "transportmiddel",
    "de": "Bef\u00f6rderungsmittel",
    "nl": "vervoermiddel",
    "sv": "transportmedel",
    "bg": "\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u043d\u043e \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e",
    "cs": "dopravn\u00ed prost\u0159edek",
    "hr": "prijevozna sredstva",
    "pl": "\u015brodki transportu",
    "sk": "dopravn\u00e9 prostriedky",
    "sl": "prevozno sredstvo",
    "es": "medio de transporte",
    "fr": "moyen de transport",
    "it": "mezzo di trasporto",
    "pt": "meio de transporte",
    "ro": "mijloace de transport",
    "et": "transpordivahend",
    "fi": "kuljetusv\u00e4lineet",
    "hu": "sz\u00e1ll\u00edt\u00f3eszk\u00f6z",
    "lt": "transporto priemon\u0117s",
    "lv": "transporta l\u012bdzek\u013ci",
    "el": "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc \u03bc\u03ad\u03c3\u03bf",
    "mt": "mezzi tat-trasport"
  },
  "3098": {
    "en": "destination of transport",
    "da": "transportlokalisering",
    "de": "Verkehrsraum",
    "nl": "bestemming",
    "sv": "transportomr\u00e5de",
    "bg": "\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u043d\u0430 \u0434\u0435\u0441\u0442\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "dopravn\u00ed oblast",
    "hr": "prijevozno odredi\u0161te",
    "pl": "obszar transportu",
    "sk": "prepravn\u00e9 miesto ur\u010denia",
    "sl": "obmo\u010dje prevoza",
    "es": "localizaci\u00f3n del transporte",
    "fr": "localisation du transport",
    "it": "ambito territoriale del trasporto",
    "pt": "localiza\u00e7\u00e3o dos transportes",
    "ro": "destina\u021bia transportului",
    "et": "transpordi sihtkoht",
    "fi": "kuljetuksen m\u00e4\u00e4r\u00e4paikka",
    "hu": "k\u00f6zleked\u00e9si ter\u00fclet",
    "lt": "transporto erdv\u0117",
    "lv": "p\u0101rvad\u0101juma galam\u0113r\u0137is",
    "el": "\u03b3\u03b5\u03c9\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03b4\u03b9\u03bf\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03ce\u03bd",
    "mt": "destinazzjoni tat-trasport"
  },
  "4539": {
    "en": "land transport",
    "da": "landtransport",
    "de": "Landverkehr",
    "nl": "vervoer over land",
    "sv": "landtransport",
    "bg": "\u043d\u0430\u0437\u0435\u043c\u0435\u043d \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442",
    "cs": "pozemn\u00ed doprava",
    "hr": "kopneni prijevoz",
    "pl": "transport l\u0105dowy",
    "sk": "pozemn\u00e1 doprava",
    "sl": "kopenski promet",
    "es": "transporte terrestre",
    "fr": "transport terrestre",
    "it": "trasporto terrestre",
    "pt": "transporte terrestre",
    "ro": "transport terestru",
    "et": "maatransport",
    "fi": "maaliikenne",
    "hu": "sz\u00e1razf\u00f6ldi k\u00f6zleked\u00e9s",
    "lt": "sausumos transportas",
    "lv": "sauszemes transports",
    "el": "\u03c7\u03b5\u03c1\u03c3\u03b1\u03af\u03b1 \u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03ac",
    "mt": "trasport fuq l-art"
  },
  "4522": {
    "en": "maritime transport",
    "da": "s\u00f8transport",
    "de": "Bef\u00f6rderung auf dem Seeweg",
    "nl": "vervoer over zee",
    "sv": "sj\u00f6transport",
    "bg": "\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442",
    "cs": "n\u00e1mo\u0159n\u00ed doprava",
    "hr": "pomorski prijevoz",
    "pl": "transport morski",
    "sk": "n\u00e1morn\u00e1 doprava",
    "sl": "morski prevoz",
    "es": "transporte mar\u00edtimo",
    "fr": "transport maritime",
    "it": "trasporto marittimo",
    "pt": "transporte mar\u00edtimo",
    "ro": "transport maritim",
    "et": "meretransport",
    "fi": "meriliikenne",
    "hu": "tengeri sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s",
    "lt": "j\u016br\u0173 transportas",
    "lv": "j\u016bras transports",
    "el": "\u03b8\u03b1\u03bb\u03ac\u03c3\u03c3\u03b9\u03b1 \u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03ac",
    "mt": "trasport marittimu"
  },
  "2512": {
    "en": "ports policy",
    "da": "havnepolitik",
    "de": "Hafenpolitik",
    "nl": "havenbeleid",
    "sv": "hamnpolitik",
    "bg": "\u043f\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u0438\u0449\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "p\u0159\u00edstavn\u00ed politika",
    "hr": "lu\u010dka politika",
    "pl": "polityka portowa",
    "sk": "pr\u00edstavn\u00e1 politika",
    "sl": "pristani\u0161\u010dna politika",
    "es": "pol\u00edtica portuaria",
    "fr": "politique portuaire",
    "it": "politica portuale",
    "pt": "pol\u00edtica portu\u00e1ria",
    "ro": "politic\u0103 portuar\u0103",
    "et": "sadamapoliitika",
    "fi": "satamapolitiikka",
    "hu": "kik\u00f6t\u0151politika",
    "lt": "uost\u0173 politika",
    "lv": "ostu politika",
    "el": "\u03bb\u03b9\u03bc\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "poltika portwarja"
  },
  "4515": {
    "en": "inland waterway transport",
    "da": "transport ad indre vandveje",
    "de": "Binnenschiffsverkehr",
    "nl": "vervoer over binnenwateren",
    "sv": "transport p\u00e5 inre vattenv\u00e4g",
    "bg": "\u0432\u044a\u0442\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d \u0432\u043e\u0434\u0435\u043d \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442",
    "cs": "vnitrozemsk\u00e1 vodn\u00ed doprava",
    "hr": "prijevoz unutra\u0161njim vodama",
    "pl": "transport wodny \u015br\u00f3dl\u0105dowy",
    "sk": "vodn\u00e1 doprava",
    "sl": "prevoz po celinskih plovnih poteh",
    "es": "transporte por v\u00eda navegable",
    "fr": "transport par voie navigable",
    "it": "trasporto per vie navigabili",
    "pt": "transporte por via naveg\u00e1vel",
    "ro": "transport fluvial intern",
    "et": "siseveetransport",
    "fi": "sis\u00e4vesiliikenne",
    "hu": "belv\u00edzi k\u00f6zleked\u00e9s",
    "lt": "vidaus vanden\u0173 transportas",
    "lv": "iek\u0161zemes \u016bdensce\u013cu transports",
    "el": "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03ac \u03bc\u03ad\u03c3\u03c9 \u03c0\u03bb\u03c9\u03c4\u03ae\u03c2 \u03bf\u03b4\u03bf\u03cd",
    "mt": "trasport fuq mog\u0127dijiet tal-ilma navi\u0121abbli"
  },
  "2184": {
    "en": "organisation of work",
    "da": "organisation af arbejdet",
    "de": "Arbeitsorganisation",
    "nl": "organisatie van het werk",
    "sv": "arbetsorganisering",
    "bg": "\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430",
    "cs": "organizace pr\u00e1ce",
    "hr": "organizacija rada",
    "pl": "organizacja pracy",
    "sk": "organiz\u00e1cia pr\u00e1ce",
    "sl": "organizacija dela",
    "es": "organizaci\u00f3n del trabajo",
    "fr": "organisation du travail",
    "it": "organizzazione del lavoro",
    "pt": "organiza\u00e7\u00e3o do trabalho",
    "ro": "organizarea muncii",
    "et": "t\u00f6\u00f6korraldus",
    "fi": "ty\u00f6n organisointi",
    "hu": "munkaszervez\u00e9s",
    "lt": "darbo organizavimas",
    "lv": "darba organiz\u0101cija",
    "el": "\u03bf\u03c1\u03b3\u03ac\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "organizzazzjoni tax-xog\u0127ol"
  },
  "82": {
    "en": "working conditions",
    "da": "arbejdsvilk\u00e5r",
    "de": "Arbeitsbedingungen",
    "nl": "arbeidsvoorwaarden",
    "sv": "arbetsvillkor",
    "bg": "\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f",
    "cs": "pracovn\u00ed podm\u00ednky",
    "hr": "radni uvjeti",
    "pl": "warunki pracy",
    "sk": "pracovn\u00e9 podmienky",
    "sl": "delovni pogoji",
    "es": "condici\u00f3n de trabajo",
    "fr": "condition de travail",
    "it": "condizioni di lavoro",
    "pt": "condi\u00e7\u00f5es de trabalho",
    "ro": "condi\u021bii de munc\u0103",
    "et": "t\u00f6\u00f6tingimused",
    "fi": "ty\u00f6olot",
    "hu": "munkak\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek",
    "lt": "darbo s\u0105lygos",
    "lv": "darba apst\u0101k\u013ci",
    "el": "\u03c3\u03c5\u03bd\u03b8\u03ae\u03ba\u03b5\u03c2 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "kundizzjonijiet tax-xog\u0127ol"
  },
  "4543": {
    "en": "work",
    "da": "arbejde",
    "de": "Arbeit",
    "nl": "arbeid",
    "sv": "arbete",
    "bg": "\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430",
    "cs": "pr\u00e1ce",
    "hr": "rad",
    "pl": "praca",
    "sk": "pr\u00e1ca",
    "sl": "delo",
    "es": "trabajo",
    "fr": "travail",
    "it": "lavoro",
    "pt": "trabalho",
    "ro": "munc\u0103",
    "et": "t\u00f6\u00f6",
    "fi": "ty\u00f6",
    "hu": "munka",
    "lt": "darbas",
    "lv": "darbs",
    "el": "\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1",
    "mt": "xog\u0127ol"
  },
  "2178": {
    "en": "organisation of professions",
    "da": "standsorganisation",
    "de": "Organisierung des Berufsstandes",
    "nl": "beroepsorganisatie",
    "sv": "yrkesorganisering",
    "bg": "\u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043d\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "profesn\u00ed organizace",
    "hr": "strukovno organiziranje",
    "pl": "organizacja zawodu",
    "sk": "profesijn\u00e9 organiz\u00e1cie",
    "sl": "stanovska organizacija",
    "es": "organizaci\u00f3n de las profesiones",
    "fr": "organisation de la profession",
    "it": "organizzazione della professione",
    "pt": "organiza\u00e7\u00e3o profissional",
    "ro": "organizarea profesiei",
    "et": "kutsealade korraldus",
    "fi": "ammattij\u00e4rjest\u00f6t",
    "hu": "szakmai szervez\u0151d\u00e9s",
    "lt": "profesij\u0173 organizacin\u0117 strukt\u016bra",
    "lv": "profesiju organiz\u0101cija",
    "el": "\u03bf\u03c1\u03b3\u03ac\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7 \u03b5\u03c0\u03b1\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03ba\u03bb\u03ac\u03b4\u03bf\u03c5",
    "mt": "organizzazzjoni ta&#39; professjonijiet"
  },
  "557": {
    "en": "labour law",
    "da": "arbejdsret",
    "de": "Arbeitsrecht",
    "nl": "arbeidsrecht",
    "sv": "arbetsr\u00e4tt",
    "bg": "\u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e",
    "cs": "pracovn\u00ed pr\u00e1vo",
    "hr": "radno pravo",
    "pl": "prawo pracy",
    "sk": "pracovn\u00e9 pr\u00e1vo",
    "sl": "delovno pravo",
    "es": "Derecho del trabajo",
    "fr": "droit du travail",
    "it": "diritto del lavoro",
    "pt": "direito do trabalho",
    "ro": "dreptul muncii",
    "et": "t\u00f6\u00f6\u00f5igus",
    "fi": "ty\u00f6oikeus",
    "hu": "munkajog",
    "lt": "darbo teis\u0117",
    "lv": "darba ties\u012bbas",
    "el": "\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03b4\u03af\u03ba\u03b1\u03b9\u03bf",
    "mt": "li\u0121i tax-xog\u0127ol"
  },
  "3209": {
    "en": "labour relations",
    "da": "arbejdsmarkedsrelationer",
    "de": "Beziehungen zwischen den Sozialpartnern",
    "nl": "arbeidsbetrekking",
    "sv": "arbetsmarknadsrelationer",
    "bg": "\u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f",
    "cs": "pracovn\u00ed vztahy",
    "hr": "radni odnosi",
    "pl": "stosunki pracy",
    "sk": "pracovn\u00e9 vz\u0165ahy",
    "sl": "odnosi med socialnimi partnerji",
    "es": "relaci\u00f3n laboral",
    "fr": "relation du travail",
    "it": "relazioni industriali",
    "pt": "rela\u00e7\u00f5es do trabalho",
    "ro": "rela\u021bii de munc\u0103",
    "et": "t\u00f6\u00f6suhted",
    "fi": "ty\u00f6markkinasuhteet",
    "hu": "munka\u00fcgyi kapcsolatok",
    "lt": "darbo santykiai",
    "lv": "darba attiec\u012bbas",
    "el": "\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03b9\u03b1\u03ba\u03ad\u03c2 \u03c3\u03c7\u03ad\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2",
    "mt": "relazzjonijiet industrijali"
  },
  "5974": {
    "en": "unemployment",
    "da": "arbejdsl\u00f8shed",
    "de": "Arbeitslosigkeit",
    "nl": "werkloosheid",
    "sv": "arbetsl\u00f6shet",
    "bg": "\u0431\u0435\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0438\u0446\u0430",
    "cs": "nezam\u011bstnanost",
    "hr": "nezaposlenost",
    "pl": "bezrobocie",
    "sk": "nezamestnanos\u0165",
    "sl": "brezposelnost",
    "es": "paro",
    "fr": "ch\u00f4mage",
    "it": "disoccupazione",
    "pt": "desemprego",
    "ro": "\u0219omaj",
    "et": "t\u00f6\u00f6puudus",
    "fi": "ty\u00f6tt\u00f6myys",
    "hu": "munkan\u00e9lk\u00fclis\u00e9g",
    "lt": "nedarbas",
    "lv": "bezdarbs",
    "el": "\u03b1\u03bd\u03b5\u03c1\u03b3\u03af\u03b1",
    "mt": "qg\u0127ad"
  },
  "1627": {
    "en": "freedom to work",
    "da": "frihed til at arbejde",
    "de": "Arbeitsfreiheit",
    "nl": "vrijheid van arbeid",
    "sv": "frihet att arbeta",
    "es": "libertad de trabajo",
    "fr": "libert\u00e9 du travail",
    "it": "libert\u00e0 di lavoro",
    "pt": "liberdade de trabalho",
    "fi": "ty\u00f6nteon vapaus",
    "el": "\u03b5\u03bb\u03b5\u03c5\u03b8\u03b5\u03c1\u03af\u03b1 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1\u03c2",
    "bg": "\u0421\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u0430 \u0437\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 ",
    "cs": "Svoboda pracovat ",
    "hr": "sloboda rada ",
    "pl": "Wolno\u015b\u0107 pracy ",
    "sk": "Sloboda pracova\u0165 ",
    "sl": "svoboda dela ",
    "ro": "libertatea de a lucra ",
    "et": "t\u00f6\u00f6tamise vabadus ",
    "hu": "szabadon dolgozni ",
    "lt": "Laisv\u0117 dirbti ",
    "lv": "Darba br\u012bv\u012bba ",
    "mt": "Libert\u00e0 g\u0127ax-xog\u0127ol "
  },
  "1074": {
    "en": "vocational training",
    "da": "erhvervsuddannelse",
    "de": "berufliche Bildung",
    "nl": "beroepsopleiding",
    "sv": "yrkesutbildning",
    "bg": "\u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043a\u0430",
    "cs": "profesn\u00ed p\u0159\u00edprava",
    "hr": "strukovna izobrazba",
    "pl": "szkolenie zawodowe",
    "sk": "odborn\u00e1 pr\u00edprava",
    "sl": "poklicno usposabljanje",
    "es": "formaci\u00f3n profesional",
    "fr": "formation professionnelle",
    "it": "formazione professionale",
    "pt": "forma\u00e7\u00e3o profissional",
    "ro": "formare profesional\u0103",
    "et": "kutse\u00f5pe",
    "fi": "ammatillinen koulutus",
    "hu": "szakk\u00e9pz\u00e9s",
    "lt": "profesinis mokymas",
    "lv": "arodapm\u0101c\u012bba",
    "el": "\u03b5\u03c0\u03b1\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c1\u03c4\u03b9\u03c3\u03b7",
    "mt": "ta\u0127ri\u0121 vokazzjonali"
  },
  "4299": {
    "en": "employment structure",
    "da": "besk\u00e6ftigelsesstruktur",
    "de": "Besch\u00e4ftigungsstruktur",
    "nl": "structuur van de werkgelegenheid",
    "sv": "syssels\u00e4ttningsstruktur",
    "bg": "\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u0435\u0442\u043e\u0441\u0442\u0442\u0430",
    "cs": "struktura zam\u011bstnanosti",
    "hr": "struktura zaposlenosti",
    "pl": "struktura zatrudnienia",
    "sk": "\u0161trukt\u00fara zamestnanosti",
    "sl": "struktura zaposlenosti",
    "es": "estructura del empleo",
    "fr": "structure de l&#39;emploi",
    "it": "struttura occupazionale",
    "pt": "estrutura do emprego",
    "ro": "structura for\u021bei de munc\u0103",
    "et": "t\u00f6\u00f6h\u00f5ivestruktuur",
    "fi": "ty\u00f6llisyyden rakenne",
    "hu": "foglalkoztat\u00e1si strukt\u00fara",
    "lt": "u\u017eimtumo strukt\u016bra",
    "lv": "nodarbin\u0101t\u012bbas strukt\u016bra",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03ac\u03c1\u03b8\u03c1\u03c9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b1\u03c0\u03b1\u03c3\u03c7\u03cc\u03bb\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2",
    "mt": "struttura tal-impjiegi"
  },
  "2468": {
    "en": "employment policy",
    "da": "besk\u00e6ftigelsespolitik",
    "de": "Besch\u00e4ftigungspolitik",
    "nl": "werkgelegenheidsbeleid",
    "sv": "syssels\u00e4ttningspolitik",
    "bg": "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u0435\u0442\u043e\u0441\u0442",
    "cs": "politika zam\u011bstnanosti",
    "hr": "politika zapo\u0161ljavanja",
    "pl": "polityka zatrudnienia",
    "sk": "politika zamestnanosti",
    "sl": "politika zaposlovanja",
    "es": "pol\u00edtica de empleo",
    "fr": "politique de l&#39;emploi",
    "it": "politica occupazionale",
    "pt": "pol\u00edtica do emprego",
    "ro": "politic\u0103 de angajare a for\u021bei de munc\u0103",
    "et": "t\u00f6\u00f6h\u00f5ivepoliitika",
    "fi": "ty\u00f6llisyyspolitiikka",
    "hu": "foglalkoztat\u00e1spolitika",
    "lt": "u\u017eimtumo politika",
    "lv": "nodarbin\u0101t\u012bbas politika",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b1\u03c0\u03b1\u03c3\u03c7\u03cc\u03bb\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2",
    "mt": "politika tal-impjiegi"
  },
  "3522": {
    "en": "termination of employment",
    "da": "arbejdsoph\u00f8r",
    "de": "Beendigung des Arbeitsverh\u00e4ltnisses",
    "nl": "be\u00ebindiging van het werkverband",
    "sv": "upph\u00f6rande av anst\u00e4llningsf\u00f6rh\u00e5llande",
    "bg": "\u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0442\u044f\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432\u043e\u0442\u043e \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435",
    "cs": "skon\u010den\u00ed pracovn\u00edho pom\u011bru",
    "hr": "prestanak zaposlenja",
    "pl": "rozwi\u0105zanie stosunku pracy",
    "sk": "skon\u010denie pracovn\u00e9ho pomeru",
    "sl": "prenehanje delovnega razmerja",
    "es": "cese de empleo",
    "fr": "cessation d&#39;emploi",
    "it": "cessazione d&#39;impiego",
    "pt": "cessa\u00e7\u00e3o de emprego",
    "ro": "\u00eencetarea activit\u0103\u021bii angajatului",
    "et": "t\u00f6\u00f6suhte l\u00f5petamine",
    "fi": "ty\u00f6suhteen p\u00e4\u00e4ttyminen",
    "hu": "munkaviszony megsz\u0171n\u00e9se",
    "lt": "darbo sutarties nutraukimas",
    "lv": "darba attiec\u012bbu izbeig\u0161ana",
    "el": "\u03bb\u03cd\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c3\u03c7\u03ad\u03c3\u03b5\u03c9\u03c2 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "sensja"
  },
  "1163": {
    "en": "personnel administration",
    "da": "personaleadministration",
    "de": "Personalverwaltung",
    "nl": "personeelsbeheer",
    "sv": "personaladministration",
    "bg": "\u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430",
    "cs": "person\u00e1ln\u00ed odd\u011blen\u00ed",
    "hr": "upravljanje kadrovima",
    "pl": "zarz\u0105dzanie personelem",
    "sk": "person\u00e1lna spr\u00e1va",
    "sl": "kadrovske zadeve",
    "es": "administraci\u00f3n del personal",
    "fr": "administration du personnel",
    "it": "amministrazione del personale",
    "pt": "administra\u00e7\u00e3o do pessoal",
    "ro": "managementul personalului",
    "et": "personalihaldus",
    "fi": "henkil\u00f6st\u00f6hallinto",
    "hu": "szem\u00e9lyzetgazd\u00e1lkod\u00e1s",
    "lt": "personalo valdymas",
    "lv": "person\u0101la p\u0101rvald\u012bba",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03bf\u03af\u03ba\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c9\u03c0\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd",
    "mt": "amministrazzjoni tal-persunal"
  },
  "2491": {
    "en": "pay policy",
    "da": "l\u00f8npolitik",
    "de": "Lohnpolitik",
    "nl": "loonbeleid",
    "sv": "l\u00f6nepolitik",
    "bg": "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0432\u044a\u0437\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u0442\u0430",
    "cs": "mzdov\u00e1 politika",
    "hr": "politika pla\u0107a",
    "pl": "polityka p\u0142ac",
    "sk": "mzdov\u00e1 politika",
    "sl": "pla\u010dna politika",
    "es": "pol\u00edtica salarial",
    "fr": "politique des salaires",
    "it": "politica salariale",
    "pt": "pol\u00edtica salarial",
    "ro": "politic\u0103 salarial\u0103",
    "et": "palgapoliitika",
    "fi": "palkkapolitiikka",
    "hu": "b\u00e9rpolitika",
    "lt": "apmok\u0117jimo politika",
    "lv": "atalgojuma politika",
    "el": "\u03bc\u03b9\u03c3\u03b8\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "politika dwar il-paga"
  },
  "3273": {
    "en": "remuneration of work",
    "da": "afl\u00f8nning af arbejde",
    "de": "Arbeitsentgelt",
    "nl": "arbeidsbezoldiging",
    "sv": "ers\u00e4ttning f\u00f6r arbete",
    "bg": "\u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432\u043e \u0432\u044a\u0437\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435",
    "cs": "odm\u011b\u0148ov\u00e1n\u00ed",
    "hr": "nagra\u0111ivanje za rad",
    "pl": "wynagrodzenie za prac\u0119",
    "sk": "odmena za pr\u00e1cu",
    "sl": "pla\u010dilo za delo",
    "es": "remuneraci\u00f3n del trabajo",
    "fr": "r\u00e9mun\u00e9ration du travail",
    "it": "retribuzione del lavoro",
    "pt": "remunera\u00e7\u00e3o do trabalho",
    "ro": "remunera\u021bia muncii",
    "et": "t\u00f6\u00f6 tasustamine",
    "fi": "korvaus ty\u00f6st\u00e4",
    "hu": "munkaviszonyb\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 j\u00f6vedelem",
    "lt": "atlyginimas u\u017e darb\u0105",
    "lv": "atl\u012bdz\u012bba par darbu",
    "el": "\u03b1\u03c0\u03bf\u03bb\u03b1\u03b2\u03ad\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1",
    "mt": "rimunerazzojni g\u0127ax-xog\u0127ol"
  },
  "5275": {
    "en": "socioprofessional category",
    "da": "socio-professionel gruppe",
    "de": "sozioprofessionelle Gruppe",
    "nl": "sociaal-professionele categorie",
    "sv": "social yrkeskategori",
    "bg": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u043e\u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043d\u0430 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f",
    "cs": "socio-profesn\u00ed kategorie",
    "hr": "dru\u0161tvena kategorija zvanja",
    "pl": "kategoria socjo-zawodowa",
    "sk": "socioprofesijn\u00e1 kateg\u00f3ria",
    "sl": "socialno-poklicna kategorija",
    "es": "categor\u00eda socioprofesional",
    "fr": "cat\u00e9gorie socioprofessionnelle",
    "it": "categoria socioprofessionale",
    "pt": "categoria socioprofissional",
    "ro": "categorie socio-profesional\u0103",
    "et": "\u00fchiskondlik-ametialane kategooria",
    "fi": "yhteiskunnallis-ammatillinen ryhm\u00e4",
    "hu": "t\u00e1rsadalmi-szakmai csoport",
    "lt": "socialin\u0117 ir profesin\u0117 kategorija",
    "lv": "soci\u0101li profesion\u0101l\u0101 kategorija",
    "el": "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03b5\u03c0\u03b1\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03b1\u03c4\u03b7\u03b3\u03bf\u03c1\u03af\u03b1",
    "mt": "kategorija so\u010bjoprofessjonali"
  },
  "1737": {
    "en": "labour force",
    "da": "arbejdskraft",
    "de": "Arbeitskr\u00e4ftepotenzial",
    "nl": "arbeidskrachten",
    "sv": "person i arbetskraften",
    "bg": "\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0430 \u0441\u0438\u043b\u0430",
    "cs": "pracovn\u00ed s\u00edla",
    "hr": "radna snaga",
    "pl": "si\u0142a robocza",
    "sk": "pracovn\u00e1 sila",
    "sl": "delovna sila",
    "es": "mano de obra",
    "fr": "main-d&#39;\u0153uvre",
    "it": "manodopera",
    "pt": "m\u00e3o de obra",
    "ro": "for\u021b\u0103 de munc\u0103",
    "et": "t\u00f6\u00f6j\u00f5ud",
    "fi": "ty\u00f6voima",
    "hu": "munkaer\u0151",
    "lt": "darbo j\u0117ga",
    "lv": "darbasp\u0113ks",
    "el": "\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03b4\u03c5\u03bd\u03b1\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc",
    "mt": "forza tax-xog\u0127ol"
  },
  "1802": {
    "en": "labour market",
    "da": "arbejdsmarked",
    "de": "Arbeitsmarkt",
    "nl": "arbeidsmarkt",
    "sv": "arbetsmarknad",
    "bg": "\u043f\u0430\u0437\u0430\u0440 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0430 \u0441\u0438\u043b\u0430",
    "cs": "trh pr\u00e1ce",
    "hr": "tr\u017ei\u0161te rada",
    "pl": "rynek pracy",
    "sk": "pracovn\u00fd trh",
    "sl": "trg dela",
    "es": "mercado laboral",
    "fr": "march\u00e9 du travail",
    "it": "mercato del lavoro",
    "pt": "mercado do trabalho",
    "ro": "pia\u021ba muncii",
    "et": "t\u00f6\u00f6turg",
    "fi": "ty\u00f6markkinat",
    "hu": "munkaer\u0151piac",
    "lt": "darbo rinka",
    "lv": "darba tirgus",
    "el": "\u03b1\u03b3\u03bf\u03c1\u03ac \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "suq tax-xog\u0127ol"
  },
  "4276": {
    "en": "occupational status",
    "da": "arbejdsstilling",
    "de": "beruflicher Status",
    "nl": "beroepsstatus",
    "sv": "yrkesst\u00e4llning",
    "bg": "\u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0435\u043d \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441",
    "cs": "profesn\u00ed status",
    "hr": "zaposleni\u010dki status",
    "pl": "status zawodowy",
    "sk": "profesijn\u00fd status",
    "sl": "poklicni status",
    "es": "categor\u00eda profesional",
    "fr": "statut professionnel",
    "it": "statuto professionale",
    "pt": "estatuto profissional",
    "ro": "statut profesional",
    "et": "ametiseisund",
    "fi": "ammattiasema",
    "hu": "beoszt\u00e1s",
    "lt": "tarnybin\u0117 pad\u0117tis",
    "lv": "profesion\u0101lais statuss",
    "el": "\u03b5\u03c0\u03b1\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7",
    "mt": "status okkupazzjonali"
  },
  "2180": {
    "en": "party organisation",
    "da": "organisation af partier",
    "de": "Parteiorganisation",
    "nl": "partijorganisatie",
    "sv": "partiorganisation",
    "bg": "\u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439\u043d\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "organizace strany",
    "hr": "ustroj stranke",
    "pl": "organizacja partii",
    "sk": "organiz\u00e1cia strany",
    "sl": "organizacija stranke",
    "es": "organizaci\u00f3n de los partidos",
    "fr": "organisation des partis",
    "it": "organizzazione dei partiti",
    "pt": "organiza\u00e7\u00e3o dos partidos",
    "ro": "organizarea partidelor politice",
    "et": "parteiorganisatsioon",
    "fi": "puoluej\u00e4rjestelm\u00e4",
    "hu": "p\u00e1rtszervezet",
    "lt": "partijos organizavimas",
    "lv": "partiju organiz\u0101cija",
    "el": "\u03bf\u03c1\u03b3\u03ac\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd \u03ba\u03bf\u03bc\u03bc\u03ac\u03c4\u03c9\u03bd",
    "mt": "organizzazzjoni tal-partit"
  },
  "2258": {
    "en": "political parties",
    "da": "politiske partier",
    "de": "politische Parteien",
    "nl": "politieke partijen",
    "sv": "politiska partier",
    "bg": "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f",
    "cs": "politick\u00e9 strany",
    "hr": "politi\u010dke stranke",
    "pl": "partie polityczne",
    "sk": "politick\u00e9 strany",
    "sl": "politi\u010dna stranka",
    "es": "partidos pol\u00edticos",
    "fr": "partis politiques",
    "it": "partiti politici",
    "pt": "partidos pol\u00edticos",
    "ro": "partide politice",
    "et": "poliitilised parteid",
    "fi": "poliittiset puolueet",
    "hu": "politikai p\u00e1rt",
    "lt": "politin\u0117s partijos",
    "lv": "politiska partija",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03ba\u03cc\u03bc\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1",
    "mt": "partiti politi\u010bi"
  },
  "4436": {
    "en": "political tendency",
    "da": "politisk tendens",
    "de": "politische Richtung",
    "nl": "politieke richting",
    "sv": "politisk riktning",
    "bg": "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430 \u0442\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "politick\u00e9 zam\u011b\u0159en\u00ed",
    "hr": "politi\u010dko usmjerenje",
    "pl": "tendencja polityczna",
    "sk": "politick\u00e9 zameranie",
    "sl": "politi\u010dna usmeritev",
    "es": "tendencia pol\u00edtica",
    "fr": "tendance politique",
    "it": "tendenza politica",
    "pt": "tend\u00eancia pol\u00edtica",
    "ro": "tendin\u021be politice",
    "et": "poliitiline suundumus",
    "fi": "poliittinen suuntaus",
    "hu": "politikai ir\u00e1nyzat",
    "lt": "politin\u0117 kryptis",
    "lv": "politiskais virziens",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03c4\u03ac\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2",
    "mt": "tendenza politika"
  },
  "41": {
    "en": "powers of parliament",
    "da": "parlamentskompetence",
    "de": "Zust\u00e4ndigkeit des Parlaments",
    "nl": "bevoegdheid van het Parlement",
    "sv": "parlamentets befogenheter",
    "bg": "\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u043c\u043e\u0449\u0438\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430",
    "cs": "kompetence parlamentu",
    "hr": "parlamentarne ovlasti",
    "pl": "kompetencje parlamentu",
    "sk": "pr\u00e1vomoci parlamentu",
    "sl": "pristojnosti parlamenta",
    "es": "competencias del Parlamento",
    "fr": "comp\u00e9tence du Parlement",
    "it": "competenza del parlamento",
    "pt": "compet\u00eancia da assembleia",
    "ro": "parlament competen\u021be",
    "et": "parlamendi p\u00e4devus",
    "fi": "parlamentin toimivalta",
    "hu": "a parlament hat\u00e1sk\u00f6re",
    "lt": "parlamento galios",
    "lv": "parlamenta pilnvaras",
    "el": "\u03b1\u03c1\u03bc\u03bf\u03b4\u03b9\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b5\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039a\u03bf\u03b9\u03bd\u03bf\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03af\u03bf\u03c5",
    "mt": "setg\u0127at tal-parlament"
  },
  "3232": {
    "en": "interparliamentary relations",
    "da": "interparlamentariske relationer",
    "de": "interparlamentarische Beziehungen",
    "nl": "interparlementaire betrekking",
    "sv": "interparlamentariska f\u00f6rbindelser",
    "bg": "\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f",
    "cs": "meziparlamentn\u00ed vztahy",
    "hr": "me\u0111uparlamentarni odnosi",
    "pl": "stosunki mi\u0119dzyparlamentarne",
    "sk": "medziparlamentn\u00e9 vz\u0165ahy",
    "sl": "medparlamentarni odnosi",
    "es": "relaci\u00f3n interparlamentaria",
    "fr": "relation interparlementaire",
    "it": "relazione interparlamentare",
    "pt": "rela\u00e7\u00f5es interparlamentares",
    "ro": "rela\u021bii interparlamentare",
    "et": "parlamentidevahelised suhted",
    "fi": "parlamenttien v\u00e4liset suhteet",
    "hu": "interparlament\u00e1ris kapcsolatok",
    "lt": "tarpparlamentiniai ry\u0161iai",
    "lv": "parlamentu attiec\u012bbas",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03bf\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03c3\u03c7\u03ad\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2",
    "mt": "relazzjonijiet interparlamentari"
  },
  "2242": {
    "en": "parliament",
    "da": "parlament",
    "de": "Parlament",
    "nl": "parlement",
    "sv": "parlament",
    "bg": "\u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442",
    "cs": "parlament",
    "hr": "parlament",
    "pl": "parlament",
    "sk": "parlament",
    "sl": "parlament",
    "es": "Parlamento",
    "fr": "parlement",
    "it": "parlamento",
    "pt": "assembleia",
    "ro": "Parlament",
    "et": "parlament",
    "fi": "kansanedustuslaitos",
    "hu": "parlament",
    "lt": "parlamentas",
    "lv": "parlaments",
    "el": "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03bf\u03b2\u03bf\u03cd\u03bb\u03b9\u03bf",
    "mt": "parlament"
  },
  "53": {
    "en": "composition of parliament",
    "da": "parlamentets sammens\u00e6tning",
    "de": "Zusammensetzung des Parlaments",
    "nl": "samenstelling van het Parlement",
    "sv": "parlamentets sammans\u00e4ttning",
    "bg": "\u0441\u044a\u0441\u0442\u0430\u0432 \u043d\u0430 \u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430",
    "cs": "slo\u017een\u00ed parlamentu",
    "hr": "sastav parlamenta",
    "pl": "sk\u0142ad parlamentu",
    "sk": "zlo\u017eenie parlamentu",
    "sl": "sestava parlamenta",
    "es": "composici\u00f3n del Parlamento",
    "fr": "composition du Parlement",
    "it": "composizione del parlamento",
    "pt": "composi\u00e7\u00e3o da assembleia",
    "ro": "structura Parlamentului",
    "et": "parlamendi koosseis",
    "fi": "parlamentin kokoonpano",
    "hu": "parlament \u00f6sszet\u00e9tele",
    "lt": "parlamento sud\u0117tis",
    "lv": "parlamenta sast\u0101vs",
    "el": "\u03c3\u03cd\u03bd\u03b8\u03b5\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039a\u03bf\u03b9\u03bd\u03bf\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03af\u03bf\u03c5",
    "mt": "kompo\u017cizzjoni tal-parlament"
  },
  "2246": {
    "en": "Member of Parliament",
    "da": "parlamentsmedlem",
    "de": "Parlamentarier",
    "nl": "afgevaardigde",
    "sv": "parlamentsledamot",
    "bg": "\u0427\u043b\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442",
    "cs": "poslanec parlamentu",
    "hr": "zastupnik",
    "pl": "cz\u0142onek parlamentu",
    "sk": "\u010dlen parlamentu",
    "sl": "parlamentarec",
    "es": "parlamentario",
    "fr": "parlementaire",
    "it": "parlamentare",
    "pt": "parlamentar",
    "ro": "parlamentar",
    "et": "parlamendiliige",
    "fi": "parlamentin j\u00e4sen",
    "hu": "parlamenti k\u00e9pvisel\u0151",
    "lt": "parlamento narys",
    "lv": "parlamenta loceklis",
    "el": "\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03b5\u03c5\u03c4\u03ae\u03c2",
    "mt": "Membru tal-Parlament"
  },
  "2166": {
    "en": "administrative structures",
    "da": "administrativ organisation",
    "de": "Verwaltungsorganisation",
    "nl": "administratieve organisatie",
    "sv": "administrativ organisation",
    "bg": "\u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "struktura st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1vy",
    "hr": "upravni ustroj",
    "pl": "organizacja administracji",
    "sk": "spr\u00e1vna organiz\u00e1cia",
    "sl": "upravna organizacija",
    "es": "organizaci\u00f3n administrativa",
    "fr": "organisation administrative",
    "it": "organizzazione amministrativa",
    "pt": "organiza\u00e7\u00e3o administrativa",
    "ro": "structur\u0103 administrativ\u0103",
    "et": "haldusorganisatsioon",
    "fi": "hallinto-organisaatio",
    "hu": "k\u00f6zigazgat\u00e1s szervezete",
    "lt": "administracin\u0117s strukt\u016bros",
    "lv": "administrat\u012bv\u0101 strukt\u016bra",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03bf\u03b9\u03ba\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03bf\u03c1\u03b3\u03ac\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7",
    "mt": "strutturi amministrattivi"
  },
  "77": {
    "en": "public administration",
    "da": "offentlig forvaltning",
    "de": "\u00f6ffentliche Verwaltung",
    "nl": "overheidsadministratie",
    "sv": "offentlig f\u00f6rvaltning",
    "bg": "\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u0430 \u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "ve\u0159ejn\u00e1 spr\u00e1va",
    "hr": "javna uprava",
    "pl": "administracja publiczna",
    "sk": "\u0161t\u00e1tna spr\u00e1va",
    "sl": "javna uprava",
    "es": "administraci\u00f3n p\u00fablica",
    "fr": "administration publique",
    "it": "pubblica amministrazione",
    "pt": "administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica",
    "ro": "administra\u021bie public\u0103",
    "et": "avalik haldus",
    "fi": "julkinen hallinto",
    "hu": "k\u00f6zigazgat\u00e1s",
    "lt": "vie\u0161asis valdymas",
    "lv": "valsts p\u0101rvalde",
    "el": "\u03b4\u03b7\u03bc\u03cc\u03c3\u03b9\u03b1 \u03b4\u03b9\u03bf\u03af\u03ba\u03b7\u03c3\u03b7",
    "mt": "amministrazzjoni pubblika"
  },
  "6034": {
    "en": "regional and local authorities",
    "da": "territorial forvaltningsenhed",
    "de": "Gebietsk\u00f6rperschaft",
    "nl": "territoriale collectiviteit",
    "sv": "territoriell f\u00f6rvaltningsenhet",
    "bg": "\u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0430\u043b\u043d\u0430 \u0438\u0437\u043f\u044a\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u043d\u0430 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442",
    "cs": "spr\u00e1vn\u00ed celek",
    "hr": "regionalna i lokalna vlast",
    "pl": "samorz\u0105d terytorialny",
    "sk": "region\u00e1lne a miestne org\u00e1ny",
    "sl": "regionalne in lokalne oblasti",
    "es": "entidad territorial",
    "fr": "collectivit\u00e9 territoriale",
    "it": "ente pubblico territoriale",
    "pt": "comunidade territorial",
    "ro": "autoritate regional\u0103 \u0219i local\u0103",
    "et": "piirkondlikud ja kohalikud valitsus\u00fcksused",
    "fi": "alueelliset ja paikalliset viranomaiset",
    "hu": "ter\u00fcleti \u00e9s helyi hat\u00f3s\u00e1gok",
    "lt": "administracinis teritorinis vienetas",
    "lv": "re\u0123ion\u0101l\u0101s un viet\u0113j\u0101s varas iest\u0101des",
    "el": "\u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c0\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03b4\u03b9\u03bf\u03af\u03ba\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03b2\u0384 \u03b2\u03b1\u03b8\u03bc\u03bf\u03cd",
    "mt": "awtoritajiet re\u0121jonali u lokali"
  },
  "3062": {
    "en": "executive body",
    "da": "ud\u00f8vende magt",
    "de": "Exekutive",
    "nl": "uitvoerende macht",
    "sv": "verkst\u00e4llande organ",
    "bg": "\u0438\u0437\u043f\u044a\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043d \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d",
    "cs": "v\u00fdkonn\u00fd org\u00e1n",
    "hr": "izvr\u0161no tijelo",
    "pl": "organy administracji",
    "sk": "v\u00fdkonn\u00fd org\u00e1n",
    "sl": "izvr\u0161ilni organ",
    "es": "Ejecutivo",
    "fr": "ex\u00e9cutif",
    "it": "esecutivo",
    "pt": "executivo",
    "ro": "executiv",
    "et": "t\u00e4itevorgan",
    "fi": "t\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00f6npanoelin",
    "hu": "v\u00e9grehajt\u00f3 szerv",
    "lt": "vykdomasis organas",
    "lv": "izpildinstit\u016bcija",
    "el": "\u03cc\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03b1 \u03b5\u03ba\u03c4\u03b5\u03bb\u03b5\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03b5\u03be\u03bf\u03c5\u03c3\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "korp e\u017cekuttiv"
  },
  "517": {
    "en": "administrative law",
    "da": "forvaltningsret",
    "de": "Verwaltungsrecht",
    "nl": "bestuursrecht",
    "sv": "f\u00f6rvaltningsr\u00e4tt",
    "bg": "\u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e",
    "cs": "spr\u00e1vn\u00ed pr\u00e1vo",
    "hr": "upravno pravo",
    "pl": "prawo administracyjne",
    "sk": "spr\u00e1vne pr\u00e1vo",
    "sl": "upravno pravo",
    "es": "Derecho administrativo",
    "fr": "droit administratif",
    "it": "diritto amministrativo",
    "pt": "direito administrativo",
    "ro": "drept administrativ",
    "et": "haldus\u00f5igus",
    "fi": "hallinto-oikeus",
    "hu": "k\u00f6zigazgat\u00e1si jog",
    "lt": "administracin\u0117 teis\u0117",
    "lv": "administrat\u012bv\u0101s ties\u012bbas",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03bf\u03b9\u03ba\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03b4\u03af\u03ba\u03b1\u03b9\u03bf",
    "mt": "li\u0121i amminisitrattiva"
  },
  "2702": {
    "en": "legislative procedure",
    "da": "lovgivningsprocedure",
    "de": "Gesetzgebungsverfahren",
    "nl": "wetgevende procedure",
    "sv": "lagstiftningsf\u00f6rfarande",
    "bg": "\u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0434\u0443\u0440\u0430",
    "cs": "legislativn\u00ed proces",
    "hr": "zakonodavni postupak",
    "pl": "procedura ustawodawcza",
    "sk": "legislat\u00edvny proces",
    "sl": "zakonodajni postopek",
    "es": "procedimiento legislativo",
    "fr": "proc\u00e9dure l\u00e9gislative",
    "it": "procedura legislativa",
    "pt": "processo legislativo",
    "ro": "procedur\u0103 legislativ\u0103",
    "et": "seadusandlik menetlus",
    "fi": "lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6menettely",
    "hu": "t\u00f6rv\u00e9nyalkot\u00e1si elj\u00e1r\u00e1s",
    "lt": "\u012fstatym\u0173 leidyba",
    "lv": "likumdo\u0161anas k\u0101rt\u012bba",
    "el": "\u03bd\u03bf\u03bc\u03bf\u03b8\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b4\u03b9\u03b1\u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03c3\u03af\u03b1",
    "mt": "pro\u010bedura le\u0121i\u017clattiva"
  },
  "2703": {
    "en": "parliamentary procedure",
    "da": "parlamentarisk procedure",
    "de": "parlamentarisches Verfahren",
    "nl": "parlementaire procedure",
    "sv": "parlamentsf\u00f6rfarande",
    "bg": "\u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0434\u0443\u0440\u0430",
    "cs": "parlamentn\u00ed proces",
    "hr": "parlamentarni postupak",
    "pl": "procedura parlamentarna",
    "sk": "parlamentn\u00fd postup",
    "sl": "parlamentarni postopek",
    "es": "procedimiento parlamentario",
    "fr": "proc\u00e9dure parlementaire",
    "it": "procedura parlamentare",
    "pt": "processo parlamentar",
    "ro": "procedur\u0103 parlamentar\u0103",
    "et": "parlamendimenetlus",
    "fi": "menettely parlamentissa",
    "hu": "parlamenti elj\u00e1r\u00e1s",
    "lt": "parlamento darbo tvarka",
    "lv": "parlamenta proced\u016bra",
    "el": "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03bf\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b4\u03b9\u03b1\u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03c3\u03af\u03b1",
    "mt": "pro\u010bedura parlamentari"
  },
  "4157": {
    "en": "parliamentary seat",
    "da": "parlamentsmandat",
    "de": "Parlamentssitz",
    "nl": "parlementaire zetel",
    "sv": "parlamentsmandat",
    "bg": "\u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e \u043c\u044f\u0441\u0442\u043e",
    "cs": "parlamentn\u00ed k\u0159eslo",
    "hr": "zastupni\u010dko mjesto",
    "pl": "miejsce w parlamencie",
    "sk": "parlamentn\u00e9 kreslo",
    "sl": "sede\u017e v parlamentu",
    "es": "esca\u00f1o parlamentario",
    "fr": "si\u00e8ge parlementaire",
    "it": "seggio parlamentare",
    "pt": "mandato parlamentar",
    "ro": "mandat parlamentar",
    "et": "parlamendikoht",
    "fi": "edustajanpaikka",
    "hu": "parlamenti hely",
    "lt": "parlamento nario vieta",
    "lv": "vieta parlament\u0101",
    "el": "\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03ad\u03b4\u03c1\u03b1",
    "mt": "si\u0121\u0121u parlamentari"
  },
  "1748": {
    "en": "majority voting",
    "da": "stemmeflerhed",
    "de": "Stimmenmehrheit",
    "nl": "meerderheid van stemmen",
    "sv": "majoritetsr\u00f6stning",
    "bg": "\u043c\u0430\u0436\u043e\u0440\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e \u0433\u043b\u0430\u0441\u0443\u0432\u0430\u043d\u0435",
    "cs": "v\u011bt\u0161ina hlas\u016f",
    "hr": "ve\u0107insko glasovanje",
    "pl": "wi\u0119kszo\u015b\u0107 g\u0142os\u00f3w",
    "sk": "v\u00e4\u010d\u0161ina hlasov",
    "sl": "ve\u010dinsko glasovanje",
    "es": "mayor\u00eda de votos",
    "fr": "majorit\u00e9 de vote",
    "it": "maggioranza dei voti",
    "pt": "maioria de voto",
    "ro": "vot majoritar",
    "et": "h\u00e4\u00e4lteenamus",
    "fi": "\u00e4\u00e4nten enemmist\u00f6",
    "hu": "t\u00f6bbs\u00e9gi szavaz\u00e1s",
    "lt": "bals\u0173 dauguma",
    "lv": "balsu vair\u0101kums",
    "el": "\u03c0\u03bb\u03b5\u03b9\u03bf\u03c8\u03b7\u03c6\u03af\u03b1",
    "mt": "votazzjoni b&#39;ma\u0121\u0121oranza"
  },
  "695": {
    "en": "election",
    "da": "valg",
    "de": "Wahl",
    "nl": "verkiezing",
    "sv": "val",
    "bg": "\u0438\u0437\u0431\u043e\u0440\u0438",
    "cs": "volby",
    "hr": "izbori",
    "pl": "wybory",
    "sk": "vo\u013eby",
    "sl": "volitve",
    "es": "elecciones",
    "fr": "\u00e9lection",
    "it": "elezione",
    "pt": "elei\u00e7\u00e3o",
    "ro": "alegeri",
    "et": "valimised",
    "fi": "vaalit",
    "hu": "v\u00e1laszt\u00e1s",
    "lt": "rinkimai",
    "lv": "v\u0113l\u0113\u0161anas",
    "el": "\u03b5\u03ba\u03bb\u03bf\u03b3\u03ad\u03c2",
    "mt": "elezzjoni"
  },
  "4750": {
    "en": "vote",
    "da": "stemmeafgivning",
    "de": "Stimmabgabe",
    "nl": "stemming",
    "sv": "r\u00f6stning",
    "bg": "\u0433\u043b\u0430\u0441\u0443\u0432\u0430\u043d\u0435",
    "cs": "hlasov\u00e1n\u00ed",
    "hr": "glasovanje",
    "pl": "g\u0142osowanie",
    "sk": "hlasovanie",
    "sl": "glasovanje",
    "es": "votaci\u00f3n",
    "fr": "vote",
    "it": "votazione",
    "pt": "vota\u00e7\u00e3o",
    "ro": "vot",
    "et": "h\u00e4\u00e4letus",
    "fi": "\u00e4\u00e4nestys",
    "hu": "szavaz\u00e1s",
    "lt": "balsavimas",
    "lv": "balss",
    "el": "\u03c8\u03b7\u03c6\u03bf\u03c6\u03bf\u03c1\u03af\u03b1",
    "mt": "vot"
  },
  "558": {
    "en": "electoral law",
    "da": "valgret",
    "de": "Wahlrecht",
    "nl": "kiesrecht",
    "sv": "vallagstiftning",
    "bg": "\u0438\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u043d\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e",
    "cs": "volebn\u00ed pr\u00e1vo",
    "hr": "izborno pravo",
    "pl": "prawo wyborcze",
    "sk": "volebn\u00e9 pr\u00e1vo",
    "sl": "volilna zakonodaja",
    "es": "Derecho electoral",
    "fr": "droit \u00e9lectoral",
    "it": "diritto elettorale",
    "pt": "direito eleitoral",
    "ro": "drept electoral",
    "et": "valimisseadus",
    "fi": "vaalilains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6",
    "hu": "v\u00e1laszt\u00f3jog",
    "lt": "rinkim\u0173 \u012fstatymas",
    "lv": "v\u0113l\u0113\u0161anu likums",
    "el": "\u03b5\u03ba\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03cc \u03b4\u03af\u03ba\u03b1\u03b9\u03bf",
    "mt": "li\u0121i elettorali"
  },
  "2186": {
    "en": "organisation of elections",
    "da": "organisering af valg",
    "de": "Wahlorganisation",
    "nl": "organisatie van verkiezingen",
    "sv": "valorganisering",
    "bg": "\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0438\u0437\u0431\u043e\u0440\u0438",
    "cs": "organizace voleb",
    "hr": "organiziranje izbora",
    "pl": "organizacja wybor\u00f3w",
    "sk": "organiz\u00e1cia volieb",
    "sl": "organizacija volitev",
    "es": "organizaci\u00f3n electoral",
    "fr": "organisation \u00e9lectorale",
    "it": "organizzazione elettorale",
    "pt": "organiza\u00e7\u00e3o eleitoral",
    "ro": "organizarea alegerilor",
    "et": "valimiste korraldamine",
    "fi": "vaalien j\u00e4rjest\u00e4minen",
    "hu": "v\u00e1laszt\u00e1sok megszervez\u00e9se",
    "lt": "rinkim\u0173 organizavimas",
    "lv": "v\u0113l\u0113\u0161anu r\u012bko\u0161ana",
    "el": "\u03bf\u03c1\u03b3\u03ac\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b5\u03ba\u03bb\u03bf\u03b3\u03ce\u03bd",
    "mt": "organizzazzjoni ta&#39; elezzjonijiet"
  },
  "4367": {
    "en": "electoral system",
    "da": "valgsystem",
    "de": "Wahlsystem",
    "nl": "kiesstelsel",
    "sv": "valsystem",
    "bg": "\u0438\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u043d\u0430 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430",
    "cs": "volebn\u00ed syst\u00e9m",
    "hr": "izborni sustav",
    "pl": "system wyborczy",
    "sk": "volebn\u00fd syst\u00e9m",
    "sl": "volilni sistem",
    "es": "sistema electoral",
    "fr": "syst\u00e8me \u00e9lectoral",
    "it": "sistema elettorale",
    "pt": "sistema eleitoral",
    "ro": "sistem electoral",
    "et": "valimiss\u00fcsteem",
    "fi": "vaalij\u00e4rjestelm\u00e4",
    "hu": "v\u00e1laszt\u00e1si rendszer",
    "lt": "rinkim\u0173 sistema",
    "lv": "v\u0113l\u0113\u0161anu sist\u0113ma",
    "el": "\u03b5\u03ba\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae \u03b4\u03b9\u03b1\u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03c3\u03af\u03b1",
    "mt": "sistema elettorali"
  },
  "1953": {
    "en": "voting method",
    "da": "valgm\u00e5de",
    "de": "Wahlmodus",
    "nl": "wijze van stemming",
    "sv": "vals\u00e4tt",
    "bg": "\u0438\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043d \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434",
    "cs": "zp\u016fsob hlasov\u00e1n\u00ed",
    "hr": "na\u010din glasovanja",
    "pl": "system g\u0142osowania",
    "sk": "sp\u00f4sob hlasovania",
    "sl": "na\u010din volitev",
    "es": "sistema de votaci\u00f3n",
    "fr": "mode de scrutin",
    "it": "sistema di votazione",
    "pt": "modo de escrut\u00ednio",
    "ro": "sistem de vot",
    "et": "h\u00e4\u00e4letamisviis",
    "fi": "\u00e4\u00e4nestysmenettely",
    "hu": "v\u00e1laszt\u00e1si m\u00f3dszer",
    "lt": "balsavimo b\u016bdas",
    "lv": "balso\u0161anas metode",
    "el": "\u03b5\u03ba\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03cc \u03c3\u03cd\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1",
    "mt": "metodu tal-votazzjoni"
  },
  "883": {
    "en": "State",
    "da": "stat",
    "de": "Staat",
    "nl": "staat",
    "sv": "stat",
    "bg": "\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430",
    "cs": "st\u00e1t",
    "hr": "dr\u017eava",
    "pl": "pa\u0144stwo",
    "sk": "\u0161t\u00e1t",
    "sl": "dr\u017eava",
    "es": "Estado",
    "fr": "\u00c9tat",
    "it": "Stato",
    "pt": "Estado",
    "ro": "stat",
    "et": "riik",
    "fi": "valtio",
    "hu": "\u00e1llam",
    "lt": "valstyb\u0117",
    "lv": "valsts",
    "el": "\u03ba\u03c1\u03ac\u03c4\u03bf\u03c2",
    "mt": "Stat"
  },
  "2370": {
    "en": "political philosophy",
    "da": "politisk filosofi",
    "de": "politische Philosophie",
    "nl": "politieke filosofie",
    "sv": "politisk filosofi",
    "bg": "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044f",
    "cs": "politick\u00e1 filozofie",
    "hr": "politi\u010dka filozofija",
    "pl": "filozofia polityczna",
    "sk": "politick\u00e1 filozofia",
    "sl": "politi\u010dna filozofija",
    "es": "filosof\u00eda pol\u00edtica",
    "fr": "philosophie politique",
    "it": "filosofia politica",
    "pt": "filosofia pol\u00edtica",
    "ro": "filozofie politic\u0103",
    "et": "poliitiline filosoofia",
    "fi": "poliittinen filosofia",
    "hu": "politikai filoz\u00f3fia",
    "lt": "politin\u0117 filosofija",
    "lv": "politikas filozofija",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03c6\u03b9\u03bb\u03bf\u03c3\u03bf\u03c6\u03af\u03b1",
    "mt": "filosofija politika"
  },
  "1282": {
    "en": "political ideology",
    "da": "politisk ideologi",
    "de": "politische Ideologie",
    "nl": "politieke ideologie",
    "sv": "politisk ideologi",
    "bg": "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430 \u0438\u0434\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f",
    "cs": "politick\u00e1 ideologie",
    "hr": "politi\u010dka ideologija",
    "pl": "ideologia polityczna",
    "sk": "politick\u00e1 ideol\u00f3gia",
    "sl": "politi\u010dna ideologija",
    "es": "ideolog\u00eda pol\u00edtica",
    "fr": "id\u00e9ologie politique",
    "it": "ideologia politica",
    "pt": "ideologia pol\u00edtica",
    "ro": "ideologie politic\u0103",
    "et": "poliitiline ideoloogia",
    "fi": "poliittinen ideologia",
    "hu": "politikai ideol\u00f3gia",
    "lt": "politin\u0117 ideologija",
    "lv": "politisk\u0101 ideolo\u0123ija",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b9\u03b4\u03b5\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1",
    "mt": "ideol\u0121ija politika"
  },
  "2573": {
    "en": "political power",
    "da": "politisk bef\u00f8jelse",
    "de": "politische Befugnis",
    "nl": "politieke bevoegdheid",
    "sv": "politisk befogenhet",
    "bg": "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442",
    "cs": "politick\u00e1 moc",
    "hr": "politi\u010dka ovlast",
    "pl": "w\u0142adza polityczna",
    "sk": "politick\u00e1 moc",
    "sl": "politi\u010dne pristojnosti",
    "es": "poder pol\u00edtico",
    "fr": "pouvoir politique",
    "it": "potere politico",
    "pt": "poder pol\u00edtico",
    "ro": "putere politic\u0103",
    "et": "poliitiline v\u00f5im",
    "fi": "poliittinen valta",
    "hu": "politikai hatalom",
    "lt": "politin\u0117 galia",
    "lv": "politisk\u0101 vara",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b5\u03be\u03bf\u03c5\u03c3\u03af\u03b1",
    "mt": "setg\u0127a politika"
  },
  "3025": {
    "en": "political system",
    "da": "politisk styreform",
    "de": "Regierungssystem",
    "nl": "politiek stelsel",
    "sv": "politiskt system",
    "bg": "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430",
    "cs": "politick\u00fd re\u017eim",
    "hr": "politi\u010dki sustav",
    "pl": "system polityczny",
    "sk": "politick\u00fd syst\u00e9m",
    "sl": "politi\u010dni sistem",
    "es": "r\u00e9gimen pol\u00edtico",
    "fr": "r\u00e9gime politique",
    "it": "regime politico",
    "pt": "regime pol\u00edtico",
    "ro": "sistem politic",
    "et": "poliitiline s\u00fcsteem",
    "fi": "poliittinen j\u00e4rjestelm\u00e4",
    "hu": "politikai rendszer",
    "lt": "politin\u0117 sistema",
    "lv": "politisk\u0101 sist\u0113ma",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03af\u03c4\u03b5\u03c5\u03bc\u03b1",
    "mt": "sistema politika"
  },
  "1453": {
    "en": "political institution",
    "da": "politisk institution",
    "de": "politische Institution",
    "nl": "politieke instelling",
    "sv": "politisk institution",
    "bg": "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "politick\u00e1 instituce",
    "hr": "politi\u010dka institucija",
    "pl": "instytucja polityczna",
    "sk": "politick\u00e1 in\u0161tit\u00facia",
    "sl": "politi\u010dna ustanova",
    "es": "instituci\u00f3n pol\u00edtica",
    "fr": "institution politique",
    "it": "istituzione politica",
    "pt": "institui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica",
    "ro": "institu\u021bie politic\u0103",
    "et": "poliitiline institutsioon",
    "fi": "poliittinen instituutio",
    "hu": "politikai int\u00e9zm\u00e9ny",
    "lt": "politin\u0117 institucija",
    "lv": "politiska iest\u0101de",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03af \u03b8\u03b5\u03c3\u03bc\u03bf\u03af",
    "mt": "istituzzjoni politika"
  },
  "2152": {
    "en": "public opinion",
    "da": "offentlig mening",
    "de": "\u00f6ffentliche Meinung",
    "nl": "publieke opinie",
    "sv": "allm\u00e4n opinion",
    "bg": "\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435",
    "cs": "ve\u0159ejn\u00e9 m\u00edn\u011bn\u00ed",
    "hr": "javno mnijenje",
    "pl": "opinia publiczna",
    "sk": "verejn\u00e1 mienka",
    "sl": "javno mnenje",
    "es": "opini\u00f3n p\u00fablica",
    "fr": "opinion publique",
    "it": "opinione pubblica",
    "pt": "opini\u00e3o p\u00fablica",
    "ro": "opinie public\u0103",
    "et": "avalik arvamus",
    "fi": "yleinen mielipide",
    "hu": "k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9ny",
    "lt": "vie\u0161oji nuomon\u0117",
    "lv": "sabiedrisk\u0101 doma",
    "el": "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03ae \u03b3\u03bd\u03ce\u03bc\u03b7",
    "mt": "opinjoni pubblika"
  },
  "2001": {
    "en": "trends of opinion",
    "da": "ikkepartipolitisk bev\u00e6gelse",
    "de": "politische Bewegung",
    "nl": "meningsvorming",
    "sv": "opinionsr\u00f6relse",
    "bg": "\u0442\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043e\u0442\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435",
    "cs": "n\u00e1zorov\u00e9 hnut\u00ed",
    "hr": "politi\u010dki stav",
    "pl": "ruchy polityczne",
    "sk": "n\u00e1zorov\u00e9 trendy",
    "sl": "politi\u010dno gibanje",
    "es": "movimientos de opini\u00f3n",
    "fr": "mouvement d&#39;opinion",
    "it": "movimento d&#39;opinione",
    "pt": "movimento de opini\u00e3o",
    "ro": "curent de opinie",
    "et": "poliitiline liikumine",
    "fi": "mielipidesuuntaus",
    "hu": "politikai mozgalom",
    "lt": "vie\u0161osios nuomon\u0117s tendencijos",
    "lv": "uzskatu virziens",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac \u03c1\u03b5\u03cd\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1",
    "mt": "xejriet tal-opinjoni"
  },
  "4045": {
    "en": "public safety",
    "da": "offentlig sikkerhed",
    "de": "\u00f6ffentliche Sicherheit",
    "nl": "openbare veiligheid",
    "sv": "allm\u00e4n s\u00e4kerhet",
    "bg": "\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0430 \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442",
    "cs": "ve\u0159ejn\u00e1 bezpe\u010dnost",
    "hr": "javna sigurnost",
    "pl": "bezpiecze\u0144stwo narodowe",
    "sk": "verejn\u00e1 bezpe\u010dnos\u0165",
    "sl": "javna varnost",
    "es": "seguridad p\u00fablica",
    "fr": "s\u00e9curit\u00e9 publique",
    "it": "sicurezza pubblica",
    "pt": "seguran\u00e7a p\u00fablica",
    "ro": "siguran\u021b\u0103 public\u0103",
    "et": "avalik turvalisus",
    "fi": "yleinen turvallisuus",
    "hu": "k\u00f6zbiztons\u00e1g",
    "lt": "vie\u0161asis saugumas",
    "lv": "sabiedr\u012bbas dro\u0161\u012bba",
    "el": "\u03b4\u03b7\u03bc\u03cc\u03c3\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c3\u03c6\u03ac\u03bb\u03b5\u03b9\u03b1",
    "mt": "sigurt\u00e0 pubblika"
  },
  "4179": {
    "en": "institutional activity",
    "da": "institutionelt liv",
    "de": "Bestehen der Institution",
    "nl": "institutionele opzet",
    "sv": "institutionell verksamhet",
    "bg": "\u0441\u044a\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "\u010dinnost instituce",
    "hr": "institucionalno djelovanje",
    "pl": "aktywno\u015b\u0107 instytucjonalna",
    "sk": "\u010dinnos\u0165 in\u0161tit\u00facie",
    "sl": "delovanje institucije",
    "es": "vida institucional",
    "fr": "vie institutionnelle",
    "it": "vita istituzionale",
    "pt": "vida institucional",
    "ro": "activitatea institu\u021biilor",
    "et": "institutsiooniline tegevus",
    "fi": "toimielimen toiminta",
    "hu": "int\u00e9zm\u00e9nyi tev\u00e9kenys\u00e9g",
    "lt": "institucin\u0117 veikla",
    "lv": "iest\u0101des darb\u012bba",
    "el": "\u03b8\u03b5\u03c3\u03bc\u03b9\u03ba\u03ac \u03b8\u03ad\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1",
    "mt": "attivit\u00e0 istituzzjonali"
  },
  "4704": {
    "en": "politics",
    "da": "politik",
    "de": "Politik",
    "nl": "politiek",
    "sv": "politik",
    "bg": "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "politika",
    "hr": "politika",
    "pl": "polityka",
    "sk": "politika",
    "sl": "politika",
    "es": "pol\u00edtica",
    "fr": "politique",
    "it": "politica",
    "pt": "pol\u00edtica",
    "ro": "politic\u0103",
    "et": "poliitika",
    "fi": "politiikka",
    "hu": "politika",
    "lt": "politika",
    "lv": "politika",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "politika"
  },
  "5789": {
    "en": "philosophy of law",
    "da": "retsfilosofi",
    "de": "Rechtsphilosophie",
    "nl": "juridische filosofie",
    "sv": "r\u00e4ttsfilosofi",
    "bg": "\u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0442\u043e",
    "cs": "filozofie pr\u00e1va",
    "hr": "filozofija prava",
    "pl": "filozofia prawa",
    "sk": "filozofia pr\u00e1va",
    "sl": "filozofija prava",
    "es": "filosof\u00eda del Derecho",
    "fr": "philosophie du droit",
    "it": "filosofia del diritto",
    "pt": "filosofia do Direito",
    "ro": "filozofia dreptului",
    "et": "\u00f5igusfilosoofia",
    "fi": "oikeusfilosofia",
    "hu": "jogfiloz\u00f3fia",
    "lt": "teis\u0117s filosofija",
    "lv": "ties\u012bbu filozofija",
    "el": "\u03c6\u03b9\u03bb\u03bf\u03c3\u03bf\u03c6\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03af\u03bf\u03c5",
    "mt": "filosofija tad-dritt"
  },
  "3935": {
    "en": "legal science",
    "da": "retsvidenskab",
    "de": "Rechtswissenschaft",
    "nl": "juridische wetenschap",
    "sv": "r\u00e4ttsvetenskap",
    "bg": "\u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u0430 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0430",
    "cs": "pr\u00e1vn\u00ed v\u011bda",
    "hr": "pravna znanost",
    "pl": "nauka prawa",
    "sk": "pr\u00e1vna veda",
    "sl": "pravna znanost",
    "es": "ciencia jur\u00eddica",
    "fr": "science juridique",
    "it": "scienze giuridiche",
    "pt": "ci\u00eancia jur\u00eddica",
    "ro": "drept",
    "et": "\u00f5igusteadus",
    "fi": "oikeustiede",
    "hu": "jogtudom\u00e1ny",
    "lt": "teis\u0117s mokslas",
    "lv": "ties\u012bbu zin\u0101tne",
    "el": "\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae \u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b7",
    "mt": "xjenza tad-dritt"
  },
  "4222": {
    "en": "source of law",
    "da": "retskilde",
    "de": "Rechtsquelle",
    "nl": "rechtsbron",
    "sv": "r\u00e4ttsk\u00e4lla",
    "bg": "\u0438\u0437\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e",
    "cs": "prameny pr\u00e1va",
    "hr": "izvor prava",
    "pl": "\u017ar\u00f3d\u0142a prawa",
    "sk": "prame\u0148 pr\u00e1va",
    "sl": "pravni vir",
    "es": "fuentes del Derecho",
    "fr": "source du droit",
    "it": "fonte del diritto",
    "pt": "fonte do direito",
    "ro": "izvoare de drept",
    "et": "\u00f5igusallikas",
    "fi": "oikeusl\u00e4hde",
    "hu": "jogforr\u00e1s",
    "lt": "teis\u0117s \u0161altinis",
    "lv": "ties\u012bbu avots",
    "el": "\u03c0\u03b7\u03b3\u03ae \u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03af\u03bf\u03c5",
    "mt": "g\u0127ajn tad-dritt"
  },
  "5371": {
    "en": "legal action",
    "da": "s\u00f8gsm\u00e5l",
    "de": "Klage vor Gericht",
    "nl": "rechtsingang",
    "sv": "\u00e5tal",
    "bg": "\u0436\u0430\u043b\u0431\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434 \u0441\u044a\u0434",
    "cs": "pr\u00e1vn\u00ed kroky",
    "hr": "tu\u017eba pred sudom",
    "pl": "skarga",
    "sk": "\u017ealoba",
    "sl": "to\u017eba pred sodi\u0161\u010dem",
    "es": "acci\u00f3n judicial",
    "fr": "action en justice",
    "it": "azione giudiziaria",
    "pt": "a\u00e7\u00e3o judicial",
    "ro": "ac\u021biune \u00een justi\u021bie",
    "et": "\u00f5igusmenetlus",
    "fi": "oikeudenk\u00e4ynti",
    "hu": "kereset",
    "lt": "teismo byla",
    "lv": "tiesiska darb\u012bba",
    "el": "\u03b1\u03be\u03af\u03c9\u03c3\u03b7 \u03c0\u03b1\u03c1\u03bf\u03c7\u03ae\u03c2 \u03b5\u03bd\u03bd\u03cc\u03bc\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "azzjoni \u0121udizzjarja"
  },
  "2701": {
    "en": "judicial proceedings",
    "da": "retspleje",
    "de": "Gerichtsverfahren",
    "nl": "rechtsvordering",
    "sv": "r\u00e4tteg\u00e5ngsf\u00f6rfarande",
    "bg": "\u0441\u044a\u0434\u0435\u0431\u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0434\u0443\u0440\u0430",
    "cs": "soudn\u00ed \u0159\u00edzen\u00ed",
    "hr": "sudski postupak",
    "pl": "post\u0119powanie s\u0105dowe",
    "sk": "pr\u00e1vny proces",
    "sl": "sodni postopek",
    "es": "procedimiento judicial",
    "fr": "proc\u00e9dure judiciaire",
    "it": "procedura giudiziaria",
    "pt": "processo judicial",
    "ro": "procedur\u0103 judiciar\u0103",
    "et": "kohtumenetlus",
    "fi": "oikeudenk\u00e4yntimenettely",
    "hu": "b\u00edr\u00f3s\u00e1gi elj\u00e1r\u00e1s",
    "lt": "teisena",
    "lv": "tiesas proced\u016bra",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03b1\u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03c3\u03af\u03b1 \u03b5\u03bd\u03ce\u03c0\u03b9\u03bf\u03bd \u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03c3\u03c4\u03b7\u03c1\u03af\u03c9\u03bd",
    "mt": "pro\u010bedimenti \u0121udizzjarji"
  },
  "1538": {
    "en": "ruling",
    "da": "dom",
    "de": "Urteil",
    "nl": "vonnis",
    "sv": "dom",
    "bg": "\u043f\u0440\u0438\u0441\u044a\u0434\u0430",
    "cs": "rozsudek",
    "hr": "presuda",
    "pl": "wyrok",
    "sk": "n\u00e1lez",
    "sl": "sodna odlo\u010dba",
    "es": "sentencia",
    "fr": "jugement",
    "it": "giudizio",
    "pt": "julgamento",
    "ro": "hot\u0103r\u00e2re judec\u0103toreasc\u0103",
    "et": "kohtuotsus",
    "fi": "tuomioistuimen ratkaisu",
    "hu": "\u00edt\u00e9let",
    "lt": "teismo nutarimas",
    "lv": "nol\u0113mums",
    "el": "\u03b1\u03c0\u03cc\u03c6\u03b1\u03c3\u03b7 \u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03c3\u03c4\u03b7\u03c1\u03af\u03bf\u03c5",
    "mt": "ruling"
  },
  "5400": {
    "en": "access to the courts",
    "da": "adgang til retsv\u00e6senet",
    "de": "Zugang zur Rechtspflege",
    "nl": "toegang tot de rechtspleging",
    "sv": "tillg\u00e5ng till r\u00e4ttsv\u00e4sendet",
    "bg": "\u0434\u043e\u0441\u0442\u044a\u043f \u0434\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u044a\u0434\u0438\u0435",
    "cs": "p\u0159\u00edstup k soudu",
    "hr": "pristup sudovima",
    "pl": "dost\u0119p do wymiaru sprawiedliwo\u015bci",
    "sk": "pr\u00edstup k s\u00fadom",
    "sl": "dostop do sodnega varstva",
    "es": "acceso a la justicia",
    "fr": "acc\u00e8s \u00e0 la justice",
    "it": "accesso alla giustizia",
    "pt": "acesso \u00e0 justi\u00e7a",
    "ro": "acces la justi\u021bie",
    "et": "\u00f5iguskaitse k\u00e4ttesaadavus",
    "fi": "oikeussuojakeinot",
    "hu": "b\u00edr\u00f3s\u00e1gi elj\u00e1r\u00e1shoz val\u00f3 jog",
    "lt": "galimumas kreiptis \u012f teism\u0105",
    "lv": "iesp\u0113ja griezties ties\u0101",
    "el": "\u03c0\u03c1\u03cc\u03c3\u03b2\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b7 \u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03b9\u03bf\u03c3\u03cd\u03bd\u03b7",
    "mt": "a\u010b\u010bess g\u0127all-\u0121ustizzja"
  },
  "3929": {
    "en": "ownership",
    "da": "ejendomsret",
    "de": "Eigentum an G\u00fctern",
    "nl": "eigendom van goederen",
    "sv": "\u00e4gander\u00e4tt",
    "bg": "\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043e\u0441\u0442 \u043d\u0430 \u0431\u043b\u0430\u0433\u0430",
    "cs": "vlastnictv\u00ed",
    "hr": "vlasni\u0161tvo",
    "pl": "w\u0142asno\u015b\u0107",
    "sk": "vlastn\u00edctvo",
    "sl": "lastnina",
    "es": "propiedad de bienes",
    "fr": "propri\u00e9t\u00e9 des biens",
    "it": "propriet\u00e0 patrimoniale",
    "pt": "propriedade de bens",
    "ro": "proprietate",
    "et": "omand",
    "fi": "omistus",
    "hu": "tulajdonjog",
    "lt": "nuosavyb\u0117",
    "lv": "\u012bpa\u0161uma ties\u012bbas",
    "el": "\u03b9\u03b4\u03b9\u03bf\u03ba\u03c4\u03b7\u03c3\u03af\u03b1",
    "mt": "sjieda"
  },
  "523": {
    "en": "civil law",
    "da": "civilret",
    "de": "B\u00fcrgerliches Recht",
    "nl": "burgerlijk recht",
    "sv": "civilr\u00e4tt",
    "bg": "\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e",
    "cs": "ob\u010dansk\u00e9 pr\u00e1vo",
    "hr": "gra\u0111ansko pravo",
    "pl": "prawo cywilne",
    "sk": "ob\u010dianske pr\u00e1vo",
    "sl": "civilno pravo",
    "es": "Derecho civil",
    "fr": "droit civil",
    "it": "diritto civile",
    "pt": "direito civil",
    "ro": "drept civil",
    "et": "tsiviil\u00f5igus",
    "fi": "siviilioikeus",
    "hu": "polg\u00e1ri jog",
    "lt": "civilin\u0117 teis\u0117",
    "lv": "civillikums",
    "el": "\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03b4\u03af\u03ba\u03b1\u03b9\u03bf",
    "mt": "dritt \u010bivili"
  },
  "584": {
    "en": "human rights",
    "da": "menneskerettigheder",
    "de": "Menschenrechte",
    "nl": "rechten van de mens",
    "sv": "m\u00e4nskliga r\u00e4ttigheter",
    "bg": "\u0447\u043e\u0432\u0435\u0448\u043a\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430",
    "cs": "lidsk\u00e1 pr\u00e1va",
    "hr": "ljudska prava",
    "pl": "prawa cz\u0142owieka",
    "sk": "\u013eudsk\u00e9 pr\u00e1va",
    "sl": "\u010dlovekove pravice",
    "es": "derechos humanos",
    "fr": "droits de l&#39;homme",
    "it": "diritti umani",
    "pt": "direitos humanos",
    "ro": "drepturile omului",
    "et": "inim\u00f5igused",
    "fi": "ihmisoikeudet",
    "hu": "emberi jogok",
    "lt": "\u017emogaus teis\u0117s",
    "lv": "cilv\u0113kties\u012bbas",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03b9\u03ce\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03ce\u03c0\u03bf\u03c5",
    "mt": "drittijiet tal-bniedem"
  },
  "7347": {
    "en": "citizen&#39;s duties",
    "da": "borgerpligter",
    "de": "B\u00fcrgerpflichten",
    "nl": "burgerplicht",
    "sv": "medborgerliga skyldigheter",
    "bg": "\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0437\u0430\u0434\u044a\u043b\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f",
    "cs": "povinnosti ob\u010dan\u016f",
    "hr": "gra\u0111anska du\u017enost",
    "pl": "obowi\u0105zki obywatela",
    "sk": "ob\u010dianske povinnosti",
    "sl": "dr\u017eavljanske dol\u017enosti",
    "es": "deberes del ciudadano",
    "fr": "devoirs du citoyen",
    "it": "doveri del cittadino",
    "pt": "deveres do cidad\u00e3o",
    "ro": "\u00eendatoririle cet\u0103\u021benilor",
    "et": "kodanikukohustused",
    "fi": "kansalaisvelvollisuudet",
    "hu": "\u00e1llampolg\u00e1ri k\u00f6telezetts\u00e9gek",
    "lt": "pilie\u010di\u0173 pareigos",
    "lv": "pilso\u0146a pien\u0101kumi",
    "el": "\u03c5\u03c0\u03bf\u03c7\u03c1\u03b5\u03ce\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03bf\u03bb\u03af\u03c4\u03b7",
    "mt": "drittijiet ta\u010b-\u010bittadini"
  },
  "3901": {
    "en": "economic rights",
    "da": "\u00f8konomiske rettigheder",
    "de": "wirtschaftliche Rechte",
    "nl": "economische rechten",
    "sv": "ekonomiska r\u00e4ttigheter",
    "bg": "\u0438\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430",
    "cs": "ekonomick\u00e1 pr\u00e1va",
    "hr": "ekonomska prava",
    "pl": "prawa ekonomiczne",
    "sk": "hospod\u00e1rske pr\u00e1va",
    "sl": "ekonomske pravice",
    "es": "derechos econ\u00f3micos",
    "fr": "droits \u00e9conomiques",
    "it": "diritti economici",
    "pt": "direitos econ\u00f3micos",
    "ro": "drepturi economice",
    "et": "majanduslikud \u00f5igused",
    "fi": "taloudelliset oikeudet",
    "hu": "gazdas\u00e1gi jogok",
    "lt": "ekonomin\u0117s teis\u0117s",
    "lv": "mantisk\u0101s ties\u012bbas",
    "el": "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ac \u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03b9\u03ce\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1",
    "mt": "drittijiet ekonomi\u010bi"
  },
  "538": {
    "en": "rights of the individual",
    "da": "individets rettigheder",
    "de": "Recht des Einzelnen",
    "nl": "rechten van het individu",
    "sv": "individens r\u00e4ttigheter",
    "bg": "\u043f\u0440\u0430\u0432\u0430 \u043d\u0430 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0430",
    "cs": "pr\u00e1va jednotlivce",
    "hr": "prava pojedinca",
    "pl": "prawa jednostki",
    "sk": "pr\u00e1va jednotlivca",
    "sl": "pravice posameznika",
    "es": "derecho del individuo",
    "fr": "droit de l&#39;individu",
    "it": "diritto dell&#39;individuo",
    "pt": "direitos do indiv\u00edduo",
    "ro": "drepturile individului",
    "et": "\u00fcksikisiku \u00f5igused",
    "fi": "yksil\u00f6n oikeudet",
    "hu": "egy\u00e9nek jogai",
    "lt": "asmens teis\u0117s",
    "lv": "personas ties\u012bbas",
    "el": "\u03b1\u03c4\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ac \u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03b9\u03ce\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1",
    "mt": "drittijiet tal-individwu"
  },
  "3900": {
    "en": "political rights",
    "da": "politiske rettigheder",
    "de": "politische Grundrechte",
    "nl": "politieke rechten",
    "sv": "politiska r\u00e4ttigheter",
    "bg": "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430",
    "cs": "politick\u00e1 pr\u00e1va",
    "hr": "politi\u010dka prava",
    "pl": "prawa polityczne",
    "sk": "politick\u00e9 pr\u00e1va",
    "sl": "politi\u010dne pravice",
    "es": "derechos pol\u00edticos",
    "fr": "droits politiques",
    "it": "diritti politici",
    "pt": "direitos pol\u00edticos",
    "ro": "drepturi politice",
    "et": "poliitilised \u00f5igused",
    "fi": "poliittiset oikeudet",
    "hu": "politikai jogok",
    "lt": "politin\u0117s teis\u0117s",
    "lv": "politisk\u0101s ties\u012bbas",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03b9\u03ce\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1",
    "mt": "drittijiet politi\u010bi"
  },
  "3908": {
    "en": "anti-discriminatory measure",
    "da": "bek\u00e6mpelse af diskrimination",
    "de": "Kampf gegen die Diskriminierung",
    "nl": "bestrijding van discriminatie",
    "sv": "\u00e5tg\u00e4rder mot diskriminering",
    "bg": "\u0430\u043d\u0442\u0438\u0434\u0438\u0441\u043a\u0440\u0438\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0438 \u043c\u0435\u0440\u043a\u0438",
    "cs": "antidiskrimina\u010dn\u00ed politika",
    "hr": "mjere protiv diskriminacije",
    "pl": "walka z dyskryminacj\u0105",
    "sk": "opatrenia na boj proti diskrimin\u00e1cii",
    "sl": "boj proti diskriminaciji",
    "es": "lucha contra la discriminaci\u00f3n",
    "fr": "lutte contre la discrimination",
    "it": "lotta contro la discriminazione",
    "pt": "luta contra a discrimina\u00e7\u00e3o",
    "ro": "m\u0103suri pentru combaterea discrimin\u0103rii",
    "et": "diskrimineerimisvastane v\u00f5itlus",
    "fi": "syrjinn\u00e4n torjunta",
    "hu": "megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9sellenes int\u00e9zked\u00e9sek",
    "lt": "antidiskriminacin\u0117 priemon\u0117",
    "lv": "diskrimin\u0101cijas nov\u0113r\u0161anas pas\u0101kums",
    "el": "\u03b1\u03b3\u03ce\u03bd\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac \u03c4\u03c9\u03bd \u03b4\u03b9\u03b1\u03ba\u03c1\u03af\u03c3\u03b5\u03c9\u03bd",
    "mt": "mi\u017cura antidiskriminatorja"
  },
  "3899": {
    "en": "social rights",
    "da": "sociale rettigheder",
    "de": "soziale Rechte",
    "nl": "sociale rechten",
    "sv": "sociala r\u00e4ttigheter",
    "bg": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430",
    "cs": "soci\u00e1ln\u00ed pr\u00e1va",
    "hr": "socijalna prava",
    "pl": "prawa socjalne",
    "sk": "soci\u00e1lne pr\u00e1va",
    "sl": "socialne pravice",
    "es": "derechos sociales",
    "fr": "droits sociaux",
    "it": "diritti sociali",
    "pt": "direitos sociais",
    "ro": "drepturi sociale",
    "et": "sotsiaalsed \u00f5igused",
    "fi": "sosiaaliset oikeudet",
    "hu": "szoci\u00e1lis jogok",
    "lt": "socialin\u0117s teis\u0117s",
    "lv": "soci\u0101l\u0101s ties\u012bbas",
    "el": "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac \u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03b9\u03ce\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1",
    "mt": "drittijiet so\u010bjali"
  },
  "6922": {
    "en": "international labour law",
    "da": "international arbejdsret",
    "de": "internationales Arbeitsrecht",
    "nl": "internationaal arbeidsrecht",
    "sv": "internationell arbetsr\u00e4tt",
    "bg": "\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e",
    "cs": "mezin\u00e1rodn\u00ed pracovn\u00ed pr\u00e1vo",
    "hr": "me\u0111unarodno radno pravo",
    "pl": "mi\u0119dzynarodowe prawo pracy",
    "sk": "medzin\u00e1rodn\u00e9 pracovn\u00e9 pr\u00e1vo",
    "sl": "mednarodno delovno pravo",
    "es": "Derecho laboral internacional",
    "fr": "droit international du travail",
    "it": "diritto internazionale del lavoro",
    "pt": "direito internacional do trabalho",
    "ro": "dreptul interna\u021bional al muncii",
    "et": "rahvusvaheline t\u00f6\u00f6\u00f5igus",
    "fi": "kansainv\u00e4linen ty\u00f6oikeus",
    "hu": "nemzetk\u00f6zi munkajog",
    "lt": "tarptautin\u0117 darbo teis\u0117",
    "lv": "starptautisk\u0101s darba ties\u012bbas",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03ad\u03c2 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03b4\u03af\u03ba\u03b1\u03b9\u03bf",
    "mt": "dritt internazzjonali dwar ix-xog\u0127ol"
  },
  "565": {
    "en": "international law",
    "da": "international ret",
    "de": "internationales Recht",
    "nl": "internationaal recht",
    "sv": "internationell r\u00e4tt",
    "bg": "\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e",
    "cs": "mezin\u00e1rodn\u00ed pr\u00e1vo",
    "hr": "me\u0111unarodno pravo",
    "pl": "prawo mi\u0119dzynarodowe",
    "sk": "medzin\u00e1rodn\u00e9 pr\u00e1vo",
    "sl": "mednarodno pravo",
    "es": "Derecho internacional",
    "fr": "droit international",
    "it": "diritto internazionale",
    "pt": "direito internacional",
    "ro": "drept interna\u021bional",
    "et": "rahvusvaheline \u00f5igus",
    "fi": "kansainv\u00e4linen oikeus",
    "hu": "nemzetk\u00f6zi jog",
    "lt": "tarptautin\u0117 teis\u0117",
    "lv": "starptautisko ties\u012bbu akti",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03ad\u03c2 \u03b4\u03af\u03ba\u03b1\u03b9\u03bf",
    "mt": "dritt internazzjonali"
  },
  "567": {
    "en": "public international law",
    "da": "folkeret",
    "de": "V\u00f6lkerrecht",
    "nl": "internationaal publiekrecht",
    "sv": "folkr\u00e4tt",
    "bg": "\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e",
    "cs": "mezin\u00e1rodn\u00ed pr\u00e1vo ve\u0159ejn\u00e9",
    "hr": "me\u0111unarodno javno pravo",
    "pl": "mi\u0119dzynarodowe prawo publiczne",
    "sk": "medzin\u00e1rodn\u00e9 verejn\u00e9 pr\u00e1vo",
    "sl": "mednarodno javno pravo",
    "es": "Derecho internacional p\u00fablico",
    "fr": "droit international public",
    "it": "diritto internazionale pubblico",
    "pt": "direito internacional p\u00fablico",
    "ro": "drept interna\u021bional public",
    "et": "rahvusvaheline avalik \u00f5igus",
    "fi": "kansainv\u00e4linen julkisoikeus",
    "hu": "nemzetk\u00f6zi k\u00f6zjog",
    "lt": "tarptautin\u0117 vie\u0161oji teis\u0117",
    "lv": "starptautisk\u0101s publisk\u0101s ties\u012bbas",
    "el": "\u03b4\u03b7\u03bc\u03cc\u03c3\u03b9\u03bf \u03b4\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03ad\u03c2 \u03b4\u03af\u03ba\u03b1\u03b9\u03bf",
    "mt": "dritt internazzjonali pubbliku"
  },
  "4010": {
    "en": "international economic law",
    "da": "international \u00f8konomisk ret",
    "de": "internationales Wirtschaftsrecht",
    "nl": "internationaal economisch recht",
    "sv": "internationell ekonomisk lagstiftning",
    "bg": "\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e \u0438\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e",
    "cs": "mezin\u00e1rodn\u00ed hospod\u00e1\u0159sk\u00e9 pr\u00e1vo",
    "hr": "me\u0111unarodno ekonomsko pravo",
    "pl": "mi\u0119dzynarodowe prawo gospodarcze",
    "sk": "medzin\u00e1rodn\u00e9 hospod\u00e1rske pr\u00e1vo",
    "sl": "mednarodno gospodarsko pravo",
    "es": "Derecho internacional econ\u00f3mico",
    "fr": "droit international \u00e9conomique",
    "it": "diritto internazionale economico",
    "pt": "direito internacional econ\u00f3mico",
    "ro": "drept economic interna\u021bional",
    "et": "rahvusvaheline majandus\u00f5igus",
    "fi": "kansainv\u00e4linen talousoikeus",
    "hu": "nemzetk\u00f6zi gazdas\u00e1gi kapcsolatok joga",
    "lt": "tarptautin\u0117 ekonomin\u0117 teis\u0117",
    "lv": "starptautisko ties\u012bbu akti ekonomikas jom\u0101",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03ad\u03c2 \u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc \u03b4\u03af\u03ba\u03b1\u03b9\u03bf",
    "mt": "dritt ekonomiku internazzjonali"
  },
  "566": {
    "en": "private international law",
    "da": "international privatret",
    "de": "internationales Privatrecht",
    "nl": "internationaal privaatrecht",
    "sv": "internationell privatr\u00e4tt",
    "bg": "\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e",
    "cs": "mezin\u00e1rodn\u00ed pr\u00e1vo soukrom\u00e9",
    "hr": "me\u0111unarodno privatno pravo",
    "pl": "mi\u0119dzynarodowe prawo prywatne",
    "sk": "medzin\u00e1rodn\u00e9 s\u00fakromn\u00e9 pr\u00e1vo",
    "sl": "mednarodno zasebno pravo",
    "es": "Derecho internacional privado",
    "fr": "droit international priv\u00e9",
    "it": "diritto internazionale privato",
    "pt": "direito internacional privado",
    "ro": "drept interna\u021bional privat",
    "et": "rahvusvaheline era\u00f5igus",
    "fi": "kansainv\u00e4linen yksityisoikeus",
    "hu": "nemzetk\u00f6zi mag\u00e1njog",
    "lt": "tarptautin\u0117 privatin\u0117 teis\u0117",
    "lv": "starptautisk\u0101s priv\u0101tties\u012bbas",
    "el": "\u03b9\u03b4\u03b9\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03b4\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03ad\u03c2 \u03b4\u03af\u03ba\u03b1\u03b9\u03bf",
    "mt": "dritt privat internazzjonali"
  },
  "1432": {
    "en": "offence",
    "da": "lovovertr\u00e6delse",
    "de": "strafbare Handlung",
    "nl": "overtreding",
    "sv": "lag\u00f6vertr\u00e4delse",
    "bg": "\u043d\u0430\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435",
    "cs": "trestn\u00fd \u010din",
    "hr": "kazneno djelo",
    "pl": "przest\u0119pstwo",
    "sk": "trestn\u00fd \u010din",
    "sl": "kaznivo dejanje",
    "es": "infracci\u00f3n",
    "fr": "infraction",
    "it": "reato",
    "pt": "infra\u00e7\u00e3o",
    "ro": "infrac\u021biuni",
    "et": "s\u00fc\u00fctegu",
    "fi": "rikkomus",
    "hu": "b\u00fcntetend\u0151 cselekm\u00e9ny",
    "lt": "nusikalstama veika",
    "lv": "nodar\u012bjums",
    "el": "\u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03b2\u03b1\u03c3\u03b7",
    "mt": "reat"
  },
  "3513": {
    "en": "criminal liability",
    "da": "strafansvar",
    "de": "strafrechtliche Verantwortlichkeit",
    "nl": "strafrechtelijke aansprakelijkheid",
    "sv": "straffr\u00e4ttsligt ansvar",
    "bg": "\u043d\u0430\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u043d\u0430 \u043e\u0442\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442",
    "cs": "trestn\u00ed odpov\u011bdnost",
    "hr": "kaznena odgovornost",
    "pl": "odpowiedzialno\u015b\u0107 karna",
    "sk": "trestnopr\u00e1vna zodpovednos\u0165",
    "sl": "kazenska odgovornost",
    "es": "responsabilidad criminal",
    "fr": "responsabilit\u00e9 p\u00e9nale",
    "it": "responsabilit\u00e0 penale",
    "pt": "responsabilidade penal",
    "ro": "responsabilitate penal\u0103",
    "et": "kriminaalvastutus",
    "fi": "rikosoikeudellinen vastuu",
    "hu": "b\u00fcntet\u0151jogi felel\u0151ss\u00e9g",
    "lt": "baud\u017eiamoji atsakomyb\u0117",
    "lv": "krimin\u0101latbild\u012bba",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03b9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03b5\u03c5\u03b8\u03cd\u03bd\u03b7",
    "mt": "responsabilit\u00e0 kriminali"
  },
  "3878": {
    "en": "penalty",
    "da": "strafferetlig sanktion",
    "de": "Strafma\u00dfnahme",
    "nl": "strafsanctie",
    "sv": "p\u00e5f\u00f6ljd",
    "bg": "\u043d\u0430\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0438\u0435",
    "cs": "trestn\u00ed sankce",
    "hr": "kaznena sankcija",
    "pl": "kara",
    "sk": "trestn\u00e1 sankcia",
    "sl": "kazenska sankcija",
    "es": "sanci\u00f3n penal",
    "fr": "sanction p\u00e9nale",
    "it": "sanzione penale",
    "pt": "san\u00e7\u00e3o penal",
    "ro": "pedepse",
    "et": "karistus",
    "fi": "seuraamus",
    "hu": "b\u00fcntet\u00e9s",
    "lt": "bausm\u0117",
    "lv": "sods",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03b9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03cd\u03c1\u03c9\u03c3\u03b7",
    "mt": "piena"
  },
  "3954": {
    "en": "law relating to prisons",
    "da": "f\u00e6ngselslovgivning",
    "de": "Strafvollzugsrecht",
    "nl": "penitentiair recht",
    "sv": "kriminalv\u00e5rdslagstiftning",
    "bg": "\u043d\u0430\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u043d\u043e - \u0438\u0437\u043f\u044a\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u043d\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e",
    "cs": "v\u011bze\u0148sk\u00e9 pr\u00e1vo",
    "hr": "pravo o izvr\u0161avanju kaznenih sankcija",
    "pl": "prawo penitencjarne",
    "sk": "v\u00e4zensk\u00e9 pr\u00e1vo",
    "sl": "pravo izvr\u0161evanja kazni zapora",
    "es": "Derecho penitenciario",
    "fr": "droit p\u00e9nitentiaire",
    "it": "diritto penitenziario",
    "pt": "direito penitenci\u00e1rio",
    "ro": "drept penitenciar",
    "et": "vangistus\u00f5igus",
    "fi": "vankilalains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6",
    "hu": "b\u00fcntet\u00e9s-v\u00e9grehajt\u00e1si jog",
    "lt": "bausmi\u0173 vykdymo teis\u0117",
    "lv": "cietumu likums",
    "el": "\u03c3\u03c9\u03c6\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03b4\u03af\u03ba\u03b1\u03b9\u03bf",
    "mt": "li\u0121i relatata mal-\u0127absijiet"
  },
  "573": {
    "en": "criminal law",
    "da": "strafferet",
    "de": "Strafrecht",
    "nl": "strafrecht",
    "sv": "straffr\u00e4tt",
    "bg": "\u043d\u0430\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u043d\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e",
    "cs": "trestn\u00ed pr\u00e1vo",
    "hr": "kazneno pravo",
    "pl": "prawo karne",
    "sk": "trestn\u00e9 pr\u00e1vo",
    "sl": "kazensko pravo",
    "es": "Derecho penal",
    "fr": "droit p\u00e9nal",
    "it": "diritto penale",
    "pt": "direito penal",
    "ro": "drept penal",
    "et": "kriminaal\u00f5igus",
    "fi": "rikosoikeus",
    "hu": "b\u00fcntet\u0151jog",
    "lt": "baud\u017eiamoji teis\u0117",
    "lv": "krimin\u0101llikums",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03b9\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc \u03b4\u03af\u03ba\u03b1\u03b9\u03bf",
    "mt": "dritt kriminali"
  },
  "2351": {
    "en": "legal profession",
    "da": "retsligt erhverv",
    "de": "Rechtsberuf",
    "nl": "rechterlijk beroep",
    "sv": "juridiskt yrke",
    "bg": "\u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0438\u044f",
    "cs": "pr\u00e1vnick\u00e1 profese",
    "hr": "pravna struka",
    "pl": "zaw\u00f3d prawniczy",
    "sk": "pr\u00e1vnick\u00e1 profesia",
    "sl": "pravni\u0161ki poklic",
    "es": "profesi\u00f3n jur\u00eddica",
    "fr": "profession judiciaire",
    "it": "professioni giudiziarie",
    "pt": "pessoal judici\u00e1rio",
    "ro": "profesii juridice",
    "et": "\u00f5iguseriala",
    "fi": "lakimieskunta",
    "hu": "jogi szakma",
    "lt": "teisininko profesija",
    "lv": "advokat\u016bra",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03b5\u03c0\u03b1\u03b3\u03b3\u03ad\u03bb\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1",
    "mt": "professjoni \u0121udizzjarja"
  },
  "5923": {
    "en": "legal system",
    "da": "retssystem",
    "de": "Gerichtsverfassung",
    "nl": "rechtsstelsel",
    "sv": "r\u00e4ttssystem",
    "bg": "\u0441\u044a\u0434\u0435\u0431\u043d\u0430 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430",
    "cs": "pr\u00e1vn\u00ed syst\u00e9m",
    "hr": "pravni sustav",
    "pl": "ustr\u00f3j s\u0105d\u00f3w",
    "sk": "s\u00fadny syst\u00e9m",
    "sl": "organizacija sodstva",
    "es": "sistema judicial",
    "fr": "syst\u00e8me judiciaire",
    "it": "sistema giudiziario",
    "pt": "sistema judici\u00e1rio",
    "ro": "sistem juridic",
    "et": "\u00f5iguss\u00fcsteem",
    "fi": "tuomioistuinj\u00e4rjestelm\u00e4",
    "hu": "igazs\u00e1gszolg\u00e1ltat\u00e1si rendszer",
    "lt": "teism\u0173 sistema",
    "lv": "ties\u012bbu sist\u0113ma",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03c3\u03cd\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1",
    "mt": "sistema \u0121udizzjarja"
  },
  "2472": {
    "en": "information policy",
    "da": "informationspolitik",
    "de": "Informationspolitik",
    "nl": "informatiebeleid",
    "sv": "informationspolitik",
    "bg": "\u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "informa\u010dn\u00ed politika",
    "hr": "informacijska politika",
    "pl": "polityka informacyjna",
    "sk": "informa\u010dn\u00e1 politika",
    "sl": "informacijska politika",
    "es": "pol\u00edtica de informaci\u00f3n",
    "fr": "politique de l&#39;information",
    "it": "politica dell&#39;informazione",
    "pt": "pol\u00edtica de informa\u00e7\u00e3o",
    "ro": "politic\u0103 de informare",
    "et": "teabepoliitika",
    "fi": "tiedotuspolitiikka",
    "hu": "inform\u00e1ci\u00f3s politika",
    "lt": "informacijos politika",
    "lv": "inform\u0101cijas politika",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03bb\u03b7\u03c1\u03bf\u03c6\u03cc\u03c1\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2",
    "mt": "politika dwar l-informazzjoni"
  },
  "1422": {
    "en": "information",
    "da": "information",
    "de": "Information",
    "nl": "informatie",
    "sv": "information",
    "bg": "\u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "informace",
    "hr": "informacija",
    "pl": "informacja",
    "sk": "inform\u00e1cie",
    "sl": "informacija",
    "es": "informaci\u00f3n",
    "fr": "information",
    "it": "informazione",
    "pt": "informa\u00e7\u00e3o",
    "ro": "informa\u021bii",
    "et": "teave",
    "fi": "tieto",
    "hu": "inform\u00e1ci\u00f3",
    "lt": "informacija",
    "lv": "inform\u0101cija",
    "el": "\u03c0\u03bb\u03b7\u03c1\u03bf\u03c6\u03cc\u03c1\u03b7\u03c3\u03b7",
    "mt": "informazzjoni"
  },
  "4486": {
    "en": "information processing",
    "da": "informationsbehandling",
    "de": "Informationsverarbeitung",
    "nl": "informatieverwerking",
    "sv": "informationsbehandling",
    "bg": "\u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430",
    "cs": "zpracov\u00e1n\u00ed informac\u00ed",
    "hr": "obrada informacija",
    "pl": "przetwarzanie informacji",
    "sk": "spracovanie inform\u00e1ci\u00ed",
    "sl": "obdelava informacij",
    "es": "tratamiento de la informaci\u00f3n",
    "fr": "traitement de l&#39;information",
    "it": "elaborazione delle informazioni",
    "pt": "tratamento da informa\u00e7\u00e3o",
    "ro": "procesare informa\u021bii",
    "et": "infot\u00f6\u00f6tlus",
    "fi": "tiedonk\u00e4sittely",
    "hu": "inform\u00e1ci\u00f3feldolgoz\u00e1s",
    "lt": "informacijos apdorojimas",
    "lv": "inform\u0101cijas apstr\u0101de",
    "el": "\u03b5\u03c0\u03b5\u03be\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1 \u03c0\u03bb\u03b7\u03c1\u03bf\u03c6\u03bf\u03c1\u03b9\u03ce\u03bd",
    "mt": "pro\u010bessar tal-informazzjoni"
  },
  "2467": {
    "en": "education policy",
    "da": "uddannelsespolitik",
    "de": "Bildungspolitik",
    "nl": "onderwijsbeleid",
    "sv": "utbildningspolitik",
    "bg": "\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "politika vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed",
    "hr": "obrazovna politika",
    "pl": "polityka o\u015bwiatowa",
    "sk": "politika vzdel\u00e1vania",
    "sl": "izobra\u017eevalna politika",
    "es": "pol\u00edtica educativa",
    "fr": "politique de l&#39;\u00e9ducation",
    "it": "politica dell&#39;istruzione",
    "pt": "pol\u00edtica da educa\u00e7\u00e3o",
    "ro": "politica \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntului",
    "et": "hariduspoliitika",
    "fi": "koulutuspolitiikka",
    "hu": "oktat\u00e1spolitika",
    "lt": "\u0161vietimo politika",
    "lv": "izgl\u012bt\u012bbas politika",
    "el": "\u03b5\u03ba\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "politika tal-edukazzjoni"
  },
  "668": {
    "en": "education",
    "da": "uddannelse",
    "de": "Bildung",
    "nl": "opleiding",
    "sv": "utbildning",
    "bg": "\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435",
    "cs": "vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed",
    "hr": "obrazovanje",
    "pl": "o\u015bwiata",
    "sk": "vzdel\u00e1vanie",
    "sl": "izobra\u017eevanje",
    "es": "educaci\u00f3n",
    "fr": "\u00e9ducation",
    "it": "istruzione",
    "pt": "educa\u00e7\u00e3o",
    "ro": "\u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt",
    "et": "haridus",
    "fi": "yleissivist\u00e4v\u00e4 koulutus",
    "hu": "oktat\u00e1s",
    "lt": "\u0161vietimas",
    "lv": "izgl\u012bt\u012bba",
    "el": "\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b5\u03af\u03b1",
    "mt": "edukazzjoni"
  },
  "3683": {
    "en": "teaching method",
    "da": "p\u00e6dagogisk metode",
    "de": "p\u00e4dagogische Methode",
    "nl": "pedagogische methode",
    "sv": "pedagogisk metod",
    "bg": "\u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434",
    "cs": "didaktika a metodika",
    "hr": "nastavna metoda",
    "pl": "metody nauczania",
    "sk": "u\u010debn\u00e1 met\u00f3da",
    "sl": "u\u010dna metoda",
    "es": "m\u00e9todo pedag\u00f3gico",
    "fr": "m\u00e9thode p\u00e9dagogique",
    "it": "metodo pedagogico",
    "pt": "m\u00e9todo pedag\u00f3gico",
    "ro": "metode pedagogice",
    "et": "\u00f5petamismeetod",
    "fi": "opetusmenetelm\u00e4",
    "hu": "oktat\u00e1si m\u00f3dszer",
    "lt": "mokymo metodas",
    "lv": "m\u0101c\u012bbu metode",
    "el": "\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b1\u03b3\u03c9\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae \u03bc\u03ad\u03b8\u03bf\u03b4\u03bf\u03c2",
    "mt": "metodu tat-tag\u0127lim"
  },
  "3278": {
    "en": "teaching materials",
    "da": "undervisningsmateriel",
    "de": "Unterrichtsmaterial",
    "nl": "onderwijsmateriaal",
    "sv": "l\u00e4romedel",
    "bg": "\u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u0438 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0438",
    "cs": "v\u00fdukov\u00e9 materi\u00e1ly",
    "hr": "nastavno gradivo",
    "pl": "materia\u0142y dydaktyczne",
    "sk": "u\u010debn\u00e9 materi\u00e1ly",
    "sl": "u\u010dno gradivo",
    "es": "material de ense\u00f1anza",
    "fr": "mat\u00e9riel d&#39;enseignement",
    "it": "materiale didattico",
    "pt": "material de ensino",
    "ro": "materiale didactice",
    "et": "\u00f5ppematerjalid",
    "fi": "opetusv\u00e4lineet",
    "hu": "oktat\u00e1si anyag",
    "lt": "mokomoji med\u017eiaga",
    "lv": "m\u0101c\u012bbu viela",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03b4\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03c5\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc",
    "mt": "materjal tat-tag\u0127lim"
  },
  "4705": {
    "en": "school life",
    "da": "skoleliv",
    "de": "schulisches Leben",
    "nl": "schoolleven",
    "sv": "skolliv",
    "bg": "\u0443\u0447\u0438\u043b\u0438\u0449\u0435\u043d \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442",
    "cs": "\u0161koln\u00ed \u017eivot",
    "hr": "\u0161kolski \u017eivot",
    "pl": "\u017cycie szkolne",
    "sk": "\u0161kolsk\u00fd \u017eivot",
    "sl": "\u0161olsko \u017eivljenje",
    "es": "vida escolar",
    "fr": "vie scolaire",
    "it": "vita scolastica",
    "pt": "vida escolar",
    "ro": "via\u021b\u0103 \u0219colar\u0103",
    "et": "koolielu",
    "fi": "koulumaailma",
    "hu": "iskolai \u00e9let",
    "lt": "mokyklos gyvenimas",
    "lv": "skolas dz\u012bve",
    "el": "\u03c3\u03c7\u03bf\u03bb\u03b9\u03ba\u03ae \u03b6\u03c9\u03ae",
    "mt": "\u0127ajja skolastika"
  },
  "2175": {
    "en": "organisation of teaching",
    "da": "organisation af undervisning",
    "de": "Organisation des Unterrichtswesens",
    "nl": "organisatie van het onderwijs",
    "sv": "organisering av skolv\u00e4sendet",
    "bg": "\u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0441\u043a\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "organizace \u0161kolstv\u00ed",
    "hr": "organizacija nastave",
    "pl": "organizacja kszta\u0142cenia",
    "sk": "organiz\u00e1cia v\u00fdu\u010dby",
    "sl": "organizacija \u0161olstva",
    "es": "organizaci\u00f3n de la ense\u00f1anza",
    "fr": "organisation de l&#39;enseignement",
    "it": "organizzazione scolastica",
    "pt": "organiza\u00e7\u00e3o do ensino",
    "ro": "organizarea \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntului",
    "et": "\u00f5petamise korraldamine",
    "fi": "opetuksen j\u00e4rjest\u00e4minen/organisointi",
    "hu": "oktat\u00e1sszervez\u00e9s",
    "lt": "ugdymo organizavimas",
    "lv": "m\u0101c\u012bbu organiz\u0113\u0161ana",
    "el": "\u03bf\u03c1\u03b3\u03ac\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03ba\u03c0\u03b1\u03af\u03b4\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7\u03c2",
    "mt": "organizzazzjoni tat-tag\u0127lim"
  },
  "4554": {
    "en": "schoolwork",
    "da": "skolearbejde",
    "de": "schulisches Arbeiten",
    "nl": "schoolwerk",
    "sv": "skolarbete",
    "bg": "\u0443\u0447\u0435\u0431\u0435\u043d \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441",
    "cs": "\u0161koln\u00ed pr\u00e1ce",
    "hr": "\u0161kolska aktivnost",
    "pl": "praca szkolna",
    "sk": "\u0161kolsk\u00e1 pr\u00e1ca",
    "sl": "\u0161olsko delo",
    "es": "trabajo escolar",
    "fr": "travail scolaire",
    "it": "compito scolastico",
    "pt": "atividade escolar",
    "ro": "activitate \u0219colar\u0103",
    "et": "koolit\u00f6\u00f6",
    "fi": "kouluty\u00f6",
    "hu": "iskolai munka",
    "lt": "mokyklos darbas",
    "lv": "m\u0101c\u012bbu darbs",
    "el": "\u03c3\u03c7\u03bf\u03bb\u03b9\u03ba\u03ae \u03bc\u03b5\u03bb\u03ad\u03c4\u03b7",
    "mt": "xog\u0127ol tal-iskola"
  },
  "1426": {
    "en": "computer systems",
    "da": "datamatik",
    "de": "Informatik und Datenverarbeitung",
    "nl": "informatica",
    "sv": "informatik",
    "bg": "\u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "informatika a pr\u016fmysl zpracov\u00e1n\u00ed dat",
    "hr": "informatika",
    "pl": "informatyka",
    "sk": "po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9 syst\u00e9my",
    "sl": "informatika",
    "es": "inform\u00e1tica",
    "fr": "informatique",
    "it": "informatica",
    "pt": "inform\u00e1tica",
    "ro": "informatic\u0103",
    "et": "informaatika",
    "fi": "tietotekniikka",
    "hu": "informatika",
    "lt": "informatika",
    "lv": "datoru sist\u0113mas",
    "el": "\u03c0\u03bb\u03b7\u03c1\u03bf\u03c6\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "sistemi tal-kompjuter"
  },
  "4488": {
    "en": "data processing",
    "da": "databehandling",
    "de": "Datenverarbeitung",
    "nl": "gegevensverwerking",
    "sv": "databehandling",
    "bg": "\u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0434\u0430\u043d\u043d\u0438",
    "cs": "zpracov\u00e1n\u00ed dat",
    "hr": "obrada podataka",
    "pl": "przetwarzanie danych",
    "sk": "spracovanie \u00fadajov",
    "sl": "obdelava podatkov",
    "es": "tratamiento de datos",
    "fr": "traitement des donn\u00e9es",
    "it": "trattamento dei dati",
    "pt": "processamento de dados",
    "ro": "procesarea datelor",
    "et": "andmet\u00f6\u00f6tlus",
    "fi": "tietojenk\u00e4sittely",
    "hu": "adatfeldolgoz\u00e1s",
    "lt": "duomen\u0173 apdorojimas",
    "lv": "datu apstr\u0101de",
    "el": "\u03b5\u03c0\u03b5\u03be\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1 \u03b4\u03b5\u03b4\u03bf\u03bc\u03ad\u03bd\u03c9\u03bd",
    "mt": "pro\u010bessar tad-data"
  },
  "1405": {
    "en": "information technology industry",
    "da": "edb-industri",
    "de": "IKT-Sektor",
    "nl": "informatiemarkt",
    "sv": "informationsteknikindustri",
    "bg": "\u0438\u043d\u0434\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "pr\u016fmysl informa\u010dn\u00edch technologi\u00ed",
    "hr": "industrija informacijske tehnologije",
    "pl": "przemys\u0142 informatyczny",
    "sk": "priemysel informa\u010dn\u00fdch technol\u00f3gi\u00ed",
    "sl": "industrija informacijske tehnologije",
    "es": "industria inform\u00e1tica",
    "fr": "industrie informatique",
    "it": "industria dell&#39;informatica",
    "pt": "ind\u00fastria inform\u00e1tica",
    "ro": "industria tehnologiei informatice",
    "et": "infotehnoloogiat\u00f6\u00f6sts",
    "fi": "tietotekniikkateollisuus",
    "hu": "informatikai \u00e1gazat",
    "lt": "informacini\u0173 technologij\u0173 pramon\u0117",
    "lv": "inform\u0101cijas tehnolo\u0123ijas nozare",
    "el": "\u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03af\u03b1 \u03c0\u03bb\u03b7\u03c1\u03bf\u03c6\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2",
    "mt": "industrija tat-teknolo\u0121ija informatika"
  },
  "3028": {
    "en": "data-processing law",
    "da": "dataret",
    "de": "Datenverarbeitungsrecht",
    "nl": "informaticarecht",
    "sv": "datar\u00e4tt",
    "bg": "\u0437\u0430\u043a\u043e\u043d \u0437\u0430 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430\u0442\u0430",
    "cs": "datov\u00e9 pr\u00e1vo",
    "hr": "propisi o obradi podataka",
    "pl": "prawo komputerowe",
    "sk": "z\u00e1kon o spracovan\u00ed \u00fadajov",
    "sl": "predpisi o obdelavi podatkov",
    "es": "Derecho de la inform\u00e1tica",
    "fr": "droit de l&#39;informatique",
    "it": "diritto informatico",
    "pt": "direito da inform\u00e1tica",
    "ro": "drept informatic",
    "et": "informaatikaalane seadusandlus",
    "fi": "tietotekniikkaa koskeva lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6",
    "hu": "adatv\u00e9delmi jog",
    "lt": "duomen\u0173 apdorojimo teis\u0117",
    "lv": "datu apstr\u0101des likums",
    "el": "\u03b4\u03af\u03ba\u03b1\u03b9\u03bf \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03bb\u03b7\u03c1\u03bf\u03c6\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2",
    "mt": "dritt informatiku"
  },
  "5922": {
    "en": "computer system",
    "da": "edb-system",
    "de": "Datenverarbeitungssystem",
    "nl": "informatieverwerkend systeem",
    "sv": "databehandlingssystem",
    "bg": "\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u0437\u0430 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0434\u0430\u043d\u043d\u0438",
    "cs": "po\u010d\u00edta\u010dov\u00fd syst\u00e9m",
    "hr": "ra\u010dunalni sustav",
    "pl": "system informatyczny",
    "sk": "syst\u00e9m spracovania \u00fadajov",
    "sl": "ra\u010dunalni\u0161ki sistem",
    "es": "sistema inform\u00e1tico",
    "fr": "syst\u00e8me informatique",
    "it": "sistema informatico",
    "pt": "sistema inform\u00e1tico",
    "ro": "sistem informatic",
    "et": "arvutis\u00fcsteem",
    "fi": "atk-j\u00e4rjestelm\u00e4",
    "hu": "sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9pes rendszer",
    "lt": "kompiuteri\u0173 sistema",
    "lv": "datorsist\u0113ma",
    "el": "\u03c3\u03cd\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1 \u03c0\u03bb\u03b7\u03c1\u03bf\u03c6\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2",
    "mt": "sistema tal-kompjuter"
  },
  "873": {
    "en": "educational institution",
    "da": "undervisningsinstitution",
    "de": "Lehranstalt",
    "nl": "onderwijsinstelling",
    "sv": "l\u00e4roanstalt",
    "bg": "\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u043d\u0430 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "v\u00fdchovn\u011b vzd\u011bl\u00e1vac\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed",
    "hr": "odgojno-obrazovna ustanova",
    "pl": "instytucje o\u015bwiatowe",
    "sk": "vzdel\u00e1vac\u00ed \u00fastav",
    "sl": "izobra\u017eevalni zavod",
    "es": "centro de ense\u00f1anza",
    "fr": "\u00e9tablissement d&#39;enseignement",
    "it": "istituto di istruzione",
    "pt": "estabelecimento de ensino",
    "ro": "institu\u021bii de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt",
    "et": "haridusasutus",
    "fi": "oppilaitos",
    "hu": "oktat\u00e1si int\u00e9zm\u00e9ny",
    "lt": "\u0161vietimo \u012fstaiga",
    "lv": "izgl\u012bt\u012bbas iest\u0101de",
    "el": "\u03b5\u03ba\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03af\u03b4\u03c1\u03c5\u03bc\u03b1",
    "mt": "istituzzjoni edukattiva"
  },
  "778": {
    "en": "teaching",
    "da": "undervisning",
    "de": "Unterrichtswesen",
    "nl": "onderwijs",
    "sv": "utbildningsv\u00e4sen",
    "bg": "\u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435",
    "cs": "\u0161kolstv\u00ed",
    "hr": "nastava",
    "pl": "szkolnictwo",
    "sk": "vyu\u010dovanie",
    "sl": "pou\u010devanje",
    "es": "ense\u00f1anza",
    "fr": "enseignement",
    "it": "insegnamento",
    "pt": "ensino",
    "ro": "pedagogie",
    "et": "\u00f5petamine",
    "fi": "opetus",
    "hu": "tan\u00edt\u00e1s",
    "lt": "mokymas",
    "lv": "m\u0101c\u012b\u0161ana",
    "el": "\u03b5\u03ba\u03c0\u03b1\u03af\u03b4\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7",
    "mt": "tag\u0127lim"
  },
  "2059": {
    "en": "level of education",
    "da": "uddannelsesniveau",
    "de": "Stufe des Bildungssystems",
    "nl": "niveau van het onderwijs",
    "sv": "utbildningsniv\u00e5",
    "bg": "\u043d\u0438\u0432\u043e \u043d\u0430 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435",
    "cs": "stupe\u0148 vzd\u011bl\u00e1n\u00ed",
    "hr": "razina obrazovanja",
    "pl": "szczeble szkolnictwa",
    "sk": "stupe\u0148 vzdelania",
    "sl": "stopnja izobrazbe",
    "es": "nivel de ense\u00f1anza",
    "fr": "niveau d&#39;enseignement",
    "it": "livello di istruzione",
    "pt": "n\u00edvel de ensino",
    "ro": "nivel de \u0219colarizare",
    "et": "haridustase",
    "fi": "koulutustaso",
    "hu": "iskol\u00e1zotts\u00e1gi szint",
    "lt": "\u0161vietimo lygmuo",
    "lv": "izgl\u012btot\u012bba",
    "el": "\u03b5\u03c0\u03af\u03c0\u03b5\u03b4\u03bf \u03b5\u03ba\u03c0\u03b1\u03af\u03b4\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7\u03c2",
    "mt": "livell ta\u2019 edukazzjoni"
  },
  "795": {
    "en": "vocational education",
    "da": "erhvervsfaglig undervisning",
    "de": "berufsbildender Unterricht",
    "nl": "beroepsonderwijs",
    "sv": "yrkesinriktad utbildning",
    "bg": "\u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043d\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435",
    "cs": "odborn\u00e9 \u0161kolstv\u00ed",
    "hr": "strukovno obrazovanje",
    "pl": "szkolnictwo zawodowe",
    "sk": "\u0161kolsk\u00e9 profesijn\u00e9 vzdel\u00e1vanie",
    "sl": "poklicno izobra\u017eevanje",
    "es": "ense\u00f1anza profesional",
    "fr": "enseignement professionnel",
    "it": "istruzione professionale",
    "pt": "ensino profissional",
    "ro": "\u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt profesional",
    "et": "kutseharidus",
    "fi": "ammattikoulutus",
    "hu": "szakoktat\u00e1s",
    "lt": "profesinis mokymas",
    "lv": "profesion\u0101l\u0101 izgl\u012bt\u012bba",
    "el": "\u03b5\u03c0\u03b1\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b5\u03ba\u03c0\u03b1\u03af\u03b4\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7",
    "mt": "edukazzjoni vokazzjonali"
  },
  "784": {
    "en": "general education",
    "da": "almen undervisning",
    "de": "allgemein bildender Unterricht",
    "nl": "algemeen onderwijs",
    "sv": "allm\u00e4n undervisning",
    "bg": "\u043e\u0431\u0449\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435",
    "cs": "v\u0161eobecn\u00e9 \u0161kolstv\u00ed",
    "hr": "op\u0107e obrazovanje",
    "pl": "szkolnictwo og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce",
    "sk": "v\u0161eobecn\u00e9 vzdel\u00e1vanie",
    "sl": "splo\u0161no izobra\u017eevanje",
    "es": "ense\u00f1anza general",
    "fr": "enseignement g\u00e9n\u00e9ral",
    "it": "istruzione generale",
    "pt": "ensino geral",
    "ro": "\u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt general",
    "et": "\u00fcldharidus",
    "fi": "yleinen opetus",
    "hu": "\u00e1ltal\u00e1nos oktat\u00e1s",
    "lt": "bendrasis ugdymas",
    "lv": "visp\u0101r\u012bg\u0101 izgl\u012bt\u012bba",
    "el": "\u03b3\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03b5\u03ba\u03c0\u03b1\u03af\u03b4\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7",
    "mt": "edukazzjoni \u0121enerali"
  },
  "4150": {
    "en": "grande \u00e9cole",
    "da": "h\u00f8jere l\u00e6reanstalt",
    "de": "grande \u00e9cole",
    "nl": "instelling voor hoger beroepsonderwijs",
    "sv": "h\u00f6gskola",
    "es": "grande \u00e9cole",
    "fr": "grande \u00e9cole",
    "it": "istituti d&#39;insegnamento superiore",
    "pt": "escola de ensino superior",
    "fi": "grande \u00e9cole",
    "el": "grande \u03b9cole",
    "bg": "Grande \u00e9cole",
    "cs": "Grande \u00c9cole ",
    "hr": "grande \u00e9cole ",
    "pl": "Grande \u00c9cole",
    "sk": "Grande \u00c9cole ",
    "sl": "Grande \u00c9cole",
    "ro": "Grande \u00e9cole ",
    "et": "Grande \u00c9cole ",
    "hu": "\u00e9cole grande ",
    "lt": "Grande \u00e9cole",
    "lv": "Grande \u00e9cole ",
    "mt": "Grande \u00e9cole"
  },
  "494": {
    "en": "documentation",
    "da": "dokumentation",
    "de": "Dokumentation",
    "nl": "documentatie",
    "sv": "dokumentation",
    "bg": "\u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "dokumentace",
    "hr": "dokumentacija",
    "pl": "dokumentacja",
    "sk": "dokument\u00e1cia",
    "sl": "dokumentacija",
    "es": "documentaci\u00f3n",
    "fr": "documentation",
    "it": "documentazione",
    "pt": "documenta\u00e7\u00e3o",
    "ro": "documentare",
    "et": "dokumentatsioon",
    "fi": "asiakirjat",
    "hu": "dokument\u00e1ci\u00f3",
    "lt": "dokumentacija",
    "lv": "dokument\u0101cija",
    "el": "\u03c4\u03b5\u03ba\u03bc\u03b7\u03c1\u03af\u03c9\u03c3\u03b7",
    "mt": "dokumentazzjoni"
  },
  "486": {
    "en": "document",
    "da": "dokument",
    "de": "Dokument",
    "nl": "document",
    "sv": "dokument",
    "bg": "\u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442",
    "cs": "dokument",
    "hr": "dokument",
    "pl": "dokument",
    "sk": "dokument",
    "sl": "dokument",
    "es": "documento",
    "fr": "document",
    "it": "documento",
    "pt": "documento",
    "ro": "document",
    "et": "dokument",
    "fi": "asiakirja",
    "hu": "dokumentum",
    "lt": "dokumentas",
    "lv": "dokuments",
    "el": "\u03c4\u03b5\u03ba\u03bc\u03ae\u03c1\u03b9\u03bf",
    "mt": "dokument"
  },
  "4366": {
    "en": "information service",
    "da": "dokumentationssystem",
    "de": "Informationsdienstleistung",
    "nl": "documentatiesysteem",
    "sv": "dokumentationssystem",
    "bg": "\u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430",
    "cs": "informa\u010dn\u00ed slu\u017eba",
    "hr": "informacijska slu\u017eba",
    "pl": "system dokumentacyjny",
    "sk": "dokumenta\u010dn\u00fd syst\u00e9m",
    "sl": "dokumentacijski sistem",
    "es": "sistema documental",
    "fr": "syst\u00e8me documentaire",
    "it": "sistema documentario",
    "pt": "sistema documental",
    "ro": "sistem de documentare",
    "et": "infoteenindus",
    "fi": "tiedonhallintaj\u00e4rjestelm\u00e4",
    "hu": "dokument\u00e1ci\u00f3s rendszer",
    "lt": "informacin\u0117 paslauga",
    "lv": "inform\u0101cijas pakalpojumi",
    "el": "\u03c3\u03cd\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1 \u03c4\u03b5\u03ba\u03bc\u03b7\u03c1\u03af\u03c9\u03c3\u03b7\u03c2",
    "mt": "servizz ta\u2019 informazzjoni"
  },
  "1370": {
    "en": "communications industry",
    "da": "kommunikationsindustri",
    "de": "Kommunikationsindustrie",
    "nl": "communicatie-industrie",
    "sv": "kommunikationsindustri",
    "bg": "\u043a\u043e\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430 \u0438\u043d\u0434\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f",
    "cs": "odv\u011btv\u00ed komunikace",
    "hr": "komunikacijska industrija",
    "pl": "przemys\u0142 \u015brodk\u00f3w komunikowania",
    "sk": "komunika\u010dn\u00fd priemysel",
    "sl": "komunikacijska industrija",
    "es": "industria de la comunicaci\u00f3n",
    "fr": "industrie de la communication",
    "it": "industria delle comunicazioni",
    "pt": "ind\u00fastria da comunica\u00e7\u00e3o",
    "ro": "industria comunica\u021biilor",
    "et": "sidet\u00f6\u00f6stus",
    "fi": "viestint\u00e4teollisuus",
    "hu": "kommunik\u00e1ci\u00f3s ipar",
    "lt": "ry\u0161i\u0173 pramon\u0117",
    "lv": "komunik\u0101cijas nozare",
    "el": "\u03c4\u03bf\u03bc\u03ad\u03b1\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "industrija tal-komunikazzjoni"
  },
  "4361": {
    "en": "communications systems",
    "da": "kommunikationssystem",
    "de": "Kommunikationssystem",
    "nl": "communicatiesysteem",
    "sv": "kommunikationssystem",
    "bg": "\u043a\u043e\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0438 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0438",
    "cs": "komunika\u010dn\u00ed syst\u00e9m",
    "hr": "komunikacijski sustavi",
    "pl": "system komunikowania",
    "sk": "komunika\u010dn\u00e9 syst\u00e9my",
    "sl": "komunikacijski sistem",
    "es": "sistema de comunicaci\u00f3n",
    "fr": "syst\u00e8me de communication",
    "it": "sistema di comunicazione",
    "pt": "sistema de comunica\u00e7\u00e3o",
    "ro": "sistem de comunica\u021bii",
    "et": "sides\u00fcsteem",
    "fi": "viestint\u00e4j\u00e4rjestelm\u00e4",
    "hu": "kommunik\u00e1ci\u00f3s rendszer",
    "lt": "ry\u0161i\u0173 sistemos",
    "lv": "komunik\u0101cijas sist\u0113mas",
    "el": "\u03c3\u03cd\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1 \u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "sistemi ta\u2019 komunikazzjoni"
  },
  "2473": {
    "en": "communications policy",
    "da": "kommunikationspolitik",
    "de": "Kommunikationspolitik",
    "nl": "communicatiebeleid",
    "sv": "kommunikationspolitik",
    "bg": "\u043a\u043e\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "komunika\u010dn\u00ed politika",
    "hr": "komunikacijska politika",
    "pl": "polityka w zakresie komunikowania",
    "sk": "komunika\u010dn\u00e1 politika",
    "sl": "komunikacijska politika",
    "es": "pol\u00edtica de comunicaci\u00f3n",
    "fr": "politique de la communication",
    "it": "politica della comunicazione",
    "pt": "pol\u00edtica da comunica\u00e7\u00e3o",
    "ro": "politica comunica\u021biilor",
    "et": "kommunikatsioonipoliitika",
    "fi": "viestint\u00e4politiikka",
    "hu": "kommunik\u00e1ci\u00f3s politika",
    "lt": "ry\u0161i\u0173 politika",
    "lv": "komunik\u0101cijas politika",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "politika tal-komunikazzjoni"
  },
  "2012": {
    "en": "means of communication",
    "da": "kommunikationsmiddel",
    "de": "Kommunikationsmittel",
    "nl": "communicatiemiddel",
    "sv": "kommunikationsmedel",
    "bg": "\u043a\u043e\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e",
    "cs": "sd\u011blovac\u00ed prost\u0159edky",
    "hr": "komunikacijska sredstva",
    "pl": "\u015brodki komunikowania",
    "sk": "komunika\u010dn\u00e9 prostriedky",
    "sl": "komunikacijsko sredstvo",
    "es": "medio de comunicaci\u00f3n",
    "fr": "moyen de communication",
    "it": "mezzo di comunicazione",
    "pt": "meios de comunica\u00e7\u00e3o",
    "ro": "mijloc de comunicare",
    "et": "sidevahend",
    "fi": "viestint\u00e4v\u00e4lineet",
    "hu": "kommunik\u00e1ci\u00f3s eszk\u00f6z",
    "lt": "ry\u0161i\u0173 priemon\u0117s",
    "lv": "sakaru l\u012bdzek\u013ci",
    "el": "\u03bc\u03ad\u03c3\u03bf \u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "mezzi ta\u2019 komunikazzjoni"
  },
  "3855": {
    "en": "audiovisual equipment",
    "da": "audiovisuelt udstyr",
    "de": "Audio- und Videoger\u00e4t",
    "nl": "audiovisueel materiaal",
    "sv": "audiovisuell utrustning",
    "bg": "\u0430\u0443\u0434\u0438\u043e\u0432\u0438\u0437\u0443\u0430\u043b\u0435\u043d \u0443\u0440\u0435\u0434",
    "cs": "audiovizu\u00e1ln\u00ed technika",
    "hr": "audiovizualna oprema",
    "pl": "sprz\u0119t audiowizualny",
    "sk": "audiovizu\u00e1lna technika",
    "sl": "avdiovizualna oprema",
    "es": "material audiovisual",
    "fr": "mat\u00e9riel audiovisuel",
    "it": "materiale audiovisivo",
    "pt": "material audiovisual",
    "ro": "echipament audiovizual",
    "et": "audiovisuaalsed seadmed",
    "fi": "audiovisuaaliset laitteet",
    "hu": "audiovizu\u00e1lis eszk\u00f6z",
    "lt": "garso ir vaizdo \u012franga",
    "lv": "audiovizu\u0101l\u0101 iek\u0101rta",
    "el": "\u03bf\u03c0\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03b1\u03ba\u03bf\u03c5\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03bc\u03ad\u03c3\u03bf",
    "mt": "tag\u0127mir awdjovi\u017cwali"
  },
  "c_415bab24": {
    "en": "language industry",
    "da": "sprogindustri",
    "de": "Sprachenindustrie ",
    "nl": "taalindustrie",
    "sv": "spr\u00e5kindustrin",
    "bg": "\u0435\u0437\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430 \u0438\u043d\u0434\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f",
    "cs": "odv\u011btv\u00ed jazykov\u00fdch slu\u017eeb",
    "hr": "jezi\u010dna industrija",
    "pl": "bran\u017ca j\u0119zykowa",
    "sk": "jazykov\u00e9 slu\u017eby",
    "sl": "jezikovna industrija",
    "es": "industria ling\u00fc\u00edstica",
    "fr": "industrie de la langue",
    "it": "industria linguistica",
    "pt": "ind\u00fastria das l\u00ednguas",
    "ro": "industria lingvistic\u0103",
    "et": "keelet\u00f6\u00f6stus",
    "fi": "kieliteollisuus",
    "hu": "nyelvipar",
    "lt": "kalb\u0173 sektorius",
    "lv": "valodu nozare",
    "el": "\u03b3\u03bb\u03c9\u03c3\u03c3\u03b9\u03ba\u03ae \u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03af\u03b1",
    "mt": "industrija tal-lingwi"
  },
  "119": {
    "en": "CCD",
    "da": "Toldsamarbejdsr\u00e5det",
    "de": "rzz",
    "nl": "CCD",
    "sv": "Tullsamarbetsr\u00e5det",
    "cs": "Rada pro celn\u00ed spolupr\u00e1ci",
    "hr": "CCD",
    "pl": "CCD",
    "sk": "CCD",
    "sl": "CCD",
    "es": "cca",
    "fr": "CCD",
    "it": "Consiglio di cooperazione doganale",
    "pt": "Conselho de Coopera\u00e7\u00e3o Aduaneira",
    "ro": "Consiliul pentru Cooperare Vamal\u0103",
    "fi": "CCD",
    "hu": "CCD",
    "lt": "Muit\u0173 bendradarbiavimo taryba",
    "lv": "Kult\u016bras sadarb\u012bbas padome",
    "el": "CCD",
    "bg": "CCD",
    "et": "CCD",
    "mt": "CCD"
  },
  "2188": {
    "en": "world organisation",
    "da": "global organisation",
    "de": "zwischenstaatliche Organisation",
    "nl": "mondiale organisatie",
    "sv": "v\u00e4rldsorganisation",
    "bg": "\u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "sv\u011btov\u00e1 organizace",
    "hr": "svjetska organizacija",
    "pl": "organizacja mi\u0119dzynarodowa",
    "sk": "svetov\u00e1 organiz\u00e1cia",
    "sl": "svetovna organizacija",
    "es": "organizaci\u00f3n mundial",
    "fr": "organisation mondiale",
    "it": "organizzazione mondiale",
    "pt": "organiza\u00e7\u00e3o mundial",
    "ro": "organiza\u021bie mondial\u0103",
    "et": "maailmaorganisatsioon",
    "fi": "maailmanj\u00e4rjest\u00f6t",
    "hu": "vil\u00e1gszervezet",
    "lt": "pasaulin\u0117 organizacija",
    "lv": "starpkontinentu organiz\u0101cija",
    "el": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf\u03c2 \u039f\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2",
    "mt": "organizzazzjoni dinjija"
  },
  "3716": {
    "en": "ENEA",
    "da": "ENEA",
    "de": "ENEA",
    "nl": "ENEA",
    "sv": "ENEA",
    "cs": "Evropsk\u00e1 agentura pro jadernou energii",
    "hr": "ENEA",
    "pl": "ENEA",
    "sk": "ENEA",
    "sl": "ENEA",
    "es": "aeen",
    "fr": "aeen",
    "it": "aeen",
    "pt": "aeen",
    "ro": "Agen\u0163ia European\u0103 pentru Energie Nuclear\u0103",
    "fi": "ENEA",
    "hu": "ENEA",
    "lt": "Europos branduolin\u0117s energetikos agent\u016bra",
    "lv": "Eiropas Atomener\u0123ijas a\u0123ent\u016bra",
    "el": "\u03b1\u03b5\u03b5\u03bd",
    "bg": "ENEA",
    "et": "ENEA",
    "mt": "ENEA"
  },
  "4365": {
    "en": "UN programmes and funds",
    "da": "FN-programmer og -fonde",
    "de": "Programme und Fonds der VN",
    "nl": "programma&#39;s en fondsen van de VN",
    "sv": "FN-program och -fonder",
    "bg": "\u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0444\u043e\u043d\u0434\u043e\u0432\u0435 \u043d\u0430 \u041e\u041e\u041d",
    "cs": "programy a fondy OSN",
    "hr": "programi i fondovi Ujedinjenih naroda",
    "pl": "programy i fundusze ONZ",
    "sk": "programy a fondy OSN",
    "sl": "programi in skladi ZN",
    "es": "programas y fondos de la ONU",
    "fr": "programmes et fonds de l&#39;ONU",
    "it": "programmi e fondi dell\u2019ONU",
    "pt": "programas e fundos da ONU",
    "ro": "programe \u0219i fonduri ale ONU",
    "et": "\u00dcRO programmid ja fondid",
    "fi": "YK:n ohjelmat ja rahastot",
    "hu": "az ENSZ programjai \u00e9s alapjai",
    "lt": "JTO programos ir fondai",
    "lv": "ANO programmas un fondi",
    "el": "\u03c0\u03c1\u03bf\u03b3\u03c1\u03ac\u03bc\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b1\u03bc\u03b5\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039f\u0397\u0395",
    "mt": "Programmi u fondi tan-NU"
  },
  "4826": {
    "en": "TAB",
    "da": "TAB",
    "de": "TAB",
    "nl": "TAB",
    "sv": "TAB",
    "cs": "\u00da\u0159ad technick\u00e9 pomoci",
    "hr": "TAB",
    "pl": "TAB",
    "sk": "TAB",
    "sl": "TAB",
    "es": "jat",
    "fr": "bat",
    "it": "uat",
    "pt": "gat",
    "ro": "bat",
    "fi": "TAB",
    "hu": "tsh",
    "lt": "Technin\u0117s pagalbos biuras",
    "lv": "Tehnisk\u0101s pal\u012bdz\u012bbas birojs",
    "el": "\u03c4\u03b1\u03b2",
    "bg": "TAB",
    "et": "TAB",
    "mt": "TAB"
  },
  "2179": {
    "en": "UNO",
    "da": "fn",
    "de": "UNO",
    "nl": "vn",
    "sv": "fn",
    "bg": "\u043e\u043e\u043d",
    "cs": "osn",
    "hr": "Organizacija Ujedinjenih naroda",
    "pl": "onz",
    "sk": "UNO",
    "sl": "ozn",
    "es": "onu",
    "fr": "onu",
    "it": "onu",
    "pt": "onu",
    "ro": "onu",
    "et": "\u00fcro",
    "fi": "yk",
    "hu": "UNO",
    "lt": "jto",
    "lv": "ano",
    "el": "\u03bf\u03b7\u03b5",
    "mt": "onu"
  },
  "6015": {
    "en": "WFC",
    "da": "WFC",
    "de": "WFC",
    "nl": "cma",
    "sv": "WFC",
    "cs": "Sv\u011btov\u00e1 rada pro v\u00fd\u017eivu",
    "hr": "WFC",
    "pl": "WFC",
    "sk": "WFC",
    "sl": "WFC",
    "es": "cma",
    "fr": "cma",
    "it": "WFC",
    "pt": "cma",
    "ro": "Consiliul Mondial al Alimenta\u0163iei",
    "fi": "WFC",
    "hu": "WFC",
    "lt": "Pasaulin\u0117 maisto taryba",
    "lv": "Pasaules p\u0101rtikas padome",
    "el": "WFC",
    "bg": "WFC",
    "et": "WFC",
    "mt": "WFC"
  },
  "1455": {
    "en": "UN specialised agency",
    "da": "FN-s\u00e6rorganisation",
    "de": "Sonderorganisation der VN",
    "nl": "gespecialiseerde instelling van de VN",
    "sv": "FN:s specialorganisationer",
    "bg": "\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0430\u043d \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d \u043d\u0430 \u041e\u041e\u041d",
    "cs": "specializovan\u00e1 instituce OSN",
    "hr": "specijalizirana agencija Ujedinjenih naroda",
    "pl": "organizacja wyspecjalizowana ONZ",
    "sk": "\u0161pecializovan\u00e1 in\u0161tit\u00facia OSN",
    "sl": "specializirana organizacija ZN",
    "es": "organismo especializado de las Naciones Unidas",
    "fr": "institution sp\u00e9cialis\u00e9e de l&#39;ONU",
    "it": "agenzia specializzata dell&#39;ONU",
    "pt": "institui\u00e7\u00e3o especializada da ONU",
    "ro": "agen\u021bie specializat\u0103 a ONU",
    "et": "\u00dcRO eriasutus",
    "fi": "YK:n erityisj\u00e4rjest\u00f6",
    "hu": "az ENSZ szakos\u00edtott int\u00e9zm\u00e9nye",
    "lt": "JT specializuotoji institucija",
    "lv": "ANO specializ\u0113t\u0101 a\u0123ent\u016bra",
    "el": "\u0395\u03b9\u03b4\u03b9\u03ba\u03ae \u039f\u03c1\u03b3\u03ac\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039f\u0397\u0395",
    "mt": "A\u0121enzija spe\u010bjalista tan-NU"
  },
  "8380": {
    "en": "UN research and training institutes",
    "da": "FN\u2019s institut for uddannelse og forskning",
    "de": "Institut f\u00fcr Ausbildung und Forschung (Vereinte Nationen)",
    "nl": "Instituten voor opleiding en onderzoek\u00a0(Verenigde Naties)",
    "sv": "FN:s institut f\u00f6r utbildning och forskning",
    "bg": "\u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442 \u0437\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043a\u0430 \u0438 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u0438 \u0438\u0437\u0441\u043b\u0435\u0434\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f (\u041e\u041e\u041d)",
    "cs": "Institut pro vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed a v\u00fdzkum (OSN)",
    "hr": "instituti Ujedinjenih naroda za izobrazbu i istra\u017eivanje",
    "pl": "Instytut Kszta\u0142cenia i Bada\u0144 ONZ",
    "sk": "In\u0161tit\u00fat OSN pre vzdel\u00e1vanie a v\u00fdskum",
    "sl": "Raziskovalni in izobra\u017eevalni in\u0161titut ZN",
    "es": "Instituto para la Formaci\u00f3n y la Investigaci\u00f3n (Naciones Unidas)",
    "fr": "Instituts de recherche et de formation ONU",
    "it": "Istituti di ricerca e formazione (Nazioni Unite)",
    "pt": "Institutos para a Forma\u00e7\u00e3o e a Investiga\u00e7\u00e3o (Na\u00e7\u00f5es Unidas)",
    "ro": "Institutul de cercetare \u0219i formare (al Na\u021biunilor Unite)",
    "et": "\u00dcRO Uurimis- ja Koolitusinstituut",
    "fi": "YK:n tutkimus- ja koulutusinstituutit",
    "hu": "az Egyes\u00fclt Nemzetek kutat\u00e1si \u00e9s k\u00e9pz\u00e9si int\u00e9zete",
    "lt": "Jungtini\u0173 Taut\u0173 tyrimo ir mokymo institutas",
    "lv": "ANO P\u0113tniec\u012bbas un izgl\u012bt\u012bbas instit\u016bts",
    "el": "\u0399\u03bd\u03c3\u03c4\u03b9\u03c4\u03bf\u03cd\u03c4\u03b1 \u03ad\u03c1\u03b5\u03c5\u03bd\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03ba\u03c0\u03b1\u03af\u03b4\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7\u03c2 (\u0397\u03bd\u03c9\u03bc\u03ad\u03bd\u03b1 \u0388\u03b8\u03bd\u03b7)",
    "mt": "Istitut ta&#39; Ri\u010berka u ta&#39; Ta\u0127ri\u0121 tan-NU"
  },
  "2170": {
    "en": "American organisation",
    "da": "amerikansk organisation",
    "de": "amerikanische Organisation",
    "nl": "Amerikaanse organisatie",
    "sv": "amerikansk organisation",
    "bg": "\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "americk\u00e1 organizace",
    "hr": "ameri\u010dka organizacija",
    "pl": "organizacje ameryka\u0144skie",
    "sk": "americk\u00e1 organiz\u00e1cia",
    "sl": "ameri\u0161ka organizacija",
    "es": "organizaci\u00f3n americana",
    "fr": "organisation am\u00e9ricaine",
    "it": "organizzazione americana",
    "pt": "organiza\u00e7\u00e3o americana",
    "ro": "organiza\u021bie american\u0103",
    "et": "Ameerika organisatsioon",
    "fi": "amerikkalainen j\u00e4rjest\u00f6",
    "hu": "amerikai szervezet",
    "lt": "Amerikos organizacija",
    "lv": "Amerikas organiz\u0101cija",
    "el": "\u03b1\u03bc\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2",
    "mt": "organizzazzjoni Amerikana"
  },
  "5286": {
    "en": "CEAO",
    "da": "CEAO",
    "de": "CEAO",
    "nl": "CEAO",
    "sv": "CEAO",
    "cs": "Z\u00e1padoafrick\u00e9 hospod\u00e1\u0159sk\u00e9 spole\u010denstv\u00ed",
    "hr": "CEAO",
    "pl": "CEAO",
    "sk": "CEAO",
    "sl": "CEAO",
    "es": "CEAO",
    "fr": "CEAO",
    "it": "CEAO",
    "pt": "CEAO",
    "ro": "Uniunea Vamal\u0103 Est-African\u0103",
    "fi": "CEAO",
    "hu": "CEAO",
    "lt": "Vakar\u0173 Afrikos ekonomin\u0117 bendrija",
    "lv": "Rietum\u0101frikas Muitas savien\u012bba",
    "el": "CEAO",
    "bg": "CEAO",
    "et": "CEAO",
    "mt": "CEAO"
  },
  "2190": {
    "en": "Latin American organisation",
    "da": "latinamerikansk organisation",
    "de": "lateinamerikanische Organisation",
    "nl": "Latijns-Amerikaanse organisatie",
    "sv": "latinamerikansk organisation",
    "bg": "\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "latinskoamerick\u00e1 organizace",
    "hr": "latinoameri\u010dka organizacija",
    "pl": "organizacje Ameryki \u0141aci\u0144skiej",
    "sk": "latinskoamerick\u00e9 organiz\u00e1cie",
    "sl": "latinskoameri\u0161ka organizacija",
    "es": "organizaci\u00f3n latinoamericana",
    "fr": "organisation latino-am\u00e9ricaine",
    "it": "organizzazione latinoamericana",
    "pt": "organiza\u00e7\u00e3o latino-americana",
    "ro": "organiza\u021bie latino-american\u0103",
    "et": "Ladina-Ameerika organisatsioon",
    "fi": "latinalaisamerikkalaiset j\u00e4rjest\u00f6t",
    "hu": "Latin-amerikai Szervezet",
    "lt": "Lotyn\u0173 Amerikos organizacija",
    "lv": "Lat\u012b\u0146amerikas organiz\u0101cija",
    "el": "\u03bb\u03b1\u03c4\u03b9\u03bd\u03bf\u03b1\u03bc\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2",
    "mt": "organizzazzjoni tal-Amerika Latina"
  },
  "2172": {
    "en": "Asian organisation",
    "da": "asiatisk organisation",
    "de": "asiatische Organisation",
    "nl": "Aziatische organisatie",
    "sv": "asiatisk organisation",
    "bg": "\u0430\u0437\u0438\u0430\u0442\u0441\u043a\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "asijsk\u00e1 organizace",
    "hr": "azijska organizacija",
    "pl": "organizacje azjatyckie",
    "sk": "\u00e1zijsk\u00e1 organiz\u00e1cia",
    "sl": "azijska organizacija",
    "es": "organizaci\u00f3n asi\u00e1tica",
    "fr": "organisation asiatique",
    "it": "organizzazione asiatica",
    "pt": "organiza\u00e7\u00e3o asi\u00e1tica",
    "ro": "organiza\u021bie asiatic\u0103",
    "et": "Aasia organisatsioon",
    "fi": "aasialainen j\u00e4rjest\u00f6",
    "hu": "\u00e1zsiai szervezet",
    "lt": "Azijos organizacija",
    "lv": "\u0100zijas organiz\u0101cija",
    "el": "\u03b1\u03c3\u03b9\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2",
    "mt": "organizzazzjoni A\u017cjatika"
  },
  "2167": {
    "en": "African organisation",
    "da": "afrikansk organisation",
    "de": "afrikanische Organisation",
    "nl": "Afrikaanse organisatie",
    "sv": "afrikansk organisation",
    "bg": "\u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "africk\u00e1 organizace",
    "hr": "afri\u010dka organizacija",
    "pl": "organizacje afryka\u0144skie",
    "sk": "africk\u00e1 organiz\u00e1cia",
    "sl": "afri\u0161ka organizacija",
    "es": "organizaci\u00f3n africana",
    "fr": "organisation africaine",
    "it": "organizzazione africana",
    "pt": "organiza\u00e7\u00e3o africana",
    "ro": "organiza\u021bie african\u0103",
    "et": "Aafrika organisatsioon",
    "fi": "afrikkalainen j\u00e4rjest\u00f6",
    "hu": "afrikai szervezet",
    "lt": "Afrikos organizacija",
    "lv": "\u0100frikas organiz\u0101cija",
    "el": "\u03b1\u03c6\u03c1\u03b9\u03ba\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2",
    "mt": "organizzazzjoni Afrikana"
  },
  "5285": {
    "en": "CEAE",
    "da": "Det \u00d8stafrikanske \u00d8konomiske F\u00e6llesskab",
    "de": "CEAE",
    "nl": "CEAE",
    "sv": "CEAE",
    "cs": "V\u00fdchodoafrick\u00e9 hospod\u00e1\u0159sk\u00e9 spole\u010denstv\u00ed",
    "hr": "CEAE",
    "pl": "CEAE",
    "sk": "CEAE",
    "sl": "CEAE",
    "es": "CEAE",
    "fr": "CEAE",
    "it": "CEAE",
    "pt": "CEAE",
    "ro": "Comunitatea Economic\u0103 Est-African\u0103",
    "fi": "CEAE",
    "hu": "CEAE",
    "lt": "Ryt\u0173 Afrikos ekonomin\u0117 bendrija",
    "lv": "Austrum\u0101frikas Ekonomikas kopiena",
    "el": "CEAE",
    "bg": "CEAE",
    "et": "CEAE",
    "mt": "CEAE"
  },
  "2171": {
    "en": "Arab organisation",
    "da": "arabisk organisation",
    "de": "arabische Organisation",
    "nl": "Arabische organisatie",
    "sv": "arabisk organisation",
    "bg": "\u0430\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "arabsk\u00e1 organizace",
    "hr": "arapska organizacija",
    "pl": "organizacje arabskie",
    "sk": "arabsk\u00e1 organiz\u00e1cia",
    "sl": "arabska organizacija",
    "es": "organizaci\u00f3n \u00e1rabe",
    "fr": "organisation arabe",
    "it": "organizzazione araba",
    "pt": "organiza\u00e7\u00e3o \u00e1rabe",
    "ro": "organiza\u021bie arab\u0103",
    "et": "Araabia organisatsioon",
    "fi": "arabialainen j\u00e4rjest\u00f6",
    "hu": "arab szervezet",
    "lt": "arab\u0173 organizacija",
    "lv": "ar\u0101bu organiz\u0101cija",
    "el": "\u03b1\u03c1\u03b1\u03b2\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2",
    "mt": "organizzazzjoni G\u0127arbija"
  },
  "6157": {
    "en": "ICFTU",
    "da": "ffi",
    "de": "ibfg",
    "nl": "ivvv",
    "sv": "ffi",
    "cs": "Mezin\u00e1rodn\u00ed konfederace svobodn\u00fdch odbor\u016f",
    "hr": "ICFTU",
    "pl": "ICFTU",
    "sk": "ICFTU",
    "sl": "ICFTU",
    "es": "ciosl",
    "fr": "cisl",
    "it": "cisl",
    "pt": "cisl",
    "ro": "Confedera\u0163ia Interna\u0163ional\u0103 a Uniunilor Comerciale Libere",
    "fi": "vakl",
    "hu": "ICFTU",
    "lt": "Tarptautin\u0117 laisv\u0173j\u0173 profesini\u0173 s\u0105jung\u0173 konfederacija",
    "lv": "Starptautisk\u0101 br\u012bvo arodbiedr\u012bbu konfeder\u0101cija",
    "el": "cisl",
    "bg": "ICFTU",
    "et": "ICFTU",
    "mt": "ICFTU"
  },
  "2191": {
    "en": "non-governmental organisation",
    "da": "ikke-statslig organisation",
    "de": "Nichtregierungsorganisation",
    "nl": "niet-gouvernementele organisatie",
    "sv": "icke-statlig organisation",
    "bg": "\u043d\u0435\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "nevl\u00e1dn\u00ed organizace",
    "hr": "nevladina organizacija",
    "pl": "organizacje pozarz\u0105dowe",
    "sk": "mimovl\u00e1dne organiz\u00e1cie",
    "sl": "nevladna organizacija",
    "es": "organizaci\u00f3n no gubernamental",
    "fr": "organisation non gouvernementale",
    "it": "organizzazione non governativa",
    "pt": "organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o governamental",
    "ro": "organiza\u021bie neguvernamental\u0103",
    "et": "valitsusv\u00e4line organisatsioon",
    "fi": "valtioista riippumaton j\u00e4rjest\u00f6",
    "hu": "nem korm\u00e1nyzati szervezet",
    "lt": "nevyriausybin\u0117 organizacija",
    "lv": "nevalstiska organiz\u0101cija",
    "el": "\u039c\u03b7 \u039a\u03c5\u03b2\u03b5\u03c1\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u039f\u03c1\u03b3\u03ac\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7",
    "mt": "organizzazzjoni mhux governattiva"
  },
  "90": {
    "en": "WCL",
    "da": "WCL",
    "de": "wva",
    "nl": "cmt",
    "sv": "WCL",
    "cs": "Sv\u011btov\u00e1 konfederace pr\u00e1ce",
    "hr": "WCL",
    "pl": "WCL",
    "sk": "WCL",
    "sl": "WCL",
    "es": "cmt",
    "fr": "cmt",
    "it": "fml",
    "pt": "cmt",
    "ro": "Confedera\u0163ia Mondial\u0103 a Muncii",
    "fi": "mtl",
    "hu": "WCL",
    "lt": "Pasaulin\u0117 darbo konfederacija",
    "lv": "Pasaules darba konfeder\u0101cija",
    "el": "cmt",
    "bg": "WCL",
    "et": "WCL",
    "mt": "WCL"
  },
  "2187": {
    "en": "European organisation",
    "da": "europ\u00e6isk organisation",
    "de": "europ\u00e4ische Organisation",
    "nl": "Europese organisatie",
    "sv": "europeisk organisation",
    "bg": "\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "evropsk\u00e9 organizace",
    "hr": "europska organizacija",
    "pl": "organizacje europejskie",
    "sk": "eur\u00f3pska organiz\u00e1cia",
    "sl": "evropska organizacija",
    "es": "organizaci\u00f3n europea",
    "fr": "organisation europ\u00e9enne",
    "it": "organizzazione europea",
    "pt": "organiza\u00e7\u00e3o europeia",
    "ro": "organiza\u021bie european\u0103",
    "et": "Euroopa organisatsioon",
    "fi": "eurooppalaiset j\u00e4rjest\u00f6t",
    "hu": "eur\u00f3pai szervezet",
    "lt": "Europos organizacija",
    "lv": "Eiropas organiz\u0101cija",
    "el": "\u03b5\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03cc\u03c2 \u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2",
    "mt": "organizzazzjoni Ewropea"
  },
  "5366": {
    "en": "ESRO",
    "da": "ESRO",
    "de": "ESRO",
    "nl": "ESRO",
    "sv": "ESRO",
    "cs": "Evropsk\u00e1 organizace pro v\u00fdzkum kosmick\u00e9ho prostoru",
    "hr": "ESRO",
    "pl": "ESRO",
    "sk": "ESRO",
    "sl": "ESRO",
    "es": "oeie",
    "fr": "oers",
    "it": "ESRO",
    "pt": "cers",
    "ro": "Organiza\u0163ia European\u0103 de Cercetare a Spa\u0163iului",
    "fi": "ESRO",
    "hu": "ESRO",
    "lt": "Europos kosmoso tyrim\u0173 organizacija",
    "lv": "Eiropas Kosmosa p\u0113t\u012bjumu organiz\u0101cija",
    "el": "ESRO",
    "bg": "ESRO",
    "et": "ESRO",
    "mt": "ESRO"
  },
  "2767": {
    "en": "mining product",
    "da": "mineprodukt",
    "de": "bergbauliches Erzeugnis",
    "nl": "mijnbouwproduct",
    "sv": "gruvprodukt",
    "bg": "\u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442 \u0437\u0430 \u043c\u0438\u043d\u043d\u043e \u0434\u0435\u043b\u043e",
    "cs": "produkty d\u016fln\u00edho dob\u00fdv\u00e1n\u00ed",
    "hr": "rudarski proizvod",
    "pl": "produkt g\u00f3rniczy",
    "sk": "produkt \u0165a\u017eby",
    "sl": "rudarski proizvod",
    "es": "producto minero",
    "fr": "produit minier",
    "it": "prodotto minerario",
    "pt": "produto mineiro",
    "ro": "produs minier",
    "et": "kaevandamise toode",
    "fi": "kaivosteollisuuden tuote",
    "hu": "b\u00e1ny\u00e1szati term\u00e9k",
    "lt": "naudingosios i\u0161kasenos",
    "lv": "ie\u017eguves produkts",
    "el": "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03bb\u03bb\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03c0\u03c1\u03bf\u03ca\u03cc\u03bd",
    "mt": "prodott tal-minjieri"
  },
  "3743": {
    "en": "coal industry",
    "da": "kulindustri",
    "de": "Kohlenbergbau",
    "nl": "steenkoolindustrie",
    "sv": "kolindustri",
    "bg": "\u0432\u044a\u0433\u043b\u0435\u0434\u043e\u0431\u0438\u0432",
    "cs": "uheln\u00fd pr\u016fmysl",
    "hr": "industrija ugljena",
    "pl": "przemys\u0142 w\u0119glowy",
    "sk": "uho\u013en\u00fd priemysel",
    "sl": "premogovni\u0161tvo",
    "es": "industria carbonera",
    "fr": "industrie charbonni\u00e8re",
    "it": "industria carboniera",
    "pt": "ind\u00fastria carbon\u00edfera",
    "ro": "industria c\u0103rbunelui",
    "et": "s\u00f6et\u00f6\u00f6stus",
    "fi": "hiiliteollisuus",
    "hu": "sz\u00e9nipar",
    "lt": "akmens angli\u0173 pramon\u0117",
    "lv": "akme\u0146og\u013cu r\u016bpniec\u012bba",
    "el": "\u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03af\u03b1 \u03b5\u03be\u03cc\u03c1\u03c5\u03be\u03b7\u03c2 \u03ac\u03bd\u03b8\u03c1\u03b1\u03ba\u03b1",
    "mt": "industrija tal-fa\u0127am"
  },
  "1411": {
    "en": "mining industry",
    "da": "mineindustri",
    "de": "Bergbau",
    "nl": "mijnindustrie",
    "sv": "gruvindustri",
    "bg": "\u043c\u0438\u043d\u043d\u0430 \u0438\u043d\u0434\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f",
    "cs": "t\u011b\u017eebn\u00ed pr\u016fmysl",
    "hr": "rudarska industrija",
    "pl": "g\u00f3rnictwo",
    "sk": "\u0165a\u017eobn\u00fd priemysel",
    "sl": "rudarstvo",
    "es": "industria minera",
    "fr": "industrie mini\u00e8re",
    "it": "industria mineraria",
    "pt": "ind\u00fastria mineira",
    "ro": "industrie minier\u0103",
    "et": "m\u00e4et\u00f6\u00f6stus",
    "fi": "kaivosteollisuus",
    "hu": "b\u00e1ny\u00e1szat",
    "lt": "kasybos pramon\u0117",
    "lv": "ie\u017eguves r\u016bpniec\u012bba",
    "el": "\u03b5\u03be\u03bf\u03c1\u03c5\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03af\u03b1",
    "mt": "industrija tal-minjieri"
  },
  "2498": {
    "en": "energy policy",
    "da": "energipolitik",
    "de": "Energiepolitik",
    "nl": "energiebeleid",
    "sv": "energipolitik",
    "bg": "\u0435\u043d\u0435\u0440\u0433\u0438\u0439\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "energetick\u00e1 politika",
    "hr": "energetska politika",
    "pl": "polityka energetyczna",
    "sk": "energetick\u00e1 politika",
    "sl": "energetska politika",
    "es": "pol\u00edtica energ\u00e9tica",
    "fr": "politique \u00e9nerg\u00e9tique",
    "it": "politica energetica",
    "pt": "pol\u00edtica energ\u00e9tica",
    "ro": "politic\u0103 energetic\u0103",
    "et": "energiapoliitika",
    "fi": "energiapolitiikka",
    "hu": "energiapolitika",
    "lt": "energetikos politika",
    "lv": "ener\u0123\u0113tikas politika",
    "el": "\u03b5\u03bd\u03b5\u03c1\u03b3\u03b5\u03b9\u03b1\u03ba\u03ae \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "politika tal-ener\u0121ija"
  },
  "3737": {
    "en": "energy industry",
    "da": "energiindustri",
    "de": "Energiewirtschaft",
    "nl": "energie-industrie",
    "sv": "energiindustri",
    "bg": "\u0435\u043d\u0435\u0440\u0433\u0435\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "odv\u011btv\u00ed energetiky",
    "hr": "energetska industrija",
    "pl": "energetyka",
    "sk": "energetick\u00fd priemysel",
    "sl": "energetika",
    "es": "industria energ\u00e9tica",
    "fr": "industrie \u00e9nerg\u00e9tique",
    "it": "industria energetica",
    "pt": "ind\u00fastria energ\u00e9tica",
    "ro": "industrie energetic\u0103",
    "et": "energiat\u00f6\u00f6stus",
    "fi": "energiateollisuus",
    "hu": "energiaipar",
    "lt": "energetikos pramon\u0117",
    "lv": "ener\u0123\u0113tika",
    "el": "\u03b5\u03bd\u03b5\u03c1\u03b3\u03b5\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2 \u03c4\u03bf\u03bc\u03ad\u03b1\u03c2",
    "mt": "industrija tal-ener\u0121ija"
  },
  "2364": {
    "en": "petrochemicals",
    "da": "petrokemi",
    "de": "Petrochemie",
    "nl": "petrochemie",
    "sv": "petrokemi",
    "bg": "\u043d\u0435\u0444\u0442\u043e\u0445\u0438\u043c\u0438\u044f",
    "cs": "petrochemie",
    "hr": "petrokemija",
    "pl": "petrochemia",
    "sk": "petroch\u00e9mia",
    "sl": "petrokemija",
    "es": "petroqu\u00edmica",
    "fr": "p\u00e9trochimie",
    "it": "petrolchimica",
    "pt": "petroqu\u00edmica",
    "ro": "petrochimie",
    "et": "naftakeemiatooted",
    "fi": "petrokemian tuotteet",
    "hu": "petrolk\u00e9mia",
    "lt": "naftos chemijos produktai",
    "lv": "petro\u0137\u012bmijas produkti",
    "el": "\u03c0\u03b5\u03c4\u03c1\u03bf\u03c7\u03b7\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae \u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03af\u03b1",
    "mt": "petrokimika"
  },
  "1274": {
    "en": "hydrocarbon",
    "da": "kulbrinte",
    "de": "Kohlenwasserstoff",
    "nl": "koolwaterstof",
    "sv": "kolv\u00e4te",
    "bg": "\u0432\u044a\u0433\u043b\u0435\u0432\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0434",
    "cs": "uhlovod\u00edky",
    "hr": "ugljikovodik",
    "pl": "w\u0119glowod\u00f3r",
    "sk": "uh\u013eovod\u00edk",
    "sl": "ogljikovodik",
    "es": "hidrocarburo",
    "fr": "hydrocarbure",
    "it": "idrocarburo",
    "pt": "hidrocarboneto",
    "ro": "hidrocarbur\u0103",
    "et": "s\u00fcsivesinik",
    "fi": "hiilivety",
    "hu": "sz\u00e9nhidrog\u00e9n",
    "lt": "angliavandenilis",
    "lv": "og\u013c\u016bde\u0146radis",
    "el": "\u03c5\u03b4\u03c1\u03bf\u03b3\u03bf\u03bd\u03ac\u03bd\u03b8\u03c1\u03b1\u03ba\u03b5\u03c2",
    "mt": "idrokarbur"
  },
  "1414": {
    "en": "oil industry",
    "da": "olieindustri",
    "de": "Erd\u00f6lindustrie",
    "nl": "aardolie-industrie",
    "sv": "oljeindustri",
    "bg": "\u043f\u0435\u0442\u0440\u043e\u043b\u043d\u0430 \u0438\u043d\u0434\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f",
    "cs": "ropn\u00fd pr\u016fmysl",
    "hr": "naftna industrija",
    "pl": "przemys\u0142 naftowy",
    "sk": "ropn\u00fd priemysel",
    "sl": "naftna industrija",
    "es": "industria petrolera",
    "fr": "industrie p\u00e9troli\u00e8re",
    "it": "industria petrolifera",
    "pt": "ind\u00fastria petrol\u00edfera",
    "ro": "industria petrolului",
    "et": "naftat\u00f6\u00f6stus",
    "fi": "\u00f6ljyteollisuus",
    "hu": "olajipar",
    "lt": "naftos pramon\u0117",
    "lv": "naftas r\u016bpniec\u012bba",
    "el": "\u03c0\u03b5\u03c4\u03c1\u03b5\u03bb\u03b1\u03b9\u03bf\u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03af\u03b1",
    "mt": "industrija ta\u017c-\u017cejt"
  },
  "744": {
    "en": "soft energy",
    "da": "bl\u00f8d energi",
    "de": "sanfte Energie",
    "nl": "zachte energie",
    "sv": "mjuk energi",
    "bg": "\u043c\u0435\u043a\u0430 \u0435\u043d\u0435\u0440\u0433\u0438\u044f",
    "cs": "alternativn\u00ed energie",
    "hr": "alternativna energija",
    "pl": "energia czysta",
    "sk": "alternat\u00edvna energia",
    "sl": "alternativna energija",
    "es": "energ\u00eda blanda",
    "fr": "\u00e9nergie douce",
    "it": "energia dolce",
    "pt": "energia n\u00e3o poluente",
    "ro": "energie neconven\u021bional\u0103",
    "et": "keskkonnas\u00e4\u00e4stlik energia",
    "fi": "pehme\u00e4 energia",
    "hu": "k\u00f6rnyezetk\u00edm\u00e9l\u0151 energia",
    "lt": "netar\u0161ioji energija",
    "lv": "ekolo\u0123iski t\u012bra ener\u0123ija",
    "el": "\u03ae\u03c0\u03b9\u03b5\u03c2 \u03bc\u03bf\u03c1\u03c6\u03ad\u03c2 \u03b5\u03bd\u03ad\u03c1\u03b3\u03b5\u03b9\u03b1\u03c2",
    "mt": "ener\u0121ija ratba"
  },
  "1412": {
    "en": "nuclear industry",
    "da": "kerneenergiindustri",
    "de": "Atomindustrie",
    "nl": "nucleaire industrie",
    "sv": "k\u00e4rnenergiindustri",
    "bg": "\u0430\u0442\u043e\u043c\u043d\u0430 \u0438\u043d\u0434\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f",
    "cs": "jadern\u00fd pr\u016fmysl",
    "hr": "nuklearna industrija",
    "pl": "przemys\u0142 j\u0105drowy",
    "sk": "jadrov\u00fd priemysel",
    "sl": "jedrska industrija",
    "es": "industria nuclear",
    "fr": "industrie nucl\u00e9aire",
    "it": "industria nucleare",
    "pt": "ind\u00fastria nuclear",
    "ro": "industrie nuclear\u0103",
    "et": "tuumat\u00f6\u00f6stus",
    "fi": "ydinteollisuus",
    "hu": "nukle\u00e1ris ipar",
    "lt": "branduolin\u0117 pramon\u0117",
    "lv": "kodolr\u016bpniec\u012bba",
    "el": "\u03c0\u03c5\u03c1\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03af\u03b1",
    "mt": "industrija nukleari"
  },
  "5350": {
    "en": "nuclear power station",
    "da": "atomkraftv\u00e6rk",
    "de": "Kernkraftwerk",
    "nl": "kerncentrale",
    "sv": "k\u00e4rnkraftverk",
    "bg": "\u0430\u0442\u043e\u043c\u043d\u0430 \u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u0430",
    "cs": "jadern\u00e1 elektr\u00e1rna",
    "hr": "nuklearna elektrana",
    "pl": "elektrownia j\u0105drowa",
    "sk": "jadrov\u00e1 elektr\u00e1re\u0148",
    "sl": "jedrska elektrarna",
    "es": "central nuclear",
    "fr": "centrale nucl\u00e9aire",
    "it": "centrale nucleare",
    "pt": "central nuclear",
    "ro": "central\u0103 nuclear\u0103",
    "et": "tuumaelektrijaam",
    "fi": "ydinvoimalaitos",
    "hu": "atomer\u0151m\u0171",
    "lt": "branduolin\u0117 elektrin\u0117",
    "lv": "kodolelektrostacija",
    "el": "\u03c0\u03c5\u03c1\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03c3\u03c4\u03b1\u03b8\u03bc\u03cc\u03c2 \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b3\u03c9\u03b3\u03ae\u03c2 \u03b5\u03bd\u03ad\u03c1\u03b3\u03b5\u03b9\u03b1\u03c2",
    "mt": "impjant tal-ener\u0121ija nukleari"
  },
  "3783": {
    "en": "electrical industry",
    "da": "elektricitetsindustri",
    "de": "Elektrizit\u00e4tsindustrie",
    "nl": "elektrische industrie",
    "sv": "elindustri",
    "bg": "\u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043c\u0438\u0448\u043b\u0435\u043d\u043e\u0441\u0442",
    "cs": "elektr\u00e1rensk\u00fd pr\u016fmysl",
    "hr": "elektroprivreda",
    "pl": "przemys\u0142 elektryczny",
    "sk": "elektr\u00e1rensk\u00fd priemysel",
    "sl": "elektroindustrija",
    "es": "industria el\u00e9ctrica",
    "fr": "industrie \u00e9lectrique",
    "it": "industria elettrica",
    "pt": "ind\u00fastria el\u00e9trica",
    "ro": "industrie electric\u0103",
    "et": "elektroenergeetika",
    "fi": "voimalateollisuus",
    "hu": "villamosenergia-ipar",
    "lt": "elektros energetika",
    "lv": "elektrotehnisk\u0101 r\u016bpniec\u012bba",
    "el": "\u03b7\u03bb\u03b5\u03ba\u03c4\u03c1\u03bf\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b3\u03c9\u03b3\u03ae",
    "mt": "industrija elettrika"
  },
  "753": {
    "en": "nuclear energy",
    "da": "kerneenergi",
    "de": "Kernenergie",
    "nl": "kernenergie",
    "sv": "k\u00e4rnenergi",
    "bg": "\u044f\u0434\u0440\u0435\u043d\u0430 \u0435\u043d\u0435\u0440\u0433\u0438\u044f",
    "cs": "jadern\u00e1 energie",
    "hr": "nuklearna energija",
    "pl": "energia j\u0105drowa",
    "sk": "jadrov\u00e1 energia",
    "sl": "jedrska energija",
    "es": "energ\u00eda nuclear",
    "fr": "\u00e9nergie nucl\u00e9aire",
    "it": "energia nucleare",
    "pt": "energia nuclear",
    "ro": "energie nuclear\u0103",
    "et": "tuumaenergia",
    "fi": "ydinenergia",
    "hu": "nukle\u00e1ris energia",
    "lt": "branduolin\u0117 energija",
    "lv": "kodolener\u0123\u0113tika",
    "el": "\u03c0\u03c5\u03c1\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03b5\u03bd\u03ad\u03c1\u03b3\u03b5\u03b9\u03b1",
    "mt": "ener\u0121ija nukleari"
  },
  "5576": {
    "en": "EU expenditure",
    "da": "EU-udgift",
    "de": "EU-Ausgabe",
    "nl": "EU-uitgaven",
    "sv": "EU-utgift",
    "bg": "\u0440\u0430\u0437\u0445\u043e\u0434 \u043d\u0430 \u0415\u0421",
    "cs": "v\u00fddaje EU",
    "hr": "izdatak EU-a",
    "pl": "wydatki UE",
    "sk": "v\u00fddavky E\u00da",
    "sl": "odhodki EU",
    "es": "gasto de la UE",
    "fr": "d\u00e9pense de l&#39;UE",
    "it": "spesa dell&#39;UE",
    "pt": "despesa da UE",
    "ro": "cheltuieli ale UE",
    "et": "ELi kulud",
    "fi": "EU:n menot",
    "hu": "uni\u00f3s kiad\u00e1s",
    "lt": "ES i\u0161laidos",
    "lv": "ES izdevumi",
    "el": "\u03b4\u03b1\u03c0\u03ac\u03bd\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u0395",
    "mt": "nefqa tal-UE"
  },
  "5051": {
    "en": "Community budget",
    "da": "F\u00e6llesskabets budget",
    "de": "Haushaltsplan der Gemeinschaft",
    "nl": "begroting van de Gemeenschap",
    "sv": "gemenskapsbudget",
    "bg": "\u0431\u044e\u0434\u0436\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u041e\u0431\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442\u0442\u0430",
    "cs": "rozpo\u010det Spole\u010denstv\u00ed",
    "hr": "prora\u010dun Zajednice",
    "pl": "bud\u017cet WE",
    "sk": "rozpo\u010det Spolo\u010denstva",
    "sl": "prora\u010dun Skupnosti",
    "es": "presupuesto comunitario",
    "fr": "budget communautaire",
    "it": "bilancio comunitario",
    "pt": "or\u00e7amento comunit\u00e1rio",
    "ro": "buget comunitar",
    "et": "\u00fchenduse eelarve",
    "fi": "yhteis\u00f6n talousarvio",
    "hu": "k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s",
    "lt": "Bendrijos biud\u017eetas",
    "lv": "Kopienas bud\u017eets",
    "el": "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03bf\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03cb\u03c0\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2",
    "mt": "ba\u0121it tal-Komunit\u00e0"
  },
  "5620": {
    "en": "drawing up of the EU budget",
    "da": "opstilling af EU&#39;s budget",
    "de": "Aufstellung des Haushaltsplans der EU",
    "nl": "opstelling van de EU-begroting",
    "sv": "budgetprocess (EU)",
    "bg": "\u0441\u044a\u0441\u0442\u0430\u0432\u044f\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0431\u044e\u0434\u0436\u0435\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0415\u0421",
    "cs": "sestaven\u00ed rozpo\u010dtu EU",
    "hr": "izrada prora\u010duna EU-a",
    "pl": "sporz\u0105dzanie bud\u017cetu UE",
    "sk": "zostavovanie rozpo\u010dtu E\u00da",
    "sl": "dolo\u010ditev prora\u010duna EU",
    "es": "establecimiento del presupuesto de la UE",
    "fr": "\u00e9tablissement du budget de l&#39;UE",
    "it": "formazione del bilancio dell&#39;UE",
    "pt": "elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento da UE",
    "ro": "stabilirea bugetului UE",
    "et": "ELi eelarve koostamine",
    "fi": "EU:n talousarvion laatiminen",
    "hu": "az uni\u00f3s k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s elk\u00e9sz\u00edt\u00e9se",
    "lt": "ES biud\u017eeto sudarymas",
    "lv": "ES bud\u017eeta izstr\u0101de",
    "el": "\u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c1\u03c4\u03b9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03bf\u03cb\u03c0\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u0395",
    "mt": "stabbiliment tal-ba\u0121it tal-UE"
  },
  "438855": {
    "en": "EU budget",
    "da": "EU&#39;s budget",
    "de": "Haushaltsplan der EU",
    "nl": "EU-begroting",
    "sv": "EU:s budget",
    "bg": "\u0431\u044e\u0434\u0436\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0415\u0421",
    "cs": "rozpo\u010det EU",
    "hr": "prora\u010dun EU-a",
    "pl": "bud\u017cet UE",
    "sk": "rozpo\u010det E\u00da",
    "sl": "prora\u010dun EU",
    "es": "presupuesto de la UE",
    "fr": "budget de l&#39;UE",
    "it": "bilancio dell&#39;UE",
    "pt": "or\u00e7amento da UE",
    "ro": "buget al UE",
    "et": "ELi eelarve",
    "fi": "EU:n talousarvio",
    "hu": "uni\u00f3s k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s",
    "lt": "ES biud\u017eetas",
    "lv": "ES bud\u017eets",
    "el": "\u03c0\u03c1\u03bf\u03cb\u03c0\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u0395",
    "mt": "ba\u0121it tal-UE"
  },
  "1005": {
    "en": "EU financing",
    "da": "EU-finansiering",
    "de": "Finanzierung der EU",
    "nl": "financiering van de EU",
    "sv": "EU:s finansiering",
    "bg": "\u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0415\u0421",
    "cs": "financov\u00e1n\u00ed EU",
    "hr": "financiranje EU-a",
    "pl": "finansowanie unijne",
    "sk": "financovanie E\u00da",
    "sl": "financiranje EU",
    "es": "financiaci\u00f3n de la UE",
    "fr": "financement de l&#39;UE",
    "it": "finanziamento dell&#39;UE",
    "pt": "financiamento da UE",
    "ro": "finan\u021barea UE",
    "et": "ELi rahastamine",
    "fi": "EU:n rahoitus",
    "hu": "uni\u00f3s finansz\u00edroz\u00e1s",
    "lt": "ES finansavimas",
    "lv": "ES finans\u0113jums",
    "el": "\u03c7\u03c1\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03b4\u03cc\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u0395",
    "mt": "finanzjament tal-UE"
  },
  "3258": {
    "en": "financing of the EU budget",
    "da": "finansiering af EU&#39;s budget",
    "de": "Finanzierung des EU-Haushalts",
    "nl": "financiering van de EU-begroting",
    "sv": "finansiering av EU:s budget",
    "bg": "\u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0431\u044e\u0434\u0436\u0435\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0415\u0421",
    "cs": "financov\u00e1n\u00ed rozpo\u010dtu (EU)",
    "hr": "financiranje prora\u010duna EU-a",
    "pl": "finansowanie bud\u017cetu UE",
    "sk": "financovanie rozpo\u010dtu E\u00da",
    "sl": "financiranje prora\u010duna EU",
    "es": "financiaci\u00f3n del presupuesto de la UE",
    "fr": "financement du budget de l&#39;UE",
    "it": "finanziamento del bilancio dell&#39;UE",
    "pt": "financiamento do or\u00e7amento da UE",
    "ro": "finan\u021barea bugetului UE",
    "et": "ELi eelarve rahastamine",
    "fi": "EU:n talousarvion rahoitus",
    "hu": "az uni\u00f3s k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s finansz\u00edroz\u00e1sa",
    "lt": "ES biud\u017eeto finansavimas",
    "lv": "ES bud\u017eeta finans\u0113\u0161ana",
    "el": "\u03c7\u03c1\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03b4\u03cc\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03bf\u03cb\u03c0\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u0395",
    "mt": "finanzjament tal-ba\u0121it tal-UE"
  },
  "4067": {
    "en": "Institution of the Union",
    "da": "unionsinstitution",
    "de": "Organ der Union",
    "nl": "instelling van de Unie",
    "sv": "unionsinstitution",
    "es": "instituci\u00f3n de la Uni\u00f3n",
    "fr": "institution de l&#39;Union",
    "it": "istituzione dell&#39;Unione",
    "pt": "institui\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o",
    "fi": "unionin toimielin",
    "el": "\u03b8\u03b5\u03c3\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc \u03cc\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03bf \u03c4\u03b7\u03c2 \u0388\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7\u03c2",
    "bg": "\u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0421\u044a\u044e\u0437\u0430 ",
    "cs": "Instituce Unie ",
    "hr": "Institucija Unije ",
    "pl": "Instytucja Unii ",
    "sk": "In\u0161tit\u00facia \u00danie ",
    "sl": "Institucija Unije ",
    "ro": "Institu\u021bia Uniunii ",
    "et": "Liidu institutsioon ",
    "hu": "Az Uni\u00f3 int\u00e9zm\u00e9nye ",
    "lt": "S\u0105jungos institucija ",
    "lv": "Eiropas Savien\u012bbas iest\u0101de ",
    "mt": "Istituzzjoni tal-Unjoni "
  },
  "5640": {
    "en": "operation of the Institutions",
    "da": "institutionernes funktion",
    "de": "Arbeitsweise der Organe",
    "nl": "werking van de instelling",
    "sv": "institutionernas arbetss\u00e4tt",
    "bg": "\u043d\u0430\u0447\u0438\u043d \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u0438\u0442\u0435",
    "cs": "\u010dinnost org\u00e1n\u016f",
    "hr": "djelovanje institucija",
    "pl": "funkcjonowanie instytucji",
    "sk": "\u010dinnos\u0165 org\u00e1nov",
    "sl": "delovanje institucij",
    "es": "funcionamiento institucional",
    "fr": "fonctionnement institutionnel",
    "it": "funzionamento istituzionale",
    "pt": "funcionamento institucional",
    "ro": "func\u021bionare institu\u021bional\u0103",
    "et": "institutsioonide tegevus",
    "fi": "toimielinten toiminta",
    "hu": "int\u00e9zm\u00e9nyek m\u0171k\u00f6d\u00e9se",
    "lt": "institucij\u0173 veikla",
    "lv": "iest\u0101\u017eu darb\u012bba",
    "el": "\u03bb\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03af\u03b1 \u03c4\u03c9\u03bd \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03bf\u03c4\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03bf\u03c1\u03b3\u03ac\u03bd\u03c9\u03bd",
    "mt": "t\u0127addim tal-Istituzzjonijiet"
  },
  "2163": {
    "en": "EU body",
    "da": "EU-organ",
    "de": "Einrichtung der EU",
    "nl": "EU-orgaan",
    "sv": "EU-organ",
    "bg": "\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d \u043d\u0430 \u0415\u0421",
    "cs": "org\u00e1n EU",
    "hr": "tijelo EU-a",
    "pl": "organ UE",
    "sk": "org\u00e1n E\u00da",
    "sl": "organ EU",
    "es": "\u00f3rgano de la UE",
    "fr": "organe de l&#39;UE",
    "it": "organo dell&#39;UE",
    "pt": "\u00f3rg\u00e3o da UE",
    "ro": "organ al UE",
    "et": "ELi organ",
    "fi": "EU:n elin",
    "hu": "uni\u00f3s szerv",
    "lt": "ES \u012fstaiga",
    "lv": "ES strukt\u016bra",
    "el": "\u03cc\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03bf \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u0395",
    "mt": "korp tal-UE"
  },
  "5130": {
    "en": "European civil service",
    "da": "EU-forvaltning",
    "de": "Europ\u00e4ischer \u00f6ffentlicher Dienst",
    "nl": "Europese overheidsdienst",
    "sv": "EU-tj\u00e4nstem\u00e4n",
    "bg": "\u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430 \u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u0430 \u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "evropsk\u00e1 ve\u0159ejn\u00e1 slu\u017eba",
    "hr": "europska javna slu\u017eba",
    "pl": "europejska s\u0142u\u017cba cywilna",
    "sk": "eur\u00f3pska verejn\u00e1 slu\u017eba",
    "sl": "evropska javna slu\u017eba",
    "es": "funci\u00f3n p\u00fablica europea",
    "fr": "fonction publique europ\u00e9enne",
    "it": "funzione pubblica europea",
    "pt": "fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica europeia",
    "ro": "func\u021bie public\u0103 european\u0103",
    "et": "Euroopa avalik teenistus",
    "fi": "yhteis\u00f6n virkamieskunta",
    "hu": "eur\u00f3pai k\u00f6zszolg\u00e1lat",
    "lt": "Europos civilin\u0117 tarnyba",
    "lv": "Eiropas civildienests",
    "el": "\u03b4\u03b7\u03bc\u03cc\u03c3\u03b9\u03b1 \u03b4\u03b9\u03bf\u03af\u03ba\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039a\u03bf\u03b9\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1\u03c2",
    "mt": "Servizz \u010aivili tal-UE"
  },
  "5767": {
    "en": "Community body",
    "da": "f\u00e6lles organ",
    "de": "EG-Beh\u00f6rde",
    "nl": "communautair organisme",
    "sv": "gemenskapsinr\u00e4ttning",
    "bg": "\u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u0438 \u043d\u0430 \u041e\u0431\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442\u0442\u0430",
    "cs": "subjekt Spole\u010denstv\u00ed",
    "hr": "tijelo Zajednice",
    "pl": "organy Wsp\u00f3lnot Europejskich",
    "sk": "komunit\u00e1rna organiz\u00e1cia",
    "sl": "organ Skupnosti",
    "es": "organismo comunitario",
    "fr": "organisme communautaire",
    "it": "organismo comunitario",
    "pt": "organismo comunit\u00e1rio",
    "ro": "organ comunitar",
    "et": "\u00fchenduse asutus",
    "fi": "yhteis\u00f6n laitos",
    "hu": "k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi hivatal",
    "lt": "Bendrijos strukt\u016brinis darinys",
    "lv": "Kopienas strukt\u016brvien\u012bba",
    "el": "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03bf\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2",
    "mt": "korp Komunitarju"
  },
  "5769": {
    "en": "EU office or agency",
    "da": "organ (EU)",
    "de": "EU-Beh\u00f6rde",
    "nl": "EU-instantie",
    "sv": "EU-byr\u00e5",
    "bg": "\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0415\u0421",
    "cs": "organizace EU",
    "hr": "ured i agencija EU-a",
    "pl": "organ UE (ustanowiony przez prawodawstwo wt\u00f3rne)",
    "sk": "organiz\u00e1cia E\u00da",
    "sl": "urad ali agencija EU",
    "es": "organismo de la UE",
    "fr": "organisme de l&#39;UE",
    "it": "organismo dell&#39;UE",
    "pt": "organismo da UE",
    "ro": "oficiu sau agen\u021bie a UE",
    "et": "ELi asutus",
    "fi": "EU:n laitos",
    "hu": "uni\u00f3s hivatal",
    "lt": "ES strukt\u016brinis darinys",
    "lv": "ES organiz\u0101cija",
    "el": "\u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u0395",
    "mt": "organizzazzjoni tal-UE"
  },
  "1451": {
    "en": "EU institution",
    "da": "EU-institution",
    "de": "Gemeinschaftsorgan",
    "nl": "communautaire instelling",
    "sv": "EU-institution",
    "bg": "\u0443\u0447\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0415\u041e",
    "cs": "instituce Evropsk\u00e9 unie",
    "hr": "institucija Europske unije",
    "pl": "instytucje Unii Europejskiej",
    "sk": "in\u0161tit\u00facia E\u00da",
    "sl": "institucija EU",
    "es": "instituci\u00f3n comunitaria",
    "fr": "institution de l&#39;Union europ\u00e9enne",
    "it": "istituzione dell&#39;Unione europea",
    "pt": "institui\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria",
    "ro": "institu\u021bii ale Uniunii Europeane",
    "et": "Euroopa Liidu institutsioon",
    "fi": "EY:n toimielin",
    "hu": "EU-int\u00e9zm\u00e9ny",
    "lt": "ES institucija",
    "lv": "ES iest\u0101de",
    "el": "\u03b8\u03b5\u03c3\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03bf\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03cc\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03bf",
    "mt": "Istituzzjoni tal-UE"
  },
  "5758": {
    "en": "Community Trademark Office",
    "da": "F\u00e6llesskabets Varem\u00e6rkemyndighed",
    "de": "EG-Markenamt",
    "nl": "Europees Merkenbureau",
    "sv": "EG:s varum\u00e4rkesbyr\u00e5",
    "cs": "Evropsk\u00fd \u00fa\u0159ad pro ochrann\u00e9 zn\u00e1mky",
    "sk": "\u00darad Spolo\u010denstva pre ochrann\u00e9 zn\u00e1mky",
    "sl": "Urad Skupnosti za znamke",
    "es": "Oficina Comunitaria de Marcas",
    "fr": "Office communautaire des marques",
    "it": "Ufficio comunitario dei marchi",
    "pt": "Gabinete Comunit\u00e1rio de Marcas Registadas",
    "fi": "yhteis\u00f6n tavaramerkkivirasto",
    "hu": "K\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi V\u00e9djegyhivatal",
    "lt": "EB preki\u0173 \u017eenkl\u0173 biuras",
    "el": "\u039a\u03bf\u03b9\u03bd\u03bf\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u0393\u03c1\u03b1\u03c6\u03b5\u03af\u03bf \u03a3\u03b7\u03bc\u03ac\u03c4\u03c9\u03bd",
    "bg": "\u041e\u0444\u0438\u0441 \u043d\u0430 \u0442\u044a\u0440\u0433\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u043c\u0430\u0440\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u041e\u0431\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442\u0442\u0430 ",
    "hr": "Ured za za\u0161titu zajednice ",
    "pl": "Spo\u0142eczno\u015b\u0107 biura znak\u00f3w towarowych ",
    "ro": "Oficiul comunitar de marc\u0103 ",
    "et": "\u00dchenduse kaubam\u00e4rgi b\u00fcroo ",
    "lv": "Kopienas pre\u010du z\u012bmju birojs ",
    "mt": "Uffi\u010b\u010bju tat-Trademark tal-Komunit\u00e0 "
  },
  "4304": {
    "en": "institutional structure",
    "da": "institutionel struktur",
    "de": "institutionelle Struktur",
    "nl": "institutionele structuur",
    "sv": "institutionsstruktur",
    "bg": "\u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043d\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430",
    "cs": "institucion\u00e1ln\u00ed struktura",
    "hr": "institucionalno ustrojstvo",
    "pl": "struktura instytucji",
    "sk": "in\u0161titucion\u00e1lna \u0161trukt\u00fara",
    "sl": "institucionalna struktura",
    "es": "estructura institucional",
    "fr": "structure institutionnelle",
    "it": "struttura istituzionale",
    "pt": "estrutura institucional",
    "ro": "structur\u0103 institu\u021bional\u0103",
    "et": "institutsiooniline struktuur",
    "fi": "institutionaalinen rakenne",
    "hu": "int\u00e9zm\u00e9nyi szerkezet",
    "lt": "institucin\u0117 strukt\u016bra",
    "lv": "institucion\u0101la strukt\u016bra",
    "el": "\u03b8\u03b5\u03c3\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae \u03b4\u03bf\u03bc\u03ae",
    "mt": "struttura istituzzjonali"
  },
  "4057": {
    "en": "enlargement of the Union",
    "da": "udvidelse af EU",
    "de": "Erweiterung der Europ\u00e4ischen Union",
    "nl": "uitbreiding van de Europese Unie",
    "sv": "utvidgning av Europeiska unionen",
    "bg": "\u0420\u0430\u0437\u0448\u0438\u0440\u044f\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u044f \u0441\u044a\u044e\u0437",
    "cs": "roz\u0161i\u0159ov\u00e1n\u00ed Evropsk\u00e9 unie",
    "hr": "pro\u0161irenje Unije",
    "pl": "rozszerzanie Unii Europejskiej",
    "sk": "roz\u0161\u00edrenie \u00danie",
    "sl": "\u0161iritev Evropske unije",
    "es": "ampliaci\u00f3n de la UE",
    "fr": "\u00e9largissement de l&#39;UE",
    "it": "allargamento dell&#39;UE",
    "pt": "alargamento da Uni\u00e3o Europeia",
    "ro": "extinderea UE",
    "et": "Euroopa Liidu laienemine",
    "fi": "Euroopan unionin laajentuminen",
    "hu": "az Uni\u00f3 b\u0151v\u00edt\u00e9se",
    "lt": "S\u0105jungos pl\u0117tra",
    "lv": "Savien\u012bbas papla\u0161in\u0101\u0161ana",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03b5\u03cd\u03c1\u03c5\u03bd\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395E",
    "mt": "tkabbir tal-Unjoni"
  },
  "4060": {
    "en": "European Union",
    "da": "Den Europ\u00e6iske Union",
    "de": "Europ\u00e4ische Union",
    "nl": "Europese Unie",
    "sv": "Europeiska unionen",
    "bg": "\u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438 \u0441\u044a\u044e\u0437",
    "cs": "Evropsk\u00e1 unie",
    "hr": "Europska unija",
    "pl": "Unia Europejska",
    "sk": "Eur\u00f3pska \u00fania",
    "sl": "Evropska unija",
    "es": "Uni\u00f3n Europea",
    "fr": "Union europ\u00e9enne",
    "it": "Unione europea",
    "pt": "Uni\u00e3o Europeia",
    "ro": "Uniunea European\u0103",
    "et": "Euroopa Liit",
    "fi": "Euroopan unioni",
    "hu": "Eur\u00f3pai Uni\u00f3",
    "lt": "Europos S\u0105junga",
    "lv": "Eiropas Savien\u012bba",
    "el": "\u0395\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03ae \u0388\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7",
    "mt": "Unjoni Ewropea"
  },
  "4040": {
    "en": "EU relations",
    "da": "EU&#39;s forbindelser",
    "de": "Beziehungen der Union",
    "nl": "betrekking van de Europese Unie",
    "sv": "Europeiska unionens f\u00f6rbindelser",
    "bg": "\u0432\u0440\u044a\u0437\u043a\u0438 \u0432 \u0415\u0421",
    "cs": "vn\u011bj\u0161\u00ed vztahy Evropsk\u00e9 unie",
    "hr": "odnosi EU-a",
    "pl": "stosunki Unii Europejskiej",
    "sk": "vz\u0165ahy E\u00da",
    "sl": "odnosi EU",
    "es": "relaciones de la Uni\u00f3n Europea",
    "fr": "relation de l&#39;Union europ\u00e9enne",
    "it": "relazioni dell&#39;Unione europea",
    "pt": "rela\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o Europeia",
    "ro": "rela\u021bii externe ale Uniunii Europene",
    "et": "Euroopa Liidu suhted",
    "fi": "Euroopan unionin suhteet",
    "hu": "EU-kapcsolatok",
    "lt": "ES santykiai",
    "lv": "ES attiec\u012bbas",
    "el": "\u03c3\u03c7\u03ad\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03ae\u03c2 \u0388\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7\u03c2",
    "mt": "relazzjonijiet tal-UE"
  },
  "5442": {
    "en": "deepening of the European Union",
    "da": "udbygning af EU",
    "de": "Vertiefung der Europ\u00e4ischen Union",
    "nl": "consolidatie van de Europese Unie",
    "sv": "f\u00f6rdjupning av Europeiska unionen",
    "bg": "\u0431\u044a\u0434\u0435\u0449\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0415\u0421",
    "cs": "prohlubov\u00e1n\u00ed Evropsk\u00e9 unie",
    "hr": "produbljivanje Europske unije",
    "pl": "dalszy rozw\u00f3j UE",
    "sk": "\u010eal\u0161\u00ed rozvoj Eur\u00f3pskej \u00fanie",
    "sl": "poglabljanje Evropske unije",
    "es": "profundizaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea",
    "fr": "approfondissement de l&#39;Union europ\u00e9enne",
    "it": "approfondimento dell&#39;Unione europea",
    "pt": "aprofundamento da Uni\u00e3o Europeia",
    "ro": "dezvoltare intern\u0103 a UE",
    "et": "Euroopa Liidu s\u00fcvendamine",
    "fi": "Euroopan unionin syveneminen",
    "hu": "az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 m\u00e9ly\u00edt\u00e9se",
    "lt": "Europos S\u0105jungos glaudinimas",
    "lv": "Eiropas Savien\u012bbas padzi\u013cin\u0101\u0161ana",
    "el": "\u03b5\u03bc\u03b2\u03ac\u03b8\u03c5\u03bd\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03ae\u03c2 \u0388\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7\u03c2",
    "mt": "approfondiment tal-Unjoni Ewropea"
  },
  "26": {
    "en": "European Communities",
    "da": "De Europ\u00e6iske F\u00e6llesskaber",
    "de": "Europ\u00e4ische Gemeinschaften",
    "nl": "Europese Gemeenschappen",
    "sv": "Europeiska gemenskaperna",
    "bg": "\u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438 \u043e\u0431\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438",
    "cs": "Evropsk\u00e1 spole\u010denstv\u00ed",
    "hr": "Europske zajednice",
    "pl": "Wsp\u00f3lnoty Europejskie",
    "sk": "Eur\u00f3pske spolo\u010denstv\u00e1",
    "sl": "Evropske skupnosti",
    "es": "Comunidades Europeas",
    "fr": "Communaut\u00e9s europ\u00e9ennes",
    "it": "Comunit\u00e0 europee",
    "pt": "Comunidades Europeias",
    "ro": "Comunit\u0103\u021bile Europene",
    "et": "Euroopa \u00fchendused",
    "fi": "Euroopan yhteis\u00f6t",
    "hu": "Eur\u00f3pai K\u00f6z\u00f6ss\u00e9gek",
    "lt": "Europos Bendrijos",
    "lv": "Eiropas Kopienas",
    "el": "\u0395\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03ad\u03c2 \u039a\u03bf\u03b9\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b5\u03c2",
    "mt": "Komunitajiet Ewropej"
  },
  "4017": {
    "en": "EU legal system",
    "da": "EU&#39;s retsorden",
    "de": "Rechtsordnung der EU",
    "nl": "EU-rechtsorde",
    "sv": "EU:s r\u00e4ttssystem",
    "bg": "\u043f\u0440\u0430\u0432\u0435\u043d \u0440\u0435\u0434 \u043d\u0430 \u0415\u0421",
    "cs": "pr\u00e1vn\u00ed \u0159\u00e1d EU",
    "hr": "pravni sustav EU-a",
    "pl": "porz\u0105dek prawny UE",
    "sk": "pr\u00e1vny syst\u00e9m E\u00da",
    "sl": "pravni red EU",
    "es": "orden jur\u00eddico de la UE",
    "fr": "ordre juridique de l&#39;UE",
    "it": "ordinamento giuridico dell&#39;UE",
    "pt": "ordem jur\u00eddica da UE",
    "ro": "sistem juridic al UE",
    "et": "ELi \u00f5iguss\u00fcsteem",
    "fi": "unionin oikeusj\u00e4rjestys",
    "hu": "uni\u00f3s jogrend",
    "lt": "ES teis\u0117s sistema",
    "lv": "ES tiesisk\u0101 sist\u0113ma",
    "el": "\u03ad\u03bd\u03bd\u03bf\u03bc\u03b7 \u03c4\u03ac\u03be\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u0395",
    "mt": "ordni \u0121uridiku tal-UE"
  },
  "5258": {
    "en": "EU act",
    "da": "EU-retsakt",
    "de": "Rechtsakt der EU",
    "nl": "handeling van de EU",
    "sv": "unionsakt",
    "bg": "\u0430\u043a\u0442 \u043d\u0430 \u0415\u0421",
    "cs": "pr\u00e1vn\u00ed akt EU",
    "hr": "pravni akt EU-a",
    "pl": "akt unijny",
    "sk": "akt E\u00da",
    "sl": "akt EU",
    "es": "acto de la UE",
    "fr": "acte de l&#39;UE",
    "it": "atto dell&#39;UE",
    "pt": "ato da UE",
    "ro": "act al UE",
    "et": "ELi \u00f5igusakt",
    "fi": "unionin s\u00e4\u00e4d\u00f6s",
    "hu": "uni\u00f3s jogi aktus",
    "lt": "\u00a0ES aktas",
    "lv": "ES ties\u012bbu akts",
    "el": "\u03c0\u03c1\u03ac\u03be\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u0395",
    "mt": "att tal-UE"
  },
  "8473": {
    "en": "intergovernmental legal instrument",
    "da": "mellemstatsligt juridisk instrument",
    "de": "zwischenstaatliches Rechtsinstrument",
    "nl": "intergouvernementeel juridisch instrument",
    "sv": "mellanstatligt r\u00e4ttsinstrument",
    "bg": "\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d \u043f\u0440\u0430\u0432\u0435\u043d \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442",
    "cs": "mezivl\u00e1dn\u00ed pr\u00e1vn\u00ed n\u00e1stroj",
    "hr": "me\u0111uvladini pravni instrumenti",
    "pl": "mi\u0119dzyrz\u0105dowy instrument prawny",
    "sk": "medzivl\u00e1dny pr\u00e1vny n\u00e1stroj",
    "sl": "medvladni pravni instrument",
    "es": "instrumento jur\u00eddico intergubernamental",
    "fr": "instrument juridique intergouvernemental",
    "it": "strumento giuridico intergovernativo",
    "pt": "instrumento jur\u00eddico intergovernamental",
    "ro": "instrument juridic interguvernamental",
    "et": "valitsustevaheline \u00f5iguslik vahend",
    "fi": "hallitustenv\u00e4linen oikeudellinen v\u00e4line",
    "hu": "korm\u00e1nyk\u00f6zi jogi eszk\u00f6z",
    "lt": "tarpvyriausybin\u0117 teisin\u0117 priemon\u0117",
    "lv": "juridisks vald\u012bbu savstarp\u0113j\u0101s sadarb\u012bbas instruments",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03b1\u03ba\u03c5\u03b2\u03b5\u03c1\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03c1\u03ac\u03be\u03b7",
    "mt": "strument \u0121uridiku intergovernattiv"
  },
  "525": {
    "en": "EU law",
    "da": "EU-ret",
    "de": "EU-Recht",
    "nl": "EU-recht",
    "sv": "EU-r\u00e4tt",
    "bg": "\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e \u043d\u0430 \u0415\u0421",
    "cs": "pr\u00e1vo EU",
    "hr": "pravo EU-a",
    "pl": "prawo unijne",
    "sk": "pr\u00e1vo E\u00da",
    "sl": "pravo EU",
    "es": "Derecho de la UE",
    "fr": "droit de l&#39;UE",
    "it": "diritto dell&#39;UE",
    "pt": "direito da UE",
    "ro": "legisla\u021bia UE",
    "et": "ELi \u00f5igus",
    "fi": "unionin oikeus",
    "hu": "uni\u00f3s jog",
    "lt": "ES teis\u0117",
    "lv": "ES ties\u012bbas",
    "el": "\u03b4\u03af\u03ba\u03b1\u03b9\u03bf \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u0395",
    "mt": "li\u0121i tal-UE"
  },
  "4479": {
    "en": "European treaties",
    "da": "De Europ\u00e6iske traktater",
    "de": "Europ\u00e4ische Vertr\u00e4ge",
    "nl": "Europese verdragen",
    "sv": "EU-f\u00f6rdrag",
    "bg": "\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438 \u0434\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438",
    "cs": "evropsk\u00e9 smlouvy",
    "hr": "europski ugovori",
    "pl": "traktaty europejskie",
    "sk": "eur\u00f3pske zmluvy",
    "sl": "Evropske pogodbe",
    "es": "tratados europeos",
    "fr": "trait\u00e9s europ\u00e9ens",
    "it": "trattati europei",
    "pt": "tratados europeus",
    "ro": "tratate europene",
    "et": "Euroopa asutamislepingud",
    "fi": "Euroopan yhteis\u00f6jen perustamissopimukset",
    "hu": "eur\u00f3pai szerz\u0151d\u00e9sek",
    "lt": "Europos sutartys",
    "lv": "Eiropas l\u012bgumi",
    "el": "\u03c3\u03c5\u03bd\u03b8\u03ae\u03ba\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ba\u03c1\u03ac\u03c4\u03bf\u03c2 \u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03af\u03bf\u03c5",
    "mt": "trattati Ewropej"
  },
  "3956": {
    "en": "social sciences",
    "da": "socialvidenskaber",
    "de": "Sozialwissenschaften",
    "nl": "sociale wetenschappen",
    "sv": "samh\u00e4llsvetenskap",
    "bg": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u0438 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438",
    "cs": "humanitn\u00ed v\u011bdy",
    "hr": "dru\u0161tvene znanosti",
    "pl": "nauki spo\u0142eczne",
    "sk": "spolo\u010densk\u00e9 vedy",
    "sl": "dru\u017ebene vede",
    "es": "ciencias sociales",
    "fr": "sciences sociales",
    "it": "scienze sociali",
    "pt": "ci\u00eancias sociais",
    "ro": "\u0219tiin\u021be sociale",
    "et": "sotsiaalteadused",
    "fi": "yhteiskuntatieteet",
    "hu": "t\u00e1rsadalomtudom\u00e1nyok",
    "lt": "socialiniai mokslai",
    "lv": "soci\u0101l\u0101s zin\u0101tnes",
    "el": "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b5\u03c2",
    "mt": "xjenzi so\u010bjali"
  },
  "3928": {
    "en": "behavioural sciences",
    "da": "adf\u00e6rdsvidenskaber",
    "de": "Verhaltenswissenschaften",
    "nl": "gedragswetenschap",
    "sv": "beteendevetenskap",
    "bg": "\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438",
    "cs": "v\u011bdy o chov\u00e1n\u00ed",
    "hr": "psihologija i srodne znanosti",
    "pl": "nauki behawiorystyczne",
    "sk": "behavior\u00e1lne vedy",
    "sl": "behavioristi\u010dne znanosti",
    "es": "ciencias del comportamiento",
    "fr": "sciences du comportement",
    "it": "scienza del comportamento",
    "pt": "ci\u00eancias do comportamento",
    "ro": "psihologia comportamentului",
    "et": "k\u00e4itumisteadused",
    "fi": "k\u00e4ytt\u00e4ytymistieteet",
    "hu": "viselked\u00e9studom\u00e1ny",
    "lt": "elgsenos mokslai",
    "lv": "uzved\u012bbas zin\u0101tnes",
    "el": "\u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c3\u03c5\u03bc\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03bf\u03c1\u03ac\u03c2",
    "mt": "xjenzi tal-im\u0121iba"
  },
  "3952": {
    "en": "earth sciences",
    "da": "geovidenskaber",
    "de": "Geowissenschaften",
    "nl": "aardkunde",
    "sv": "geovetenskap",
    "bg": "\u0433\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u043d\u0438 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438",
    "cs": "v\u011bdy o Zemi",
    "hr": "geoznanosti",
    "pl": "nauki o ziemi",
    "sk": "vedy o Zemi",
    "sl": "vede o Zemlji",
    "es": "ciencias de la tierra",
    "fr": "sciences de la terre",
    "it": "geoscienze",
    "pt": "ci\u00eancias da Terra",
    "ro": "\u0219tiin\u021bele p\u0103m\u00e2ntului",
    "et": "maateadused",
    "fi": "maankuorta tutkivat tieteet",
    "hu": "f\u00f6ldtudom\u00e1nyok",
    "lt": "\u017eem\u0117s mokslai",
    "lv": "Zemes zin\u0101tnes",
    "el": "\u03b3\u03b5\u03c9\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b5\u03c2",
    "mt": "bejjieg\u0127 bl-imnut \u017cg\u0127ir"
  },
  "6382": {
    "en": "space science",
    "da": "rumvidenskab",
    "de": "Weltraumwissenschaft",
    "nl": "ruimtewetenschap",
    "sv": "rymdvetenskap",
    "bg": "\u043a\u043e\u0441\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0430",
    "cs": "v\u011bdy o vesm\u00edru",
    "hr": "znanost o svemiru",
    "pl": "nauka o przestrzeni kosmicznej",
    "sk": "vesm\u00edrna veda",
    "sl": "znanost o vesolju",
    "es": "ciencia del espacio",
    "fr": "science de l&#39;espace",
    "it": "scienze spaziali",
    "pt": "ci\u00eancia do espa\u00e7o",
    "ro": "\u0219tiin\u021ba spa\u021biului",
    "et": "kosmoseteadus",
    "fi": "avaruustiede",
    "hu": "\u0171rtudom\u00e1ny",
    "lt": "erdv\u0117tyra",
    "lv": "kosmosa zin\u0101tne",
    "el": "\u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b4\u03b9\u03b1\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2",
    "mt": "xjenza spazjali"
  },
  "3941": {
    "en": "life sciences",
    "da": "biologiske videnskaber",
    "de": "biologische Naturwissenschaften",
    "nl": "levenswetenschappen",
    "sv": "biologisk vetenskap",
    "bg": "\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u043d\u0430 \u0435\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0430 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0430",
    "cs": "v\u011bdy o \u017eiv\u00e9 p\u0159\u00edrod\u011b",
    "hr": "biolo\u0161ke znanosti",
    "pl": "nauki o \u017cyciu",
    "sk": "vedy o \u017eivote",
    "sl": "biolo\u0161ke vede",
    "es": "ciencias biol\u00f3gicas",
    "fr": "sciences de la vie",
    "it": "scienze biologiche",
    "pt": "ci\u00eancias da vida",
    "ro": "\u0219tiin\u021be biologice",
    "et": "bioteadused",
    "fi": "biotieteet",
    "hu": "\u00e9lettudom\u00e1nyok",
    "lt": "gyvosios gamtos mokslai",
    "lv": "zin\u0101tnes par dz\u012bv\u012bbu",
    "el": "\u03b2\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b5\u03c2",
    "mt": "xjenzi tal-\u0127ajja"
  },
  "3949": {
    "en": "applied sciences",
    "da": "anvendte videnskaber",
    "de": "angewandte Wissenschaften",
    "nl": "toegepaste wetenschappen",
    "sv": "till\u00e4mpad vetenskap",
    "bg": "\u043f\u0440\u0438\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438",
    "cs": "aplikovan\u00e9 v\u011bdy",
    "hr": "primijenjene znanosti",
    "pl": "nauki stosowane",
    "sk": "aplikovan\u00e9 vedy",
    "sl": "uporabne znanosti",
    "es": "ciencias aplicadas",
    "fr": "sciences appliqu\u00e9es",
    "it": "scienze applicate",
    "pt": "ci\u00eancias aplicadas",
    "ro": "\u0219tiin\u021be aplicate",
    "et": "rakendusteadused",
    "fi": "soveltavat tieteet",
    "hu": "alkalmazott tudom\u00e1nyok",
    "lt": "taikomieji mokslai",
    "lv": "lieti\u0161\u0137\u0101s zin\u0101tnes",
    "el": "\u03b5\u03c6\u03b1\u03c1\u03bc\u03bf\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03b5\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b5\u03c2",
    "mt": "xjenzi applikati"
  },
  "3946": {
    "en": "physical sciences",
    "da": "fysiske videnskaber",
    "de": "Physik",
    "nl": "natuurwetenschap",
    "sv": "naturvetenskap",
    "bg": "\u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438",
    "cs": "fyzik\u00e1ln\u00ed v\u011bdy",
    "hr": "fizika i srodne znanosti",
    "pl": "nauki fizyczne",
    "sk": "fyzik\u00e1lne vedy",
    "sl": "fizikalne vede",
    "es": "ciencias f\u00edsicas",
    "fr": "sciences physiques",
    "it": "scienze fisiche",
    "pt": "ci\u00eancias f\u00edsicas",
    "ro": "fizic\u0103",
    "et": "f\u00fc\u00fcsikateadused",
    "fi": "fysikaaliset tieteet",
    "hu": "fizikai tudom\u00e1nyok",
    "lt": "fiziniai mokslai",
    "lv": "eksakt\u0101s dabaszin\u0101tnes",
    "el": "\u03c6\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b5\u03c2",
    "mt": "xjenzi fi\u017ci\u010bi"
  },
  "5017": {
    "en": "beverage",
    "da": "drikkevare",
    "de": "Getr\u00e4nk",
    "nl": "drank",
    "sv": "dryck",
    "bg": "\u043d\u0430\u043f\u0438\u0442\u043a\u0430",
    "cs": "n\u00e1poje",
    "hr": "pi\u0107e",
    "pl": "nap\u00f3j",
    "sk": "n\u00e1poj",
    "sl": "pija\u010da",
    "es": "bebida",
    "fr": "boisson",
    "it": "bevanda",
    "pt": "bebida",
    "ro": "b\u0103uturi",
    "et": "jook",
    "fi": "juoma",
    "hu": "italok",
    "lt": "g\u0117rimas",
    "lv": "dz\u0113riens",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03c4\u03cc",
    "mt": "xarba"
  },
  "4314": {
    "en": "sugar",
    "da": "sukker",
    "de": "Zucker",
    "nl": "suiker",
    "sv": "socker",
    "bg": "\u0437\u0430\u0445\u0430\u0440",
    "cs": "cukr",
    "hr": "\u0161e\u0107er",
    "pl": "cukier",
    "sk": "cukor",
    "sl": "sladkor",
    "es": "az\u00facar",
    "fr": "sucre",
    "it": "zucchero",
    "pt": "a\u00e7\u00facar",
    "ro": "zah\u0103r",
    "et": "suhkur",
    "fi": "sokeri",
    "hu": "cukor",
    "lt": "cukrus",
    "lv": "cukurs",
    "el": "\u03b6\u03ac\u03c7\u03b1\u03c1\u03b7",
    "mt": "zokkor"
  },
  "2775": {
    "en": "protein products",
    "da": "proteinrigt produkt",
    "de": "Eiwei\u00dferzeugnis",
    "nl": "eiwithoudend product",
    "sv": "proteinprodukt",
    "bg": "\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u0438",
    "cs": "b\u00edlkovinn\u00e9 v\u00fdrobky",
    "hr": "bjelan\u010devinasti proizvod",
    "pl": "produkt bia\u0142kowy",
    "sk": "bielkovinov\u00e9 produkty",
    "sl": "beljakovinski izdelek",
    "es": "producto proteico",
    "fr": "produit prot\u00e9ique",
    "it": "prodotto proteico",
    "pt": "produto proteico",
    "ro": "produse proteice",
    "et": "valgutoode",
    "fi": "proteiinituote",
    "hu": "feh\u00e9rjeterm\u00e9kek",
    "lt": "baltyminiai produktai",
    "lv": "olbaltumvielu produkti",
    "el": "\u03c0\u03c1\u03c9\u03c4\u03b5\u03ca\u03bd\u03bf\u03cd\u03c7\u03bf \u03c0\u03c1\u03bf\u03ca\u03cc\u03bd",
    "mt": "prodotti tal-proteina"
  },
  "239": {
    "en": "fats",
    "da": "fedtstof",
    "de": "Fett",
    "nl": "oli\u00ebn en vetten",
    "sv": "fetter",
    "bg": "\u043c\u0430\u0437\u043d\u0438\u043d\u0438",
    "cs": "tuk",
    "hr": "masti",
    "pl": "t\u0142uszcz",
    "sk": "tuky",
    "sl": "ma\u0161\u010dobe",
    "es": "sustancia grasa",
    "fr": "corps gras",
    "it": "sostanza grassa",
    "pt": "gordura",
    "ro": "gr\u0103simi",
    "et": "rasvad",
    "fi": "rasvat",
    "hu": "zs\u00edrok",
    "lt": "riebalai",
    "lv": "tauki",
    "el": "\u03bb\u03b9\u03c0\u03b1\u03c1\u03ae \u03bf\u03c5\u03c3\u03af\u03b1",
    "mt": "xa\u0127am"
  },
  "2763": {
    "en": "milk product",
    "da": "mejeriprodukt",
    "de": "Milcherzeugnis",
    "nl": "zuivelproduct",
    "sv": "mj\u00f6lkprodukt",
    "bg": "\u043c\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442",
    "cs": "ml\u00e9\u010dn\u00fd v\u00fdrobek",
    "hr": "mlije\u010dni proizvod",
    "pl": "produkt mleczarski",
    "sk": "mlie\u010dny v\u00fdrobok",
    "sl": "mle\u010dni izdelek",
    "es": "producto l\u00e1cteo",
    "fr": "produit laitier",
    "it": "prodotto lattiero-caseario",
    "pt": "lactic\u00ednio",
    "ro": "produs lactat",
    "et": "piimasaadus",
    "fi": "maitotuote",
    "hu": "tejterm\u00e9k",
    "lt": "pieno produktas",
    "lv": "piena produkts",
    "el": "\u03b3\u03b1\u03bb\u03b1\u03ba\u03c4\u03bf\u03ba\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc \u03c0\u03c1\u03bf\u03ca\u03cc\u03bd",
    "mt": "prodott tal-\u0127alib"
  },
  "6788": {
    "en": "essential oil",
    "da": "\u00e6terisk olie",
    "de": "\u00e4therisches \u00d6l",
    "nl": "essenti\u00eble olie",
    "sv": "eterisk olja",
    "bg": "\u0435\u0442\u0435\u0440\u0438\u0447\u043d\u043e \u043c\u0430\u0441\u043b\u043e",
    "cs": "\u00e9terick\u00fd olej",
    "hr": "eteri\u010dno ulje",
    "pl": "olejek eteryczny",
    "sk": "esenci\u00e1lny tuk",
    "sl": "eteri\u010dno olje",
    "es": "aceite esencial",
    "fr": "huile essentielle",
    "it": "olio essenziale",
    "pt": "\u00f3leo essencial",
    "ro": "ulei esen\u021bial",
    "et": "eeterlik \u00f5li",
    "fi": "eteerinen \u00f6ljy",
    "hu": "ill\u00f3olaj",
    "lt": "eterinis aliejus",
    "lv": "\u0113terisk\u0101 e\u013c\u013ca",
    "el": "\u03b1\u03b9\u03b8\u03ad\u03c1\u03b9\u03bf \u03ad\u03bb\u03b1\u03b9\u03bf",
    "mt": "\u017cejt essenzjali"
  },
  "1360": {
    "en": "food industry",
    "da": "levnedsmiddelindustri",
    "de": "Lebensmittelindustrie",
    "nl": "levensmiddelenindustrie",
    "sv": "livsmedelsindustri",
    "bg": "\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u043d\u043e-\u0432\u043a\u0443\u0441\u043e\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043c\u0438\u0448\u043b\u0435\u043d\u043e\u0441\u0442",
    "cs": "potravin\u00e1\u0159sk\u00fd pr\u016fmysl",
    "hr": "prehrambena industrija",
    "pl": "przemys\u0142 spo\u017cywczy",
    "sk": "potravin\u00e1rsky priemysel",
    "sl": "\u017eivilska industrija",
    "es": "industria alimentaria",
    "fr": "industrie alimentaire",
    "it": "industria alimentare",
    "pt": "ind\u00fastria alimentar",
    "ro": "industria alimentar\u0103",
    "et": "toiduainet\u00f6\u00f6stus",
    "fi": "elintarviketeollisuus",
    "hu": "\u00e9lelmiszeripar",
    "lt": "maisto pramon\u0117",
    "lv": "p\u0101rtikas r\u016bpniec\u012bba",
    "el": "\u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03af\u03b1 \u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03af\u03bc\u03c9\u03bd",
    "mt": "industrija tal-ikel"
  },
  "656": {
    "en": "agri-foodstuffs",
    "da": "landbrugsf\u00f8devareindustri",
    "de": "Landwirtschafts- und Ern\u00e4hrungssektor",
    "nl": "landbouw en voeding",
    "sv": "jordbrukslivsmedelsindustri",
    "bg": "\u0430\u0433\u0440\u043e\u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d \u0441\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440",
    "cs": "zem\u011bd\u011blsko-potravin\u00e1\u0159sk\u00fd sektor",
    "hr": "poljoprivredno-prehrambena industrija",
    "pl": "gospodarka \u017cywno\u015bciowa",
    "sk": "po\u013enohospod\u00e1rsko-potravin\u00e1rsky sektor",
    "sl": "kmetijsko-\u017eivilski sektor",
    "es": "industria agroalimentaria",
    "fr": "agroalimentaire",
    "it": "industria agroalimentare",
    "pt": "agroalimentar",
    "ro": "produs agro-alimentar",
    "et": "p\u00f5llumajanduslikud toiduained",
    "fi": "maatalouselintarvikkeet",
    "hu": "agr\u00e1r-\u00e9lelmiszeripar",
    "lt": "\u017eem\u0117s \u016bkio ir maisto produkt\u0173 gamyba",
    "lv": "lauksaimniec\u012bbas produkti",
    "el": "\u03b1\u03b3\u03c1\u03bf\u03b4\u03b9\u03b1\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03c4\u03bf\u03bc\u03ad\u03b1\u03c2",
    "mt": "prodotti agroalimentari"
  },
  "2418": {
    "en": "tropical plant",
    "da": "tropeplante",
    "de": "tropische Pflanze",
    "nl": "tropisch gewas",
    "sv": "tropisk v\u00e4xt",
    "bg": "\u0442\u0440\u043e\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435",
    "cs": "tropick\u00e9 plodiny",
    "hr": "tropska biljka",
    "pl": "ro\u015blina tropikalna",
    "sk": "tropick\u00e1 rastlina",
    "sl": "tropska rastlina",
    "es": "planta tropical",
    "fr": "plante tropicale",
    "it": "pianta tropicale",
    "pt": "planta tropical",
    "ro": "plante tropicale",
    "et": "troopiline taim",
    "fi": "trooppinen kasvi",
    "hu": "tr\u00f3pusi n\u00f6v\u00e9ny",
    "lt": "atogr\u0105\u017e\u0173 augalas",
    "lv": "tropu augs",
    "el": "\u03c4\u03c1\u03bf\u03c0\u03b9\u03ba\u03cc \u03c6\u03c5\u03c4\u03cc",
    "mt": "pjanta tropikali"
  },
  "2417": {
    "en": "textile plant",
    "da": "tekstilplante",
    "de": "Textilpflanze",
    "nl": "textielplant",
    "sv": "textilv\u00e4xt",
    "bg": "\u0432\u043b\u0430\u043a\u043d\u043e\u0434\u0430\u0439\u043d\u043e \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435",
    "cs": "p\u0159adn\u00e9 rostliny",
    "hr": "tekstilna biljka",
    "pl": "ro\u015blina w\u0142\u00f3knista",
    "sk": "textiln\u00e1 rastlina",
    "sl": "predivnica",
    "es": "planta textil",
    "fr": "plante textile",
    "it": "pianta tessile",
    "pt": "planta t\u00eaxtil",
    "ro": "plante textile",
    "et": "kiutaim",
    "fi": "kuitukasvi",
    "hu": "textiln\u00f6v\u00e9ny",
    "lt": "pluo\u0161tiniai augalai",
    "lv": "\u0161\u0137iedraugs",
    "el": "\u03ba\u03bb\u03c9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03c6\u03c5\u03c4\u03cc",
    "mt": "pjanta tessili"
  },
  "5360": {
    "en": "cereals",
    "da": "korn",
    "de": "Getreide",
    "nl": "graangewas",
    "sv": "spannm\u00e5l",
    "bg": "\u0436\u0438\u0442\u043e",
    "cs": "obiloviny",
    "hr": "\u017eitarice",
    "pl": "zbo\u017ca",
    "sk": "obilniny",
    "sl": "\u017eita",
    "es": "cereal",
    "fr": "c\u00e9r\u00e9ale",
    "it": "cereale",
    "pt": "cereal",
    "ro": "cereale",
    "et": "teravili",
    "fi": "vilja",
    "hu": "gabonaf\u00e9l\u00e9k",
    "lt": "javai",
    "lv": "lab\u012bba",
    "el": "\u03c3\u03b9\u03c4\u03b7\u03c1\u03cc",
    "mt": "\u010bereali"
  },
  "2412": {
    "en": "fodder plant",
    "da": "foderplante",
    "de": "Futterpflanze",
    "nl": "voedergewas",
    "sv": "foderv\u00e4xt",
    "bg": "\u0444\u0443\u0440\u0430\u0436\u043d\u043e \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435",
    "cs": "p\u00edcniny",
    "hr": "krmna biljka",
    "pl": "ro\u015blina pastewna",
    "sk": "k\u0155mna rastlina",
    "sl": "krmna rastlina",
    "es": "planta forrajera",
    "fr": "plante fourrag\u00e8re",
    "it": "pianta foraggera",
    "pt": "planta forrageira",
    "ro": "plante furajere",
    "et": "s\u00f6\u00f6dakultuur",
    "fi": "rehukasvi",
    "hu": "takarm\u00e1nyn\u00f6v\u00e9ny",
    "lt": "pa\u0161ariniai augalai",
    "lv": "rupj\u0101s lopbar\u012bbas augi",
    "el": "\u03ba\u03c4\u03b7\u03bd\u03bf\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03b9\u03ba\u03cc \u03c6\u03c5\u03c4\u03cc",
    "mt": "pjanta g\u0127all-mag\u0127lef"
  },
  "1602": {
    "en": "vegetable",
    "da": "gr\u00f8ntsag",
    "de": "Gem\u00fcse",
    "nl": "groente",
    "sv": "gr\u00f6nsak",
    "bg": "\u0437\u0435\u043b\u0435\u043d\u0447\u0443\u043a",
    "cs": "zelenina",
    "hr": "povr\u0107e",
    "pl": "warzywa",
    "sk": "zelenina",
    "sl": "zelenjava",
    "es": "legumbre",
    "fr": "l\u00e9gume",
    "it": "ortaggi",
    "pt": "legume",
    "ro": "legume",
    "et": "k\u00f6\u00f6givili",
    "fi": "kasvis",
    "hu": "z\u00f6lds\u00e9g",
    "lt": "dar\u017eov\u0117",
    "lv": "d\u0101rzenis",
    "el": "\u03bb\u03b1\u03c7\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc",
    "mt": "\u0127axixa"
  },
  "2416": {
    "en": "root crop",
    "da": "rodfrugt",
    "de": "Hackfrucht",
    "nl": "hakvrucht",
    "sv": "rotfrukt",
    "bg": "\u043a\u043e\u0440\u0435\u043d\u043e\u043f\u043b\u043e\u0434\u043d\u043e \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435",
    "cs": "okopaniny",
    "hr": "korjenja\u010da i gomolja\u010da",
    "pl": "ro\u015blina okopowa",
    "sk": "kore\u0148ov\u00e1 plodina",
    "sl": "okopavina",
    "es": "tub\u00e9rculo",
    "fr": "plante sarcl\u00e9e",
    "it": "pianta da sarchiatura",
    "pt": "planta tuberosa",
    "ro": "culturi de r\u0103d\u0103cinoase",
    "et": "juurvili",
    "fi": "juurikasvi",
    "hu": "kap\u00e1sn\u00f6v\u00e9ny",
    "lt": "\u0161akniavaisiai",
    "lv": "sak\u0146augi",
    "el": "\u03c3\u03ba\u03b1\u03bb\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03c6\u03c5\u03c4\u03cc",
    "mt": "g\u0127alla g\u0127erq"
  },
  "2414": {
    "en": "oleaginous plant",
    "da": "olieplante",
    "de": "\u00d6lpflanze",
    "nl": "oliehoudend gewas",
    "sv": "oljev\u00e4xt",
    "bg": "\u043c\u0430\u0441\u043b\u043e\u0434\u0430\u0439\u043d\u043e \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435",
    "cs": "olejniny",
    "hr": "uljarica",
    "pl": "ro\u015blina oleista",
    "sk": "olejnat\u00e1 rastlina",
    "sl": "oljnica",
    "es": "planta oleaginosa",
    "fr": "plante ol\u00e9agineuse",
    "it": "pianta oleaginosa",
    "pt": "planta oleaginosa",
    "ro": "plante oleaginoase",
    "et": "\u00f5litaim",
    "fi": "\u00f6ljykasvi",
    "hu": "olajn\u00f6v\u00e9ny",
    "lt": "aliejinis augalas",
    "lv": "e\u013c\u013cas augs",
    "el": "\u03b5\u03bb\u03b1\u03b9\u03bf\u03cd\u03c7\u03bf \u03c6\u03c5\u03c4\u03cc",
    "mt": "pjanta olea\u0121inu\u017ca"
  },
  "2413": {
    "en": "industrial plant",
    "da": "industriplante",
    "de": "industriell angebaute Pflanze",
    "nl": "industriegewas",
    "sv": "industrigr\u00f6da",
    "bg": "\u043f\u0440\u043e\u043c\u0438\u0448\u043b\u0435\u043d \u0437\u0430\u0432\u043e\u0434",
    "cs": "pr\u016fmyslov\u00e9 plodiny",
    "hr": "industrijska biljka",
    "pl": "ro\u015blina przemys\u0142owa",
    "sk": "priemyseln\u00e1 rastlina",
    "sl": "industrijska rastlina",
    "es": "planta industrial",
    "fr": "plante industrielle",
    "it": "pianta industriale",
    "pt": "planta industrial",
    "ro": "plante industriale",
    "et": "tehniline kultuur",
    "fi": "teollinen kasvi",
    "hu": "ipari n\u00f6v\u00e9ny",
    "lt": "pramoniniai augalai",
    "lv": "tehnisk\u0101s kult\u016bras",
    "el": "\u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc \u03c6\u03c5\u03c4\u03cc",
    "mt": "pjanta industrijali"
  },
  "1115": {
    "en": "fruit",
    "da": "frugt",
    "de": "Obst",
    "nl": "fruit",
    "sv": "frukt",
    "bg": "\u043f\u043b\u043e\u0434",
    "cs": "ovoce",
    "hr": "vo\u0107e",
    "pl": "owoce",
    "sk": "ovocie",
    "sl": "sadje",
    "es": "fruto",
    "fr": "fruit",
    "it": "frutto",
    "pt": "fruto",
    "ro": "fructe",
    "et": "puuvili",
    "fi": "hedelm\u00e4",
    "hu": "gy\u00fcm\u00f6lcs",
    "lt": "vaisiai",
    "lv": "aug\u013ci",
    "el": "\u03ba\u03b1\u03c1\u03c0\u03cc\u03c2",
    "mt": "frott"
  },
  "2737": {
    "en": "animal product",
    "da": "animalsk produkt",
    "de": "tierisches Erzeugnis",
    "nl": "dierlijk product",
    "sv": "animalisk produkt",
    "bg": "\u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442",
    "cs": "\u017eivo\u010di\u0161n\u00fd produkt",
    "hr": "proizvod \u017eivotinjskoga podrijetla",
    "pl": "produkt zwierz\u0119cy",
    "sk": "\u017eivo\u010d\u00ed\u0161ny produkt",
    "sl": "\u017eivalski proizvod",
    "es": "producto de origen animal",
    "fr": "produit animal",
    "it": "prodotto animale",
    "pt": "produto animal",
    "ro": "produs de origine animal\u0103",
    "et": "loomne saadus",
    "fi": "el\u00e4intuote",
    "hu": "\u00e1llati term\u00e9k",
    "lt": "gyv\u016bniniai produktai",
    "lv": "dz\u012bvniekizcelsmes produkts",
    "el": "\u03b6\u03c9\u03b9\u03ba\u03cc \u03c0\u03c1\u03bf\u03ca\u03cc\u03bd",
    "mt": "prodott mill-annimali"
  },
  "2735": {
    "en": "foodstuff",
    "da": "levnedsmiddel",
    "de": "Nahrungsmittel",
    "nl": "voedingsproduct",
    "sv": "livsmedel",
    "bg": "\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043d \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442",
    "cs": "potraviny",
    "hr": "prehrambeni proizvod",
    "pl": "artyku\u0142y spo\u017cywcze",
    "sk": "potraviny",
    "sl": "\u017eivilo",
    "es": "producto alimenticio",
    "fr": "produit alimentaire",
    "it": "prodotto alimentare",
    "pt": "produto alimentar",
    "ro": "alimente",
    "et": "toiduained",
    "fi": "elintarvike",
    "hu": "\u00e9lelmiszer",
    "lt": "maisto produktai",
    "lv": "p\u0101rtikas produkts",
    "el": "\u03c0\u03c1\u03bf\u03ca\u03cc\u03bd \u03b4\u03b9\u03b1\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae\u03c2",
    "mt": "prodott alimentari"
  },
  "2736": {
    "en": "processed food product",
    "da": "sammensat levnedsmiddel",
    "de": "zubereitetes Lebensmittel",
    "nl": "samengesteld voedingsproduct",
    "sv": "f\u00f6r\u00e4dlad livsmedelsprodukt",
    "bg": "\u043f\u0440\u0438\u0433\u043e\u0442\u0432\u0435\u043d \u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043d \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442",
    "cs": "zpracovan\u00fd potravin\u00e1\u0159sk\u00fd v\u00fdrobek",
    "hr": "dora\u0111eni prehrambeni proizvod",
    "pl": "produkt spo\u017cywczy przetworzony",
    "sk": "spracovan\u00fd potravin\u00e1rsky v\u00fdrobok",
    "sl": "predelan proizvod",
    "es": "producto alimenticio complejo",
    "fr": "produit alimentaire complexe",
    "it": "prodotto alimentare complesso",
    "pt": "produto alimentar complexo",
    "ro": "produs alimentar complex",
    "et": "t\u00f6\u00f6deldud toiduaine",
    "fi": "jalostettu elintarvike",
    "hu": "\u00e9lelmiszer-k\u00e9sz\u00edtm\u00e9ny",
    "lt": "perdirbtas maisto produktas",
    "lv": "p\u0101rtikas p\u0101rstr\u0101des produkts",
    "el": "\u03c3\u03cd\u03bd\u03b8\u03b5\u03c4\u03bf \u03c0\u03c1\u03bf\u03ca\u03cc\u03bd \u03b4\u03b9\u03b1\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae\u03c2",
    "mt": "prodott alimentari pro\u010bessat"
  },
  "1258": {
    "en": "processed foodstuff",
    "da": "forarbejdet levnedsmiddel",
    "de": "behandeltes Lebensmittel",
    "nl": "verwerkt voedingsmiddel",
    "sv": "f\u00f6r\u00e4dlat livsmedel",
    "bg": "\u043f\u0440\u0435\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043d \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442",
    "cs": "zpracovan\u00e9 potraviny",
    "hr": "prera\u0111eni prehrambeni proizvod",
    "pl": "artyku\u0142y spo\u017cywcze przetworzone",
    "sk": "spracovan\u00e9 potraviny",
    "sl": "predelano \u017eivilo",
    "es": "alimento transformado",
    "fr": "aliment transform\u00e9",
    "it": "alimenti trattati",
    "pt": "alimento transformado",
    "ro": "alimente prelucrate",
    "et": "t\u00f6\u00f6deldud toiduained",
    "fi": "jalostetut einekset",
    "hu": "feldolgozott \u00e9lelmiszer",
    "lt": "perdirbti maisto produktai",
    "lv": "p\u0101rstr\u0101d\u0101ta p\u0101rtika",
    "el": "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03c0\u03bf\u03b9\u03b7\u03bc\u03ad\u03bd\u03b1 \u03c4\u03c1\u03cc\u03c6\u03b9\u03bc\u03b1",
    "mt": "prodott tal-ikel pro\u010bessat"
  },
  "4416": {
    "en": "food technology",
    "da": "levnedsmiddelteknologi",
    "de": "Lebensmitteltechnologie",
    "nl": "levensmiddelentechnologie",
    "sv": "livsmedelsteknik",
    "bg": "\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u043d\u0430 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f",
    "cs": "potravin\u00e1\u0159sk\u00e1 technologie",
    "hr": "prehrambena tehnologija",
    "pl": "technologia \u017cywno\u015bci",
    "sk": "potravin\u00e1rska technol\u00f3gia",
    "sl": "\u017eivilska tehnologija",
    "es": "tecnolog\u00eda alimentaria",
    "fr": "technologie alimentaire",
    "it": "tecnologia alimentare",
    "pt": "tecnologia alimentar",
    "ro": "tehnologie alimentar\u0103",
    "et": "toidutehnoloogia",
    "fi": "elintarviketeknologia",
    "hu": "\u00e9lelmiszer-technol\u00f3gia",
    "lt": "maisto technologija",
    "lv": "p\u0101rtikas tehnolo\u0123ija",
    "el": "\u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1 \u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03af\u03bc\u03c9\u03bd",
    "mt": "teknolo\u0121ija alimentari"
  },
  "6052": {
    "en": "food additive",
    "da": "levnedsmiddeladditiv",
    "de": "Lebensmittelzusatzstoff",
    "nl": "levensmiddelenadditief",
    "sv": "livsmedelstillsats",
    "bg": "\u0434\u043e\u0431\u0430\u0432\u043a\u0430 \u0432 \u0445\u0440\u0430\u043d\u0430",
    "cs": "potravin\u00e1\u0159sk\u00e9 aditivum",
    "hr": "dodatak hrani",
    "pl": "dodatek do \u017cywno\u015bci",
    "sk": "potravin\u00e1rske adit\u00edvum",
    "sl": "\u017eivilski dodatek",
    "es": "aditivo alimentario",
    "fr": "additif alimentaire",
    "it": "additivo alimentare",
    "pt": "aditivo alimentar",
    "ro": "aditivi alimentari",
    "et": "lisaaine",
    "fi": "elintarvikelis\u00e4aine",
    "hu": "\u00e9lelmiszer-adal\u00e9kanyag",
    "lt": "maisto priedas",
    "lv": "p\u0101rtikas piedeva",
    "el": "\u03c0\u03c1\u03cc\u03c3\u03b8\u03b5\u03c4\u03b1 \u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03af\u03bc\u03c9\u03bd",
    "mt": "addittiv alimentari"
  },
  "8301": {
    "en": "regions of Bulgaria",
    "da": "regioner i Bulgarien",
    "de": "Regionen Bulgariens",
    "nl": "regio&#39;s van Bulgarije",
    "sv": "regioner i Bulgarien",
    "bg": "\u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u0411\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f",
    "cs": "bulharsk\u00e9 regiony",
    "hr": "bugarske regije",
    "pl": "regiony Bu\u0142garii",
    "sk": "bulharsk\u00e9 regi\u00f3ny",
    "sl": "regije v Bolgariji",
    "es": "regiones de Bulgaria",
    "fr": "r\u00e9gions de la Bulgarie",
    "it": "regioni della Bulgaria",
    "pt": "regi\u00f5es da Bulg\u00e1ria",
    "ro": "regiuni din Bulgaria",
    "et": "Bulgaaria piirkonnad",
    "fi": "Bulgarian alueet",
    "hu": "Bulg\u00e1ria r\u00e9gi\u00f3i",
    "lt": "Bulgarijos regionai",
    "lv": "Bulg\u0101rijas re\u0123ioni",
    "el": "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0392\u03bf\u03c5\u03bb\u03b3\u03b1\u03c1\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "Ir-re\u0121juni tal-Bulgarija"
  },
  "1088": {
    "en": "regions of France",
    "da": "regioner i Frankrig",
    "de": "Regionen Frankreichs",
    "nl": "regio&#39;s van Frankrijk",
    "sv": "regioner i Frankrike",
    "bg": "\u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "francouzsk\u00e9 regiony",
    "hr": "francuske regije",
    "pl": "regiony Francji",
    "sk": "franc\u00fazske regi\u00f3ny",
    "sl": "regije Francije",
    "es": "regiones de Francia",
    "fr": "r\u00e9gions de la France",
    "it": "regioni della Francia",
    "pt": "regi\u00f5es de Fran\u00e7a",
    "ro": "regiuni ale Fran\u021bei",
    "et": "Prantsusmaa piirkonnad",
    "fi": "Ranskan alueet",
    "hu": "Franciaorsz\u00e1g r\u00e9gi\u00f3i",
    "lt": "Pranc\u016bzijos regionai",
    "lv": "Francijas re\u0123ioni",
    "el": "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b1\u03bb\u03bb\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "re\u0121juni ta\u2019 Franza"
  },
  "7816": {
    "en": "regions of the Czech Republic",
    "da": "regioner i Tjekkiet",
    "de": "Regionen der Tschechischen Republik",
    "nl": "regio&#39;s van de Tsjechische Republiek",
    "sv": "regioner i Tjeckien",
    "bg": "\u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u0427\u0435\u0448\u043a\u0430\u0442\u0430 \u0440\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "regiony \u010cesk\u00e9 republiky",
    "hr": "\u010de\u0161ke regije",
    "pl": "regiony czeskie",
    "sk": "\u010desk\u00e9 regi\u00f3ny",
    "sl": "regije na \u010ce\u0161kem",
    "es": "regiones de la Rep\u00fablica Checa",
    "fr": "r\u00e9gions de la R\u00e9publique tch\u00e8que",
    "it": "regioni della Repubblica ceca",
    "pt": "regi\u00f5es da Rep\u00fablica Checa",
    "ro": "regiuni din Republica Ceh\u0103",
    "et": "T\u0161ehhi Vabariigi regioonid",
    "fi": "T\u0161ekin alueet",
    "hu": "a Cseh K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g r\u00e9gi\u00f3i",
    "lt": "\u010cekijos Respublikos regionai",
    "lv": "\u010cehijas Republikas re\u0123ioni",
    "el": "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a4\u03c3\u03b5\u03c7\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "Ir-re\u0121juni tar-Repubblika \u010aeka"
  },
  "8189": {
    "en": "regions of Romania",
    "da": "regioner i Rum\u00e6nien",
    "de": "Regionen Rum\u00e4niens",
    "nl": "regio&#39;s van Roemeni\u00eb",
    "sv": "regioner i Rum\u00e4nien",
    "bg": "\u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u0420\u0443\u043c\u044a\u043d\u0438\u044f",
    "cs": "rumunsk\u00e9 regiony",
    "hr": "rumunjske regije",
    "pl": "regiony Rumunii",
    "sk": "rumunsk\u00e9 regi\u00f3ny",
    "sl": "regije Romunije",
    "es": "regiones de Ruman\u00eda",
    "fr": "r\u00e9gions de la Roumanie",
    "it": "regioni della Romania",
    "pt": "regi\u00f5es da Rom\u00e9nia",
    "ro": "regiuni din Rom\u00e2nia",
    "et": "Rumeenia piirkonnad",
    "fi": "Romanian alueet",
    "hu": "Rom\u00e1nia r\u00e9gi\u00f3i",
    "lt": "Rumunijos regionai",
    "lv": "Rum\u0101nijas re\u0123ioni",
    "el": "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a1\u03bf\u03c5\u03bc\u03b1\u03bd\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "Ir-re\u0121juni tar-Rumanija"
  },
  "2564": {
    "en": "regions of Portugal",
    "da": "regioner i Portugal",
    "de": "Regionen Portugals",
    "nl": "regio&#39;s van Portugal",
    "sv": "regioner i Portugal",
    "bg": "\u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0438\u044f",
    "cs": "portugalsk\u00e9 regiony",
    "hr": "portugalske regije",
    "pl": "regiony Portugalii",
    "sk": "portugalsk\u00e9 regi\u00f3ny",
    "sl": "regije Portugalske",
    "es": "regiones de Portugal",
    "fr": "r\u00e9gions du Portugal",
    "it": "regioni del Portogallo",
    "pt": "regi\u00f5es de Portugal",
    "ro": "regiuni ale Portugaliei",
    "et": "Portugali piirkonnad",
    "fi": "Portugalin alueet",
    "hu": "Portug\u00e1lia r\u00e9gi\u00f3i",
    "lt": "Portugalijos regionai",
    "lv": "Portug\u0101les re\u0123ioni",
    "el": "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03bf\u03c1\u03c4\u03bf\u03b3\u03b1\u03bb\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "re\u0121juni tal-Portugall"
  },
  "2288": {
    "en": "regions of the Netherlands",
    "da": "regioner i Nederlandene",
    "de": "Regionen der Niederlande",
    "nl": "regio&#39;s van Nederland",
    "sv": "regioner i Nederl\u00e4nderna",
    "bg": "\u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f",
    "cs": "nizozemsk\u00e9 regiony",
    "hr": "nizozemske regije",
    "pl": "regiony Holandii",
    "sk": "holandsk\u00e9 regi\u00f3ny",
    "sl": "regije Nizozemske",
    "es": "regiones de los Pa\u00edses Bajos",
    "fr": "r\u00e9gions des Pays-Bas",
    "it": "regioni dei Paesi Bassi",
    "pt": "regi\u00f5es dos Pa\u00edses Baixos",
    "ro": "regiuni ale \u021a\u0103rilor de Jos",
    "et": "Hollandi piirkonnad",
    "fi": "Alankomaiden alueet",
    "hu": "Hollandia r\u00e9gi\u00f3i",
    "lt": "Nyderland\u0173 regionai",
    "lv": "N\u012bderlandes re\u0123ioni",
    "el": "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u039a\u03ac\u03c4\u03c9 \u03a7\u03c9\u03c1\u03ce\u03bd",
    "mt": "re\u0121juni tal-Pajji\u017ci l-Baxxi"
  },
  "6138": {
    "en": "regions of Sweden",
    "da": "regioner i Sverige",
    "de": "Regionen Schwedens",
    "nl": "regio&#39;s van Zweden",
    "sv": "regioner i Sverige",
    "bg": "\u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "\u0161v\u00e9dsk\u00e9 regiony",
    "hr": "\u0161vedske regije",
    "pl": "regiony Szwecji",
    "sk": "\u0161v\u00e9dske regi\u00f3ny",
    "sl": "regije \u0160vedske",
    "es": "regiones de Suecia",
    "fr": "r\u00e9gions de la Su\u00e8de",
    "it": "regioni della Svezia",
    "pt": "regi\u00f5es da Su\u00e9cia",
    "ro": "regiuni ale Suediei",
    "et": "Rootsi piirkonnad",
    "fi": "Ruotsin alueet",
    "hu": "Sv\u00e9dorsz\u00e1g r\u00e9gi\u00f3i",
    "lt": "\u0160vedijos regionai",
    "lv": "Zviedrijas re\u0123ioni",
    "el": "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a3\u03bf\u03c5\u03b7\u03b4\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "re\u0121juni tal-I\u017cvezja"
  },
  "6136": {
    "en": "regions of Austria",
    "da": "regioner i \u00d8strig",
    "de": "Regionen \u00d6sterreichs",
    "nl": "regio&#39;s van Oostenrijk",
    "sv": "regioner i \u00d6sterrike",
    "bg": "\u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f",
    "cs": "rakousk\u00e9 regiony",
    "hr": "austrijske regije",
    "pl": "regiony Austrii",
    "sk": "rak\u00faske regi\u00f3ny",
    "sl": "regije Avstrije",
    "es": "regiones de Austria",
    "fr": "r\u00e9gions de l&#39;Autriche",
    "it": "regioni dell&#39;Austria",
    "pt": "regi\u00f5es da \u00c1ustria",
    "ro": "regiuni ale Austriei",
    "et": "Austria piirkonnad",
    "fi": "It\u00e4vallan alueet",
    "hu": "Ausztria r\u00e9gi\u00f3i",
    "lt": "Austrijos regionai",
    "lv": "Austrijas re\u0123ioni",
    "el": "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0391\u03c5\u03c3\u03c4\u03c1\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "re\u0121juni tal-Awstrija"
  },
  "1520": {
    "en": "regions of Italy",
    "da": "regioner i Italien",
    "de": "Regionen Italiens",
    "nl": "regio&#39;s van Itali\u00eb",
    "sv": "regioner i Italien",
    "bg": "\u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f",
    "cs": "italsk\u00e9 regiony",
    "hr": "talijanske regije",
    "pl": "regiony W\u0142och",
    "sk": "talianske regi\u00f3ny",
    "sl": "regije Italije",
    "es": "regiones de Italia",
    "fr": "r\u00e9gions de l&#39;Italie",
    "it": "regioni dell&#39;Italia",
    "pt": "regi\u00f5es de It\u00e1lia",
    "ro": "regiuni ale Italiei",
    "et": "Itaalia piirkonnad",
    "fi": "Italian alueet",
    "hu": "Olaszorsz\u00e1g r\u00e9gi\u00f3i",
    "lt": "Italijos regionai",
    "lv": "It\u0101lijas re\u0123ioni",
    "el": "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0399\u03c4\u03b1\u03bb\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "re\u0121juni tal-Italja"
  },
  "1506": {
    "en": "regions of Ireland",
    "da": "provinser i Irland",
    "de": "Regionen Irlands",
    "nl": "regio&#39;s van Ierland",
    "sv": "regioner i Irland",
    "bg": "\u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f",
    "cs": "irsk\u00e9 regiony",
    "hr": "irske regije",
    "pl": "regiony Irlandii",
    "sk": "\u00edrske regi\u00f3ny",
    "sl": "regije Irske",
    "es": "regiones de Irlanda",
    "fr": "r\u00e9gions de l&#39;Irlande",
    "it": "regioni dell&#39;Irlanda",
    "pt": "regi\u00f5es da Irlanda",
    "ro": "regiuni ale Irlandei",
    "et": "Iirimaa piirkonnad",
    "fi": "Irlannin alueet",
    "hu": "\u00cdrorsz\u00e1g r\u00e9gi\u00f3i",
    "lt": "Airijos regionai",
    "lv": "\u012arijas re\u0123ioni",
    "el": "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0399\u03c1\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "re\u0121juni tal-Irlanda"
  },
  "1329": {
    "en": "regions of Germany",
    "da": "regioner i Tyskland",
    "de": "Regionen Deutschlands",
    "nl": "regio&#39;s van Duitsland",
    "sv": "regioner i Tyskland",
    "bg": "\u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f",
    "cs": "n\u011bmeck\u00e9 regiony",
    "hr": "njema\u010dke regije",
    "pl": "regiony Niemiec",
    "sk": "nemeck\u00e9 regi\u00f3ny",
    "sl": "regije Nem\u010dije",
    "es": "regiones de Alemania",
    "fr": "r\u00e9gions de l&#39;Allemagne",
    "it": "regioni della Germania",
    "pt": "regi\u00f5es da Alemanha",
    "ro": "regiuni ale Germaniei",
    "et": "Saksamaa piirkonnad",
    "fi": "Saksan alueet",
    "hu": "N\u00e9metorsz\u00e1g r\u00e9gi\u00f3i",
    "lt": "Vokietijos regionai",
    "lv": "V\u0101cijas re\u0123ioni",
    "el": "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "re\u0121juni tal-\u0120ermanja"
  },
  "337": {
    "en": "regions of Denmark",
    "da": "regioner i Danmark",
    "de": "Regionen D\u00e4nemarks",
    "nl": "regio&#39;s van Denemarken",
    "sv": "regioner i Danmark",
    "bg": "\u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u0414\u0430\u043d\u0438\u044f",
    "cs": "d\u00e1nsk\u00e9 regiony",
    "hr": "danske regije",
    "pl": "regiony Danii",
    "sk": "d\u00e1nske regi\u00f3ny",
    "sl": "regije Danske",
    "es": "regiones de Dinamarca",
    "fr": "r\u00e9gions du Danemark",
    "it": "regioni della Danimarca",
    "pt": "regi\u00f5es da Dinamarca",
    "ro": "regiuni ale Danemarcei",
    "et": "Taani piirkonnad",
    "fi": "Tanskan alueet",
    "hu": "D\u00e1nia r\u00e9gi\u00f3i",
    "lt": "Danijos regionai",
    "lv": "D\u0101nijas re\u0123ioni",
    "el": "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0394\u03b1\u03bd\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "re\u0121juni tad-Danimarka"
  },
  "7815": {
    "en": "regions of Slovenia",
    "da": "regioner i Slovenien",
    "de": "Regionen Sloweniens",
    "nl": "regio&#39;s van Sloveni\u00eb",
    "sv": "regioner i Slovenien",
    "bg": "\u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u0421\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u044f",
    "cs": "slovinsk\u00e9 regiony",
    "hr": "slovenske regije",
    "pl": "regiony s\u0142owe\u0144skie",
    "sk": "slovinsk\u00e9 regi\u00f3ny",
    "sl": "regije v Sloveniji",
    "es": "regiones de Eslovenia",
    "fr": "r\u00e9gions de la Slov\u00e9nie",
    "it": "regioni della Slovenia",
    "pt": "regi\u00f5es da Eslov\u00e9nia",
    "ro": "regiuni din Slovenia",
    "et": "Sloveenia regioonid",
    "fi": "Slovenian alueet",
    "hu": "Szlov\u00e9nia r\u00e9gi\u00f3i",
    "lt": "Slov\u0117nijos regionai",
    "lv": "Slov\u0113nijas re\u0123ioni",
    "el": "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a3\u03bb\u03bf\u03b2\u03b5\u03bd\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "Ir-re\u0121juni tas-Slovenja"
  },
  "c_6acbfd25": {
    "en": "regions of Croatia",
    "da": "regioner i Kroatien",
    "de": "Regionen Kroatiens",
    "nl": "regio&#39;s van Kroati\u00eb",
    "sv": "regioner i Kroatien",
    "bg": "\u041e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435 \u0432 \u0425\u044a\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u044f",
    "cs": "chorvatsk\u00e9 regiony",
    "hr": "hrvatske regije",
    "pl": "regiony Chorwacji",
    "sk": "chorv\u00e1tske regi\u00f3ny",
    "sl": "hrva\u0161ke regije",
    "es": "regiones de Croacia",
    "fr": "r\u00e9gions de Croatie",
    "it": "regioni della Croazia",
    "pt": "regi\u00f5es da Cro\u00e1cia",
    "ro": "regiuni ale Croa\u021biei",
    "et": "Horvaatia piirkonnad",
    "fi": "Kroatian alueet",
    "hu": "Horv\u00e1torsz\u00e1g r\u00e9gi\u00f3i",
    "lt": "Kroatijos regionai",
    "lv": "Horv\u0101tijas re\u0123ioni",
    "el": "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039a\u03c1\u03bf\u03b1\u03c4\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "re\u0121juni tal-Kroazja"
  },
  "1184": {
    "en": "regions of Greece",
    "da": "regioner i Gr\u00e6kenland",
    "de": "Regionen Griechenlands",
    "nl": "regio&#39;s van Griekenland",
    "sv": "regioner i Grekland",
    "bg": "\u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u0413\u044a\u0440\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "\u0159eck\u00e9 regiony",
    "hr": "gr\u010dke regije",
    "pl": "regiony Grecji",
    "sk": "gr\u00e9cke regi\u00f3ny",
    "sl": "regije Gr\u010dije",
    "es": "regiones de Grecia",
    "fr": "r\u00e9gions de la Gr\u00e8ce",
    "it": "regioni della Grecia",
    "pt": "regi\u00f5es da Gr\u00e9cia",
    "ro": "regiuni ale Greciei",
    "et": "Kreeka piirkonnad",
    "fi": "Kreikan alueet",
    "hu": "G\u00f6r\u00f6gorsz\u00e1g r\u00e9gi\u00f3i",
    "lt": "Graikijos regionai",
    "lv": "Grie\u0137ijas re\u0123ioni",
    "el": "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u03bb\u03bb\u03ac\u03b4\u03b1\u03c2",
    "mt": "re\u0121juni tal-Gre\u010bja"
  },
  "6135": {
    "en": "regions of Finland",
    "da": "regioner i Finland",
    "de": "Regionen Finnlands",
    "nl": "regio&#39;s van Finland",
    "sv": "regioner i Finland",
    "bg": "\u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u0424\u0438\u043d\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f",
    "cs": "finsk\u00e9 regiony",
    "hr": "finske regije",
    "pl": "regiony Finlandii",
    "sk": "f\u00ednske regi\u00f3ny",
    "sl": "regije Finske",
    "es": "regiones de Finlandia",
    "fr": "r\u00e9gions de la Finlande",
    "it": "regioni della Finlandia",
    "pt": "regi\u00f5es da Finl\u00e2ndia",
    "ro": "regiuni ale Finlandei",
    "et": "Soome piirkonnad",
    "fi": "Suomen alueet",
    "hu": "Finnorsz\u00e1g r\u00e9gi\u00f3i",
    "lt": "Suomijos regionai",
    "lv": "Somijas re\u0123ioni",
    "el": "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a6\u03b9\u03bd\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "re\u0121juni tal-Finlandja"
  },
  "7879": {
    "en": "regions of Hungary",
    "da": "regioner i Ungarn",
    "de": "Regionen Ungarns",
    "nl": "regio&#39;s van Hongarije",
    "sv": "regioner i Ungern",
    "bg": "\u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u0423\u043d\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f",
    "cs": "ma\u010farsk\u00e9 regiony",
    "hr": "ma\u0111arske regije",
    "pl": "regiony w\u0119gierskie",
    "sk": "ma\u010farsk\u00e9 regi\u00f3ny",
    "sl": "regije na Mad\u017earskem",
    "es": "regiones de Hungr\u00eda",
    "fr": "r\u00e9gions de la Hongrie",
    "it": "regioni dell&#39;Ungheria",
    "pt": "regi\u00f5es da Hungria",
    "ro": "regiuni din Ungaria",
    "et": "Ungari regioonid",
    "fi": "Unkarin alueet",
    "hu": "Magyarorsz\u00e1g r\u00e9gi\u00f3i",
    "lt": "Vengrijos regionai",
    "lv": "Ung\u0101rijas re\u0123ioni",
    "el": "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039f\u03c5\u03b3\u03b3\u03b1\u03c1\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "ir-re\u0121juni tal-Ungerija"
  },
  "4840": {
    "en": "regions and communities of Belgium",
    "da": "regioner og sprogsamfund i Belgien",
    "de": "Regionen und Gemeinschaften Belgiens",
    "nl": "gewesten en gemeenschappen van Belgi\u00eb",
    "sv": "regioner och spr\u00e5komr\u00e5den i Belgien",
    "bg": "\u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u0411\u0435\u043b\u0433\u0438\u044f",
    "cs": "belgick\u00e9 regiony a spole\u010denstv\u00ed",
    "hr": "belgijske regije i zajednice",
    "pl": "regiony Belgii",
    "sk": "belgick\u00e9 regi\u00f3ny a spolo\u010denstv\u00e1",
    "sl": "regije in skupnosti Belgije",
    "es": "regiones y comunidades de B\u00e9lgica",
    "fr": "r\u00e9gions et communaut\u00e9s de Belgique",
    "it": "regioni e comunit\u00e0 del Belgio",
    "pt": "regi\u00f5es e comunidades da B\u00e9lgica",
    "ro": "regiuni \u0219i comunit\u0103\u021bi din Belgia",
    "et": "Belgia piirkonnad ja kogukonnad",
    "fi": "Belgian yhteis\u00f6t ja alueet",
    "hu": "Belgium r\u00e9gi\u00f3i \u00e9s k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gei",
    "lt": "Belgijos regionai ir bendruomen\u0117s",
    "lv": "Be\u013c\u0123ijas apgabali un kopienas",
    "el": "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b5\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0392\u03b5\u03bb\u03b3\u03af\u03bf\u03c5",
    "mt": "re\u0121juni u komunitajiet tal-Bel\u0121ju"
  },
  "7861": {
    "en": "regions of Latvia",
    "da": "regioner i Letland",
    "de": "Regionen Lettlands",
    "nl": "regio&#39;s van Letland",
    "sv": "regioner i Lettland",
    "bg": "\u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u041b\u0430\u0442\u0432\u0438\u044f",
    "cs": "loty\u0161sk\u00e9 regiony",
    "hr": "latvijske regije",
    "pl": "regiony \u0142otewskie",
    "sk": "loty\u0161sk\u00e9 regi\u00f3ny",
    "sl": "regije v Latviji",
    "es": "regiones de Letonia",
    "fr": "r\u00e9gions de la Lettonie",
    "it": "regioni della Lettonia",
    "pt": "regi\u00f5es da Let\u00f3nia",
    "ro": "regiuni din Letonia",
    "et": "L\u00e4ti regioonid",
    "fi": "Latvian alueet",
    "hu": "Lettorsz\u00e1g r\u00e9gi\u00f3i",
    "lt": "Latvijos regionai",
    "lv": "Latvijas re\u0123ioni",
    "el": "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039b\u03b5\u03c4\u03c4\u03bf\u03bd\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "Ir-re\u0121juni tal-Latvja"
  },
  "7855": {
    "en": "regions of Estonia",
    "da": "regioner i Estland",
    "de": "Regionen Estlands",
    "nl": "regio&#39;s van Estland",
    "sv": "regioner i Estland",
    "bg": "\u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u0415\u0441\u0442\u043e\u043d\u0438\u044f",
    "cs": "estonsk\u00e9 regiony",
    "hr": "estonske regije",
    "pl": "regiony esto\u0144skie",
    "sk": "est\u00f3nske regi\u00f3ny",
    "sl": "regije v Estoniji",
    "es": "regiones de Estonia",
    "fr": "r\u00e9gions de l&#39;Estonie",
    "it": "regioni dell&#39;Estonia",
    "pt": "regi\u00f5es da Est\u00f3nia",
    "ro": "regiuni din Estonia",
    "et": "Eesti regioonid",
    "fi": "Viron alueet",
    "hu": "\u00c9sztorsz\u00e1g r\u00e9gi\u00f3i",
    "lt": "Estijos regionai",
    "lv": "Igaunijas re\u0123ioni",
    "el": "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u03c3\u03b8\u03bf\u03bd\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "Ir-re\u0121juni tal-Estonja"
  },
  "7868": {
    "en": "regions of Lithuania",
    "da": "regioner i Litauen",
    "de": "Regionen Litauens",
    "nl": "regio&#39;s van Litouwen",
    "sv": "regioner i Litauen",
    "bg": "\u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u041b\u0438\u0442\u0432\u0430",
    "cs": "litevsk\u00e9 regiony",
    "hr": "litavske regije",
    "pl": "regiony litewskie",
    "sk": "litovsk\u00e9 regi\u00f3ny",
    "sl": "regije v Litvi",
    "es": "regiones de Lituania",
    "fr": "r\u00e9gions de la Lituanie",
    "it": "regioni della Lituania",
    "pt": "regi\u00f5es da Litu\u00e2nia",
    "ro": "regiuni din Lituania",
    "et": "Leedu regioonid",
    "fi": "Liettuan alueet",
    "hu": "Litv\u00e1nia r\u00e9gi\u00f3i",
    "lt": "Lietuvos regionai",
    "lv": "Lietuvas re\u0123ioni",
    "el": "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039b\u03b9\u03b8\u03bf\u03c5\u03b1\u03bd\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "Ir-re\u0121juni tal-Litwanja"
  },
  "7817": {
    "en": "regions of Slovakia",
    "da": "regioner i Slovakiet",
    "de": "Regionen der Slowakei",
    "nl": "regio&#39;s van Slowakije",
    "sv": "regioner i Slovakien",
    "bg": "\u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u0421\u043b\u043e\u0432\u0430\u043a\u0438\u044f",
    "cs": "slovensk\u00e9 regiony",
    "hr": "slova\u010dke regije",
    "pl": "regiony s\u0142owackie",
    "sk": "slovensk\u00e9 kraje",
    "sl": "regija na Slova\u0161kem",
    "es": "regiones de Eslovaquia",
    "fr": "r\u00e9gions de la Slovaquie",
    "it": "regioni della Slovacchia",
    "pt": "regi\u00f5es da Eslov\u00e1quia",
    "ro": "regiuni din Slovacia",
    "et": "Slovakkia regioonid",
    "fi": "Slovakian alueet",
    "hu": "Szlov\u00e1kia r\u00e9gi\u00f3i",
    "lt": "Slovakijos regionai",
    "lv": "Slov\u0101kijas re\u0123ioni",
    "el": "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a3\u03bb\u03bf\u03b2\u03b1\u03ba\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "ir-re\u0121juni tas-Slovakkja"
  },
  "7814": {
    "en": "regions of Poland",
    "da": "regioner i Polen",
    "de": "Regionen Polens",
    "nl": "regio&#39;s van Polen",
    "sv": "regioner i Polen",
    "bg": "\u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u041f\u043e\u043b\u0448\u0430",
    "cs": "polsk\u00e9 regiony",
    "hr": "poljske regije",
    "pl": "wojew\u00f3dztwa polskie",
    "sk": "po\u013esk\u00e9 regi\u00f3ny",
    "sl": "regije na Poljskem",
    "es": "regiones de Polonia",
    "fr": "r\u00e9gions de la Pologne",
    "it": "regioni della Polonia",
    "pt": "regi\u00f5es da Pol\u00f3nia",
    "ro": "regiuni din Polonia",
    "et": "Poola regioonid",
    "fi": "Puolan alueet",
    "hu": "Lengyelorsz\u00e1g r\u00e9gi\u00f3i",
    "lt": "Lenkijos regionai",
    "lv": "Polijas re\u0123ioni",
    "el": "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03bf\u03bb\u03c9\u03bd\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "Ir-re\u0121juni tal-Polonja"
  },
  "864": {
    "en": "regions of Spain",
    "da": "regioner i Spanien",
    "de": "Regionen Spaniens",
    "nl": "regio&#39;s van Spanje",
    "sv": "regioner i Spanien",
    "bg": "\u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f",
    "cs": "\u0161pan\u011blsk\u00e9 regiony",
    "hr": "\u0161panjolske regije",
    "pl": "regiony Hiszpanii",
    "sk": "\u0161panielske regi\u00f3ny",
    "sl": "regije \u0160panije",
    "es": "regiones de Espa\u00f1a",
    "fr": "r\u00e9gions de l&#39;Espagne",
    "it": "regioni della Spagna",
    "pt": "regi\u00f5es de Espanha",
    "ro": "regiuni ale Spaniei",
    "et": "Hispaania piirkonnad",
    "fi": "Espanjan alueet",
    "hu": "Spanyolorsz\u00e1g r\u00e9gi\u00f3i",
    "lt": "Ispanijos regionai",
    "lv": "Sp\u0101nijas re\u0123ioni",
    "el": "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0399\u03c3\u03c0\u03b1\u03bd\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "re\u0121juni ta\u2019 Spanja"
  },
  "281": {
    "en": "Africa",
    "da": "Afrika",
    "de": "Afrika",
    "nl": "Afrika",
    "sv": "Afrika",
    "bg": "\u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "Afrika",
    "hr": "Afrika",
    "pl": "Afryka",
    "sk": "Afrika",
    "sl": "Afrika",
    "es": "\u00c1frica",
    "fr": "Afrique",
    "it": "Africa",
    "pt": "\u00c1frica",
    "ro": "Africa",
    "et": "Aafrika",
    "fi": "Afrikka",
    "hu": "Afrika",
    "lt": "Afrika",
    "lv": "\u0100frika",
    "el": "\u0391\u03c6\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "Afrika"
  },
  "5424": {
    "en": "sub-Saharan Africa",
    "da": "Afrika syd for Sahara",
    "de": "Subsahara-Afrika",
    "nl": "Afrika ten zuiden van de Sahara",
    "sv": "Afrika s\u00f6der om Sahara",
    "bg": "\u041f\u043e\u0434\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "subsaharsk\u00e1 Afrika",
    "hr": "supsaharska Afrika",
    "pl": "Afryka Subsaharyjska",
    "sk": "subsaharsk\u00e1 Afrika",
    "sl": "podsaharska Afrika",
    "es": "\u00c1frica subsahariana",
    "fr": "Afrique subsaharienne",
    "it": "Africa subsahariana",
    "pt": "\u00c1frica Negra",
    "ro": "Africa Subsaharian\u0103",
    "et": "Saharast l\u00f5unasse j\u00e4\u00e4v Aafrika",
    "fi": "Saharan etel\u00e4puolinen Afrikka",
    "hu": "szubszaharai Afrika",
    "lt": "Afrika \u012f pietus nuo Sacharos",
    "lv": "Subsah\u0101ras \u0100frika",
    "el": "\u0391\u03c6\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae \u03bd\u03bf\u03c4\u03af\u03c9\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a3\u03b1\u03c7\u03ac\u03c1\u03b1\u03c2",
    "mt": "Afrika sub-Sa\u0127arjana"
  },
  "311": {
    "en": "North Africa",
    "da": "Nordafrika",
    "de": "Nordafrika",
    "nl": "Noord-Afrika",
    "sv": "Nordafrika",
    "bg": "\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "severn\u00ed Afrika",
    "hr": "sjeverna Afrika",
    "pl": "Afryka P\u00f3\u0142nocna",
    "sk": "severn\u00e1 Afrika",
    "sl": "Severna Afrika",
    "es": "\u00c1frica del Norte",
    "fr": "Afrique du Nord",
    "it": "Africa del Nord",
    "pt": "\u00c1frica do Norte",
    "ro": "Africa de Nord",
    "et": "P\u00f5hja-Aafrika",
    "fi": "Pohjois-Afrikka",
    "hu": "\u00c9szak-Afrika",
    "lt": "\u0160iaur\u0117s Afrika",
    "lv": "Zieme\u013c\u0101frika",
    "el": "\u0392\u03cc\u03c1\u03b5\u03b9\u03b1 \u0391\u03c6\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "Afrika ta&#39; Fuq"
  },
  "3778": {
    "en": "United Kingdom OCT",
    "da": "Det Forenede Kongerige OLT",
    "de": "\u00dcLG des Vereinigten K\u00f6nigreichs",
    "nl": "Verenigd Koninkrijk LGO",
    "sv": "F\u00f6renade kungarikets ULT",
    "bg": "\u043e\u0442\u0432\u044a\u0434\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438 \u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f",
    "cs": "britsk\u00e9 z\u00e1mo\u0159sk\u00e9 zem\u011b a \u00fazem\u00ed",
    "hr": "prekomorske zemlje i podru\u010dja Ujedinjene Kraljevine",
    "pl": "brytyjskie terytoria zamorskie",
    "sk": "z\u00e1morsk\u00e9 krajiny a \u00fazemia Spojen\u00e9ho kr\u00e1\u013eovstva",
    "sl": "\u010cDO Zdru\u017eenega kraljestva",
    "es": "PTU del Reino Unido",
    "fr": "PTOM du Royaume-Uni",
    "it": "PTOM del Regno Unito",
    "pt": "PTU do Reino Unido",
    "ro": "Teritorii din afara Regatului Unit",
    "et": "\u00dchendkuningriigi \u00fclemeremaad ja -territooriumid",
    "fi": "Yhdistyneen kuningaskunnan merentakaiset maat ja alueet",
    "hu": "brit TOT",
    "lt": "Jungtin\u0117s Karalyst\u0117s u\u017ej\u016brio \u0161alys ir teritorijos",
    "lv": "Apvienot\u0101s Karalistes AZT",
    "el": "\u03a5\u03a7\u0395 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0397\u03bd\u03c9\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03c3\u03b9\u03bb\u03b5\u03af\u03bf\u03c5",
    "mt": "Pajji\u017ci u territorji barranin Britanni\u010bi"
  },
  "1087": {
    "en": "French overseas collectivity",
    "da": "Fransk overs\u00f8isk omr\u00e5de",
    "de": "Franz\u00f6sische \u00dcbersee-K\u00f6rperschaft",
    "nl": "overzeese gemeenschap van Frankrijk",
    "sv": "Franskt utomeuropeiskt f\u00f6rvaltningsomr\u00e5de",
    "bg": "\u0424\u0440\u0435\u043d\u0441\u043a\u0430 \u043e\u0442\u0432\u044a\u0434\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0430 \u043e\u0431\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442",
    "cs": "francouzsk\u00e1 z\u00e1mo\u0159sk\u00e1 spole\u010denstv\u00ed",
    "hr": "francuska prekomorska zajednica",
    "pl": "zbiorowo\u015b\u0107 zamorska Francji",
    "sk": "Franc\u00fazske z\u00e1morsk\u00e9 spolo\u010denstvo",
    "sl": "ozemeljska entiteta Francije",
    "es": "Colectividad de ultramar francesa",
    "fr": "collectivit\u00e9 d\u2019outre-mer (France)",
    "it": "collettivit\u00e0 d\u2019oltremare della Francia",
    "pt": "Coletividade ultramarina da Fran\u00e7a",
    "ro": "colectivitate de peste m\u0103ri a Fran\u0163ei",
    "et": "Prantsusmaa \u00fclemere\u00fchendus",
    "fi": "Ranskan merentakainen yhteis\u00f6",
    "hu": "Francia tengerent\u00fali k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g",
    "lt": "Pranc\u016bzijos u\u017ej\u016brio bendrija",
    "lv": "Francijas aizj\u016bras kopiena",
    "el": "\u03a5\u03c0\u03b5\u03c1\u03c0\u03cc\u03bd\u03c4\u03b9\u03b1 \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b1\u03bb\u03bb\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "kollettivit\u00e0 barranija Fran\u010bi\u017ca"
  },
  "2287": {
    "en": "Netherlands OCT",
    "da": "Nederlandene OLT",
    "de": "\u00dcLG der Niederlande",
    "nl": "Nederland LGO",
    "sv": "nederl\u00e4ndska ULT",
    "bg": "\u043e\u0442\u0432\u044a\u0434\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438 \u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f",
    "cs": "nizozemsk\u00e9 z\u00e1mo\u0159sk\u00e9 zem\u011b a \u00fazem\u00ed",
    "hr": "nizozemske prekomorske zemlje i podru\u010dja",
    "pl": "holenderskie terytoria zamorskie",
    "sk": "holandsk\u00e9 z\u00e1morsk\u00e9 krajiny a \u00fazemia",
    "sl": "\u010cDO Nizozemske",
    "es": "PTU de los Pa\u00edses Bajos",
    "fr": "PTOM des Pays-Bas",
    "it": "PTOM dei Paesi Bassi",
    "pt": "PTU dos Pa\u00edses Baixos",
    "ro": "Teritoriile Olandeze",
    "et": "Hollandi \u00fclemeremaad ja -territooriumid",
    "fi": "Alankomaiden merentakaiset maat ja alueet",
    "hu": "holland TOT",
    "lt": "Nyderland\u0173 u\u017ej\u016brio \u0161alys ir teritorijos",
    "lv": "N\u012bderlandes AZT",
    "el": "\u03a5\u03a7\u0395 \u03c4\u03c9\u03bd \u039a\u03ac\u03c4\u03c9 \u03a7\u03c9\u03c1\u03ce\u03bd",
    "mt": "Pajji\u017ci barranin tar-Renju ta\u2019 l-Olanda"
  },
  "1086": {
    "en": "French overseas department and region",
    "da": "Fransk overs\u00f8isk department og region",
    "de": "Franz\u00f6sisches \u00dcbersee-Departement und Region",
    "nl": "Overzees(e) departement en regio van Frankrijk",
    "sv": "Franskt utomeuropeiskt departement och region",
    "bg": "\u041e\u0442\u0432\u044a\u0434\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438 \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u0442 \u0438 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d \u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f",
    "cs": "francouzsk\u00e9 z\u00e1mo\u0159sk\u00e9 departementy a regiony",
    "hr": "francuski prekomorski departman i podru\u010dje",
    "pl": "Departament i region zamorski Francji",
    "sk": "franc\u00fazsky z\u00e1morsk\u00fd departm\u00e1n a \u00fazemie",
    "sl": "Francoski \u010dezmorski departmaji in ozemlja",
    "es": "Departamento y regi\u00f3n franc\u00e9s de ultramar",
    "fr": "d\u00e9partement et r\u00e9gion d\u2019outre-mer (France)",
    "it": "dipartimento e regione d\u2019oltremare della Francia",
    "pt": "Departamento e regi\u00e3o ultramarina da Fran\u00e7a",
    "ro": "departament \u015fi regiune de peste m\u0103ri a Fran\u0163ei",
    "et": "Prantsusmaa \u00fclemeredepartemang ja -territoorium",
    "fi": "Ranskan merentakainen departementti",
    "hu": "Franciaorsz\u00e1g tengerent\u00fali megy\u00e9je \u00e9s r\u00e9gi\u00f3ja",
    "lt": "Pranc\u016bzijos u\u017ej\u016brio departamentas ir regionas",
    "lv": "Francijas aizj\u016bras departaments un re\u0123ions",
    "el": "\u03a5\u03c0\u03b5\u03c1\u03c0\u03cc\u03bd\u03c4\u03b9\u03bf\u03c2 \u03bd\u03bf\u03bc\u03cc\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b1\u03bb\u03bb\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "Dipartiment u re\u0121jun lil hinn mix-xtut Fran\u010bi\u017ci"
  },
  "911": {
    "en": "Northern Europe",
    "da": "Nordeuropa",
    "de": "Nordeuropa",
    "nl": "Noord-Europa",
    "sv": "Nordeuropa",
    "bg": "\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430",
    "cs": "severn\u00ed Evropa",
    "hr": "sjeverna Europa",
    "pl": "Europa P\u00f3\u0142nocna",
    "sk": "severn\u00e1 Eur\u00f3pa",
    "sl": "severna Evropa",
    "es": "Europa del Norte",
    "fr": "Europe du Nord",
    "it": "Europa del Nord",
    "pt": "Europa do Norte",
    "ro": "Europa de Nord",
    "et": "P\u00f5hja-Euroopa",
    "fi": "Pohjois-Eurooppa",
    "hu": "\u00c9szak-Eur\u00f3pa",
    "lt": "\u0160iaur\u0117s Europa",
    "lv": "Zieme\u013ceiropa",
    "el": "\u0392\u03cc\u03c1\u03b5\u03b9\u03b1 \u0395\u03c5\u03c1\u03ce\u03c0\u03b7",
    "mt": "Ewropa tat-Tramuntana"
  },
  "912": {
    "en": "Southern Europe",
    "da": "Sydeuropa",
    "de": "S\u00fcdeuropa",
    "nl": "Zuid-Europa",
    "sv": "Sydeuropa",
    "bg": "\u042e\u0436\u043d\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430",
    "cs": "ji\u017en\u00ed Evropa",
    "hr": "ju\u017ena Europa",
    "pl": "Europa Po\u0142udniowa",
    "sk": "ju\u017en\u00e1 Eur\u00f3pa",
    "sl": "ju\u017ena Evropa",
    "es": "Europa meridional",
    "fr": "Europe m\u00e9ridionale",
    "it": "Europa meridionale",
    "pt": "Europa Meridional",
    "ro": "Europa de Sud",
    "et": "L\u00f5una-Euroopa",
    "fi": "Etel\u00e4-Eurooppa",
    "hu": "D\u00e9l-Eur\u00f3pa",
    "lt": "Piet\u0173 Europa",
    "lv": "Dienvideiropa",
    "el": "\u039d\u03cc\u03c4\u03b9\u03b1 \u0395\u03c5\u03c1\u03ce\u03c0\u03b7",
    "mt": "Ewropa tan-Nofsinhar"
  },
  "913": {
    "en": "Western Europe",
    "da": "Vesteuropa",
    "de": "Westeuropa",
    "nl": "West-Europa",
    "sv": "V\u00e4steuropa",
    "bg": "\u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430",
    "cs": "z\u00e1padn\u00ed Evropa",
    "hr": "zapadna Europa",
    "pl": "Europa Zachodnia",
    "sk": "z\u00e1padn\u00e1 Eur\u00f3pa",
    "sl": "zahodna Evropa",
    "es": "Europa Occidental",
    "fr": "Europe occidentale",
    "it": "Europa occidentale",
    "pt": "Europa Ocidental",
    "ro": "Europa de Vest",
    "et": "L\u00e4\u00e4ne-Euroopa",
    "fi": "L\u00e4nsi-Eurooppa",
    "hu": "Nyugat-Eur\u00f3pa",
    "lt": "Vakar\u0173 Europa",
    "lv": "Rietumeiropa",
    "el": "\u0394\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u0395\u03c5\u03c1\u03ce\u03c0\u03b7",
    "mt": "Ewropa tal-Punent"
  },
  "909": {
    "en": "Europe",
    "da": "Europa",
    "de": "Europa",
    "nl": "Europa",
    "sv": "Europa",
    "bg": "\u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430",
    "cs": "Evropa",
    "hr": "Europa",
    "pl": "Europa",
    "sk": "Eur\u00f3pa",
    "sl": "Evropa",
    "es": "Europa",
    "fr": "Europe",
    "it": "Europa",
    "pt": "Europa",
    "ro": "Europa",
    "et": "Euroopa",
    "fi": "Eurooppa",
    "hu": "Eur\u00f3pa",
    "lt": "Europa",
    "lv": "Eiropa",
    "el": "\u0395\u03c5\u03c1\u03ce\u03c0\u03b7",
    "mt": "Ewropa"
  },
  "914": {
    "en": "Central and Eastern Europe",
    "da": "Central- og \u00d8steuropa",
    "de": "Mittel- und Osteuropa",
    "nl": "Midden- en Oost-Europa",
    "sv": "Central- och \u00d6steuropa",
    "bg": "\u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u043d\u0430 \u0438 \u0418\u0437\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430",
    "cs": "v\u00fdchodn\u00ed a st\u0159edn\u00ed Evropa",
    "hr": "srednja i isto\u010dna Europa",
    "pl": "Europa \u015arodkowo-Wschodnia",
    "sk": "stredn\u00e1 a v\u00fdchodn\u00e1 Eur\u00f3pa",
    "sl": "srednja in vzhodna Evropa",
    "es": "Europa Central y Oriental",
    "fr": "Europe centrale et orientale",
    "it": "Europa centrale e orientale",
    "pt": "Europa Central e Oriental",
    "ro": "Europa Central\u0103 \u0219i de Est",
    "et": "Ida- ja Kesk-Euroopa",
    "fi": "Keski- ja It\u00e4-Eurooppa",
    "hu": "K\u00f6z\u00e9p-Kelet-Eur\u00f3pa",
    "lt": "Vidurio ir Ryt\u0173 Europa",
    "lv": "Viduseiropa un Austrumeiropa",
    "el": "\u039a\u03b5\u03bd\u03c4\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03b1\u03b9 \u0391\u03bd\u03b1\u03c4\u03bf\u03bb\u03b9\u03ba\u03ae \u0395\u03c5\u03c1\u03ce\u03c0\u03b7",
    "mt": "L-Ewropa \u010aentrali u tal-Lvant"
  },
  "1587": {
    "en": "America",
    "da": "Amerika",
    "de": "Amerika",
    "nl": "Amerika",
    "sv": "Amerika",
    "bg": "\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "Amerika",
    "hr": "Amerika",
    "pl": "Ameryka",
    "sk": "Amerika",
    "sl": "Amerika",
    "es": "Am\u00e9rica",
    "fr": "Am\u00e9rique",
    "it": "America",
    "pt": "Am\u00e9rica",
    "ro": "America",
    "et": "Ameerika",
    "fi": "Amerikka",
    "hu": "Amerika",
    "lt": "Amerika",
    "lv": "Amerika",
    "el": "\u0391\u03bc\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "America"
  },
  "1293": {
    "en": "Windward Islands",
    "da": "Windward\u00f8erne",
    "de": "Inseln \u00fcber dem Winde",
    "nl": "Bovenwindse eilanden",
    "sv": "Windward\u00f6arna",
    "cs": "N\u00e1v\u011btrn\u00e9 ostrovy",
    "hr": "Windwardski Otoci",
    "pl": "Wyspy Zawietrzne",
    "sk": "Windwardove ostrovy",
    "sl": "Privetrni otoki",
    "es": "Islas de Barlovento",
    "fr": "\u00celes du Vent",
    "it": "Isole del Vento",
    "pt": "ilhas do Barlavento",
    "ro": "Insulele Windward",
    "fi": "Windwardsaaret",
    "hu": "Sz\u00e9l fel\u0151li szigetek",
    "lt": "Prie\u0161v\u0117jin\u0117s salos",
    "lv": "V\u0113jpuses salas",
    "el": "\u03a0\u03c1\u03bf\u03c3\u03ae\u03bd\u03b5\u03bc\u03bf\u03b9 \u039d\u03ae\u03c3\u03bf\u03b9",
    "bg": "\u0412\u044f\u0441\u0442\u043d\u0438 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438 ",
    "et": "Windward Islands ",
    "mt": "G\u017cejjer Windward "
  },
  "1615": {
    "en": "North America",
    "da": "Nordamerika",
    "de": "Nordamerika",
    "nl": "Noord-Amerika",
    "sv": "Nordamerika",
    "bg": "\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "Severn\u00ed Amerika",
    "hr": "Sjeverna Amerika",
    "pl": "Ameryka P\u00f3\u0142nocna",
    "sk": "Severn\u00e1 Amerika",
    "sl": "Severna Amerika",
    "es": "Am\u00e9rica del Norte",
    "fr": "Am\u00e9rique du Nord",
    "it": "America del Nord",
    "pt": "Am\u00e9rica do Norte",
    "ro": "America de Nord",
    "et": "P\u00f5hja-Ameerika",
    "fi": "Pohjois-Amerikka",
    "hu": "\u00c9szak-Amerika",
    "lt": "\u0160iaur\u0117s Amerika",
    "lv": "Zieme\u013camerika",
    "el": "\u0392\u03cc\u03c1\u03b5\u03b9\u03b1 \u0391\u03bc\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "Amerika ta\u2019 Fuq"
  },
  "5259": {
    "en": "Caribbean Islands",
    "da": "Vestindien",
    "de": "Westindische Inseln",
    "nl": "Cara\u00efben",
    "sv": "V\u00e4stindien",
    "bg": "\u043a\u0430\u0440\u0438\u0431\u0441\u043a\u0438 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438",
    "cs": "karibsk\u00e1 oblast",
    "hr": "Karipski otoci",
    "pl": "Karaiby",
    "sk": "karibsk\u00e9 ostrovy",
    "sl": "Karibi",
    "es": "Caribe",
    "fr": "Cara\u00efbes",
    "it": "Caraibi",
    "pt": "Cara\u00edbas",
    "ro": "Insulele Caraibe",
    "et": "Kariibi mere saared",
    "fi": "Karibian alue",
    "hu": "Karib-szigetek",
    "lt": "Karib\u0173 salos",
    "lv": "Rietumindijas salas",
    "el": "\u039d\u03ae\u03c3\u03bf\u03b9 \u039a\u03b1\u03c1\u03b1\u03ca\u03b2\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2",
    "mt": "G\u017cejjer tal-Karibew"
  },
  "1632": {
    "en": "Latin America",
    "da": "Latinamerika",
    "de": "Lateinamerika",
    "nl": "Latijns-Amerika",
    "sv": "Latinamerika",
    "bg": "\u041b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "Latinsk\u00e1 Amerika",
    "hr": "Latinska Amerika",
    "pl": "Ameryka \u0141aci\u0144ska",
    "sk": "Latinsk\u00e1 Amerika",
    "sl": "Latinska Amerika",
    "es": "Am\u00e9rica Latina",
    "fr": "Am\u00e9rique latine",
    "it": "America latina",
    "pt": "Am\u00e9rica Latina",
    "ro": "America Latin\u0103",
    "et": "Ladina-Ameerika",
    "fi": "Latinalainen Amerikka",
    "hu": "Latin-Amerika",
    "lt": "Lotyn\u0173 Amerika",
    "lv": "Lat\u012b\u0146amerika",
    "el": "\u039b\u03b1\u03c4\u03b9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u0391\u03bc\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "Amerika Latina"
  },
  "1297": {
    "en": "Leeward Islands",
    "da": "Leeward\u00f8erne",
    "de": "Inseln unter dem Winde",
    "nl": "Benedenwindse eilanden",
    "sv": "Leeward\u00f6arna",
    "cs": "Z\u00e1v\u011btrn\u00e9 ostrovy",
    "hr": "Leewardski Otoci",
    "pl": "Wyspy Podwietrzne",
    "sk": "Leewardove ostrovy",
    "sl": "Zavetrni otoki",
    "es": "Islas de Sotavento",
    "fr": "\u00celes-Sous-le-Vent",
    "it": "Isole Sottovento",
    "pt": "ilhas do Sotavento",
    "ro": "Insulele Leeward",
    "fi": "Leewardsaaret",
    "hu": "Sz\u00e9lcsendes-szigetek",
    "lt": "Pav\u0117jin\u0117s salos",
    "lv": "Aizv\u0113ja salas",
    "el": "\u03a5\u03c0\u03ae\u03bd\u03b5\u03bc\u03bf\u03b9 \u039d\u03ae\u03c3\u03bf\u03b9",
    "bg": "\u041b\u0438\u0432\u0430\u0440\u0434\u0441\u043a\u0438 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438 ",
    "et": "Leeward Islands ",
    "mt": "Leeward Islands"
  },
  "5302": {
    "en": "Ecowas countries",
    "da": "Ecowas-lande",
    "de": "ECOWAS-Staaten",
    "nl": "Ecowas-landen",
    "sv": "Ecowas-l\u00e4nder",
    "bg": "\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u043e\u0442 \u0418\u041e\u0417\u0410\u0414",
    "cs": "zem\u011b ECOWAS",
    "hr": "zemlje Ecowas-a",
    "pl": "kraje ECOWAS",
    "sk": "krajiny ECOWAS",
    "sl": "dr\u017eave ECOWAS",
    "es": "pa\u00edses de la Cedeao",
    "fr": "pays de la Cedeao",
    "it": "paesi membri dell&#39;Ecowas",
    "pt": "pa\u00edses Cedeao",
    "ro": "\u021b\u0103ri membre ale Ecowas",
    "et": "ECOWASi riigid",
    "fi": "Cedeao-maat",
    "hu": "ECOWAS-orsz\u00e1gok",
    "lt": "VAVEB \u0161alys",
    "lv": "RVEK valstis",
    "el": "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Ecowas",
    "mt": "pajji\u017ci tal-Ecowas"
  },
  "4069": {
    "en": "LAES countries",
    "da": "SELA-lande",
    "de": "SELA-Staaten",
    "nl": "SELA-landen",
    "sv": "LAES-l\u00e4nder",
    "bg": "\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u043e\u0442 \u041b\u0410\u0418\u0421",
    "cs": "zem\u011b LAES",
    "hr": "zemlje LAES-a",
    "pl": "kraje LAES",
    "sk": "krajiny LAES",
    "sl": "dr\u017eave SELA",
    "es": "pa\u00edses del SELA",
    "fr": "pays du SELA",
    "it": "paesi del SELA",
    "pt": "pa\u00edses SELA",
    "ro": "\u021b\u0103ri SELA",
    "et": "SELA riigid",
    "fi": "LAES-maat",
    "hu": "SELA-orsz\u00e1gok",
    "lt": "LAES \u0161alys",
    "lv": "SELA valstis",
    "el": "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 SELA",
    "mt": "pajji\u017ci tas-SELA"
  },
  "1844": {
    "en": "CACM countries",
    "da": "CACM-lande",
    "de": "MCAC-Staaten",
    "nl": "CACM-landen",
    "sv": "CACM-l\u00e4nder",
    "bg": "\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u043e\u0442 \u0426\u0410\u041e\u041f",
    "cs": "zem\u011b CACM",
    "hr": "zemlje CACM-a",
    "pl": "kraje CACM",
    "sk": "krajiny CACM",
    "sl": "dr\u017eave CACM",
    "es": "pa\u00edses del Mercomun",
    "fr": "pays du MCCA",
    "it": "paesi membri del MCCA",
    "pt": "pa\u00edses MCCA",
    "ro": "\u021b\u0103ri CACM",
    "et": "CACMi riigid",
    "fi": "CACM-maat",
    "hu": "CACM-orsz\u00e1gok",
    "lt": "CABR \u0161alys",
    "lv": "CAKT valstis",
    "el": "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 MCAC",
    "mt": "pajji\u017ci tal-CACM"
  },
  "4607": {
    "en": "WAEMU countries",
    "da": "UEMOA-lande",
    "de": "UEMOA-Staaten",
    "nl": "WAEMU-landen",
    "sv": "Waemu-l\u00e4nder",
    "bg": "\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u043e\u0442 UEMOA",
    "cs": "zem\u011b WAEMU",
    "hr": "zemlje WAEMU-a",
    "pl": "kraje WAEMU",
    "sk": "krajiny WAEMU",
    "sl": "dr\u017eave WAEMU",
    "es": "pa\u00eds de la UEMOA",
    "fr": "pays de l&#39;UEMOA",
    "it": "paesi dell&#39;UEMOA",
    "pt": "pa\u00edses da UEMAO",
    "ro": "\u021b\u0103ri membre WAEMU",
    "et": "WAEMU riigid",
    "fi": "Waemu-maat",
    "hu": "WAEMU-orsz\u00e1gok",
    "lt": "VAEPS \u0161alys",
    "lv": "WAEMU valstis",
    "el": "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0394\u0391\u039f\u039d\u0395",
    "mt": "pajji\u017ci tal-WAEMU"
  },
  "2117": {
    "en": "CAIS countries",
    "da": "SICA-lande",
    "de": "SICA-Staaten",
    "nl": "SICA-landen",
    "sv": "SICA-l\u00e4nder",
    "bg": "\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0421\u0418\u0426\u0410",
    "cs": "zem\u011b SICA",
    "hr": "zemlje SICA-a",
    "pl": "kraje SICA",
    "sk": "krajiny SICA",
    "sl": "dr\u017eave SICA",
    "es": "pa\u00edses del SICA",
    "fr": "pays du SICA",
    "it": "paesi membri del SICA",
    "pt": "pa\u00edses SICA",
    "ro": "\u021b\u0103ri SICA",
    "et": "SICA riigid",
    "fi": "SICA-maat",
    "hu": "SICA-orsz\u00e1gok",
    "lt": "SICA \u0161alys",
    "lv": "SICA valstis",
    "el": "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a3\u039a\u0391\u039f",
    "mt": "pajji\u017ci tas-SICA"
  },
  "8365": {
    "en": "EAC countries",
    "da": "\u00d8AF-lande",
    "de": "OAG-Staaten",
    "nl": "EAC-landen",
    "sv": "EAC-l\u00e4nder",
    "bg": "\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u043e\u0442 \u0418\u0410\u041e",
    "cs": "zem\u011b V\u00fdchodoafrick\u00e9ho spole\u010denstv\u00ed",
    "hr": "zemlje EAC-a",
    "pl": "kraje EAC",
    "sk": "krajiny EAC",
    "sl": "dr\u017eave EAC",
    "es": "pa\u00edses CAO",
    "fr": "pays de la CAE",
    "it": "paesi membri della CAO",
    "pt": "pa\u00edses CAO",
    "ro": "\u021b\u0103ri EAC",
    "et": "EAC riigid",
    "fi": "EAC-maat",
    "hu": "EAC-orsz\u00e1gok",
    "lt": "RAB \u0161alys",
    "lv": "EAC valstis",
    "el": "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 KAA",
    "mt": "Il-pajji\u017ci ta&#39;l-EAC"
  },
  "c_2b2e17b1": {
    "en": "EU candidate countries",
    "da": "EU-kandidatlande",
    "de": "EU-Kandidatenl\u00e4nder",
    "nl": "kandidaat-lidstaten van de EU",
    "sv": "EU:s kandidatl\u00e4nder",
    "bg": "\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u0434\u0430\u0442\u043a\u0438 \u0437\u0430 \u0447\u043b\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u0415\u0421",
    "cs": "kandid\u00e1tsk\u00e9 zem\u011b EU",
    "hr": "zemlje kandidatkinje za \u010dlanstvo u EU-u",
    "pl": "kraje kandyduj\u0105ce do UE",
    "sk": "kandid\u00e1tske krajiny E\u00da",
    "sl": "dr\u017eave kandidatke za vstop v EU",
    "es": "pa\u00edses candidatos a la adhesi\u00f3n a la UE",
    "fr": "pays candidats \u00e0 l&#39;adh\u00e9sion \u00e0 l\u2019UE",
    "it": "paesi candidati all&#39;adesione all&#39;UE",
    "pt": "pa\u00edses candidatos \u00e0 UE",
    "ro": "\u021b\u0103ri candidate pentru aderarea la UE",
    "et": "ELi kandidaatriigid",
    "fi": "EU:n ehdokasmaat",
    "hu": "uni\u00f3s tagjel\u00f6lt orsz\u00e1g",
    "lt": "ES \u0161alys kandidat\u0117s",
    "lv": "ES kandid\u0101tvalstis",
    "el": "\u03c5\u03c0\u03bf\u03c8\u03ae\u03c6\u03b9\u03b5\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c2 \u03ad\u03bd\u03c4\u03b1\u03be\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u0395\u0395 \u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2",
    "mt": "pajji\u017ci kandidati tal-UE"
  },
  "5283": {
    "en": "EU Member State",
    "da": "EU-medlemsstat",
    "de": "Mitgliedstaat der EU",
    "nl": "EU-lidstaat",
    "sv": "medlemsstat i EU",
    "bg": "\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u043e\u0442 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u044f \u0441\u044a\u044e\u0437",
    "cs": "\u010dlensk\u00fd st\u00e1t EU",
    "hr": "dr\u017eave \u010dlanice EU-a",
    "pl": "pa\u0144stwo cz\u0142onkowskie UE",
    "sk": "\u0161t\u00e1ty E\u00da",
    "sl": "dr\u017eava \u010dlanica EU",
    "es": "Estado miembro UE",
    "fr": "\u00c9tat membre UE",
    "it": "Stato membro UE",
    "pt": "Estado-Membro UE",
    "ro": "\u021b\u0103ri ale UE",
    "et": "ELi riigid",
    "fi": "EU:n j\u00e4senvaltio",
    "hu": "EU-tag\u00e1llam",
    "lt": "ES valstyb\u0117 nar\u0117",
    "lv": "ES dal\u012bbvalsts",
    "el": "\u03ba\u03c1\u03ac\u03c4\u03bf\u03c2 \u03bc\u03ad\u03bb\u03bf\u03c2 \u0395\u0395",
    "mt": "Stat Membru tal-UE"
  },
  "5776": {
    "en": "GCC countries",
    "da": "GCC-lande",
    "de": "Staaten des Golf-Kooperationsrats",
    "nl": "GCC-landen",
    "sv": "GCC-l\u00e4nder",
    "bg": "\u0421\u044a\u044e\u0437 \u0437\u0430 \u0441\u044a\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043d\u0430 \u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0442 \u0437\u0430\u043b\u0438\u0432\u0430",
    "cs": "zem\u011b GCC",
    "hr": "zemlje GCC-a",
    "pl": "kraje GCC",
    "sk": "krajiny GCC",
    "sl": "dr\u017eave GCC",
    "es": "pa\u00edses del CCG",
    "fr": "pays du CCG",
    "it": "paesi membri del CCG",
    "pt": "pa\u00edses CCG",
    "ro": "State CCG",
    "et": "GCC riigid",
    "fi": "GCC-maat",
    "hu": "GCC-orsz\u00e1gok",
    "lt": "GCC \u0161alys",
    "lv": "GCC valstis",
    "el": "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a3\u03a3\u039a\u03a0\u039a",
    "mt": "pajji\u017ci tal-GCC"
  },
  "c_964c9649": {
    "en": "BRICS countries",
    "da": "BRIKS-lande",
    "de": "BRICS-L\u00e4nder",
    "nl": "BRICS-landen",
    "sv": "Briks-l\u00e4nderna",
    "bg": "\u0431\u0440\u0438\u043a\u044e",
    "cs": "zem\u011b BRICS",
    "hr": "zemlje BRICS-a",
    "pl": "kraje BRICS",
    "sk": "krajiny BRICS",
    "sl": "dr\u017eave BRIKS",
    "es": "pa\u00edses BRICS",
    "fr": "pays BRICS",
    "it": "paesi BRICS",
    "pt": "pa\u00edses BRICS",
    "ro": "\u021b\u0103rile BRICS",
    "et": "BRICS-riigid",
    "fi": "BRICS-maat",
    "hu": "BRICS-orsz\u00e1gok",
    "lt": "BRICS \u0161alys",
    "lv": "BRICS valstis",
    "el": "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2 BRICS",
    "mt": "il-pajji\u017ci BRICS"
  },
  "4690": {
    "en": "Western Balkans",
    "da": "Vestbalkan",
    "de": "Westlicher Balkan",
    "nl": "westelijke Balkan",
    "sv": "v\u00e4stra Balkan",
    "bg": "\u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u0438 \u0411\u0430\u043b\u043a\u0430\u043d\u0438",
    "cs": "z\u00e1padn\u00ed Balk\u00e1n",
    "hr": "Zapadni Balkan",
    "pl": "Ba\u0142kany Zachodnie",
    "sk": "z\u00e1padn\u00fd Balk\u00e1n",
    "sl": "Zahodni Balkan",
    "es": "Balcanes Occidentales",
    "fr": "Balkans occidentaux",
    "it": "Balcani occidentali",
    "pt": "Balc\u00e3s Ocidentais",
    "ro": "Balcanii de Vest",
    "et": "L\u00e4\u00e4ne-Balkan",
    "fi": "L\u00e4nsi-Balkan",
    "hu": "Nyugat-Balk\u00e1n",
    "lt": "Vakar\u0173 Balkanai",
    "lv": "Rietumbalk\u0101ni",
    "el": "\u0394\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u0392\u03b1\u03bb\u03ba\u03ac\u03bd\u03b9\u03b1",
    "mt": "il-Balkani tal-Punent"
  },
  "6205": {
    "en": "APEC countries",
    "da": "APEC-lande",
    "de": "APEC-Staaten",
    "nl": "APEC-landen",
    "sv": "APEC-l\u00e4nder",
    "bg": "\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u043e\u0442 \u0410\u041f\u0415\u041a",
    "cs": "zem\u011b APEC",
    "hr": "zemlje APEC-a",
    "pl": "kraje APEC",
    "sk": "krajiny APEC",
    "sl": "dr\u017eave APEC",
    "es": "pa\u00eds de la APEC",
    "fr": "pays de l&#39;APEC",
    "it": "paesi membri dell\u2019APEC",
    "pt": "pa\u00edses da APEC",
    "ro": "\u021b\u0103ri membre APEC",
    "et": "APECi riigid",
    "fi": "APEC-maat",
    "hu": "APEC-orsz\u00e1gok",
    "lt": "APEC \u0161alys",
    "lv": "APEC valstis",
    "el": "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039f\u03a3\u0391\u0395",
    "mt": "Il-pajji\u017ci tal-APEC"
  },
  "c_b2c019c8": {
    "en": "small state",
    "da": "lille stat",
    "de": "Kleinstaat",
    "nl": "kleine staat",
    "sv": "liten stat",
    "bg": "\u043c\u0430\u043b\u043a\u0430 \u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430",
    "cs": "mal\u00fd st\u00e1t",
    "hr": "mala dr\u017eava",
    "pl": "ma\u0142e pa\u0144stwo",
    "sk": "mal\u00fd \u0161t\u00e1t",
    "sl": "majhna dr\u017eava",
    "es": "peque\u00f1o estado",
    "fr": "petit \u00c9tat",
    "it": "piccolo stato",
    "pt": "pequeno Estado",
    "ro": "stat mic",
    "et": "v\u00e4ikeriik",
    "fi": "pieni valtio",
    "hu": "kis \u00e1llam",
    "lt": "ma\u017ea valstyb\u0117",
    "lv": "maza valsts",
    "el": "\u03bc\u03b9\u03ba\u03c1\u03cc\u03c2 \u03ba\u03c1\u03ac\u03c4\u03bf\u03c2",
    "mt": "stat \u017cg\u0127ir"
  },
  "7207": {
    "en": "NAFTA countries",
    "da": "NAFTA-lande",
    "de": "NAFTA-Staaten",
    "nl": "NAFTA-landen",
    "sv": "Naftal\u00e4nder",
    "bg": "\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u043e\u0442 \u041d\u0410\u0424\u0422\u0410",
    "cs": "zem\u011b NAFTA",
    "hr": "zemlje NAFTA-e",
    "pl": "kraje NAFTA",
    "sk": "krajiny NAFTA",
    "sl": "dr\u017eave NAFTA",
    "es": "pa\u00eds del TLCAN",
    "fr": "pays de l&#39;ALENA",
    "it": "paesi del NAFTA",
    "pt": "pa\u00edses da NAFTA",
    "ro": "state NAFTA",
    "et": "NAFTA riigid",
    "fi": "Nafta-maat",
    "hu": "NAFTA-orsz\u00e1gok",
    "lt": "NAFTA \u0161alys",
    "lv": "NAFTA valstis",
    "el": "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0392\u0391\u03a3\u0395\u03a3",
    "mt": "Il-pajji\u017ci tan-NAFTA"
  },
  "1794": {
    "en": "Arab Common Market countries",
    "da": "Det Arabiske F\u00e6llesmarked-lande",
    "de": "Staaten des Arabischen Gemeinsamen Markts",
    "nl": "landen van de Arabische Gemeenschappelijke Markt",
    "sv": "Arabiska gemensamma marknaden-l\u00e4nder",
    "bg": "\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u043e\u0442 \u041e\u0431\u0449\u0438\u044f \u0430\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u0438 \u043f\u0430\u0437\u0430\u0440",
    "cs": "zem\u011b Spole\u010dn\u00e9ho arabsk\u00e9ho obchodu",
    "hr": "zemlje Arapskoga zajedni\u010dkoga tr\u017ei\u0161ta",
    "pl": "kraje Arabskiego Wsp\u00f3lnego Rynku",
    "sk": "krajiny spolo\u010dn\u00e9ho arabsk\u00e9ho trhu",
    "sl": "dr\u017eave Arabskega skupnega trga",
    "es": "pa\u00edses del Mercado Com\u00fan \u00c1rabe",
    "fr": "pays du March\u00e9 commun arabe",
    "it": "paesi membri del Mercato comune arabo",
    "pt": "pa\u00edses do Mercado Comum \u00c1rabe",
    "ro": "\u021b\u0103ri membre ale Pie\u021bei Comune Arabe",
    "et": "Araabia \u00fchisturu riigid",
    "fi": "Arabien yhteismarkkinoiden maat",
    "hu": "az Arab K\u00f6z\u00f6s Piac orsz\u00e1gai",
    "lt": "Arab\u0173 bendrosios rinkos \u0161alys",
    "lv": "Ar\u0101bu kop\u0113j\u0101 tirgus valstis",
    "el": "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0391\u03c1\u03b1\u03b2\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u039a\u03bf\u03b9\u03bd\u03ae\u03c2 \u0391\u03b3\u03bf\u03c1\u03ac\u03c2",
    "mt": "pajji\u017ci tas-Suq Komuni G\u0127arbi"
  },
  "4587": {
    "en": "CAEMC countries",
    "da": "CEMAC-lande",
    "de": "CEMAC-Staaten",
    "nl": "CEMAC-landen",
    "sv": "Cemac-l\u00e4nder",
    "bg": "\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u043e\u0442 CEMAC",
    "cs": "zem\u011b CEMAC",
    "hr": "zemlje CAEMC-a",
    "pl": "kraje CEMAC",
    "sk": "krajiny CEMAC",
    "sl": "dr\u017eave CEMAC",
    "es": "pa\u00edses de la CEMAC",
    "fr": "pays de la CEMAC",
    "it": "paesi membri della CEMAC",
    "pt": "pa\u00edses CEMAC",
    "ro": "\u021b\u0103ri CEMAC",
    "et": "CEMAC riigid",
    "fi": "CAEMC-maat",
    "hu": "CEMAC-orsz\u00e1gok",
    "lt": "CAEPB \u0161alys",
    "lv": "CAEMC valstis",
    "el": "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039f\u039d\u039a\u039a\u0391",
    "mt": "pajji\u017ci tal-CAMEC"
  },
  "8369": {
    "en": "CAEU countries",
    "da": "CAEU-lande",
    "de": "CAEU-Staaten",
    "nl": "CAEU-landen",
    "sv": "CAEU-l\u00e4nder",
    "bg": "\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u043e\u0442 \u0421\u0410\u0418\u0415",
    "cs": "zem\u011b RAHJ",
    "hr": "zemlje CAEU-a",
    "pl": "kraje CAEU",
    "sk": "krajiny RAHJ",
    "sl": "dr\u017eave CAEU",
    "es": "pa\u00eds del CUEA",
    "fr": "pays du CUEA",
    "it": "paesi del CUEA",
    "pt": "pa\u00edses CUEA",
    "ro": "\u021b\u0103ri CUEA",
    "et": "CAEU riigid",
    "fi": "CAEU-maat",
    "hu": "CAEU-orsz\u00e1gok",
    "lt": "CAEU \u0161alys",
    "lv": "CAEU valstis",
    "el": "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a3\u0391\u039f\u0395",
    "mt": "pajji\u017ci tal-KUEG\u0127"
  },
  "187": {
    "en": "EFTA countries",
    "da": "EFTA-lande",
    "de": "EFTA-Staaten",
    "nl": "EVA-landen",
    "sv": "Eftal\u00e4nder",
    "bg": "\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u043e\u0442 \u0415\u0410\u0421\u0422",
    "cs": "zem\u011b ESVO",
    "hr": "zemlje EFTA-e",
    "pl": "kraje EFTA",
    "sk": "krajiny EZVO",
    "sl": "dr\u017eave Efte",
    "es": "pa\u00edses de la AELC",
    "fr": "pays de l&#39;AELE",
    "it": "paesi membri dell\u2019EFTA",
    "pt": "pa\u00edses EFTA",
    "ro": "\u021b\u0103ri din cadrul AELS",
    "et": "EFTA riigid",
    "fi": "Efta-maat",
    "hu": "EFTA-orsz\u00e1gok",
    "lt": "ELPA \u0161alys",
    "lv": "EBTA valstis",
    "el": "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u0396\u0395\u03a3",
    "mt": "pajji\u017ci tal-EFTA"
  },
  "4845": {
    "en": "Benelux countries",
    "da": "Benelux-lande",
    "de": "Benelux-Staaten",
    "nl": "Benelux-landen",
    "sv": "Benelux-l\u00e4nder",
    "bg": "\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u043e\u0442 \u0411\u0435\u043d\u0435\u043b\u044e\u043a\u0441",
    "cs": "zem\u011b Beneluxu",
    "hr": "zemlje Beneluksa",
    "pl": "kraje Beneluksu",
    "sk": "krajiny Beneluxu",
    "sl": "dr\u017eave Beneluksa",
    "es": "pa\u00edses del Benelux",
    "fr": "pays du Benelux",
    "it": "paesi membri del Benelux",
    "pt": "pa\u00edses Benelux",
    "ro": "State Benelux",
    "et": "Beneluxi riigid",
    "fi": "Benelux-maat",
    "hu": "Benelux \u00e1llamok",
    "lt": "Beniliukso \u0161alys",
    "lv": "Beniluksa valstis",
    "el": "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Benelux",
    "mt": "pajji\u017ci tal-Benelux"
  },
  "5083": {
    "en": "ACP countries",
    "da": "AVS-lande",
    "de": "AKP-Staaten",
    "nl": "ACS-landen",
    "sv": "AVS-l\u00e4nder",
    "bg": "\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u043e\u0442 \u0410\u041a\u0422\u0411",
    "cs": "zem\u011b AKP",
    "hr": "zemlje AKP-a",
    "pl": "kraje AKP",
    "sk": "krajiny AKT",
    "sl": "dr\u017eave AKP",
    "es": "pa\u00edses ACP",
    "fr": "pays ACP",
    "it": "paesi membri ACP",
    "pt": "pa\u00edses ACP",
    "ro": "\u021b\u0103ri ACP",
    "et": "AKV riigid",
    "fi": "AKT-maat",
    "hu": "AKCS-orsz\u00e1gok",
    "lt": "AKR \u0161alys",
    "lv": "\u0100KK valstis",
    "el": "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2 \u0391\u039a\u0395",
    "mt": "pajji\u017ci AKP"
  },
  "5087": {
    "en": "Comecon countries",
    "da": "Comecon-lande",
    "de": "Comecon-Staaten",
    "nl": "Comecon-landen",
    "sv": "Comecon-l\u00e4nder",
    "bg": "\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u043e\u0442 \u0421\u0418\u0412",
    "cs": "zem\u011b RVHP",
    "hr": "zemlje Comecon-a",
    "pl": "kraje RWPG",
    "sk": "krajiny RVHP",
    "sl": "dr\u017eave SEV",
    "es": "pa\u00edses del Comecon",
    "fr": "pays du Comecon",
    "it": "paesi membri del Comecon",
    "pt": "pa\u00edses Comecon",
    "ro": "\u021b\u0103ri membre ale Comecon",
    "et": "Comeconi riigid",
    "fi": "SEV-maat",
    "hu": "KGST-orsz\u00e1gok",
    "lt": "Comecon \u0161alys",
    "lv": "COMECON valstis",
    "el": "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Komecon",
    "mt": "pajji\u017ci tal-COMECON"
  },
  "2148": {
    "en": "OPEC countries",
    "da": "OPEC-lande",
    "de": "OPEC-Staaten",
    "nl": "OPEC-landen",
    "sv": "OPEC-l\u00e4nder",
    "bg": "\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u043e\u0442 \u041e\u041f\u0415\u041a",
    "cs": "zem\u011b OPEC",
    "hr": "zemlje OPEC-a",
    "pl": "kraje OPEC",
    "sk": "krajiny OPEC",
    "sl": "dr\u017eave OPEC",
    "es": "pa\u00edses de la OPEP",
    "fr": "pays de l&#39;OPEP",
    "it": "paesi dell&#39;OPEC",
    "pt": "pa\u00edses OPEP",
    "ro": "\u021b\u0103ri membre OPEC",
    "et": "OPECi riigid",
    "fi": "OPEC-maat",
    "hu": "OPEC-orsz\u00e1gok",
    "lt": "OPEC \u0161alys",
    "lv": "OPEC valstis",
    "el": "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039f\u03a0\u0395\u039a",
    "mt": "l-Istati tal-OPEC"
  },
  "594": {
    "en": "AAMS countries",
    "da": "AASM-lande",
    "de": "AASM-Staaten",
    "nl": "GASM-landen",
    "sv": "AASM-l\u00e4nder",
    "bg": "\u041e\u0431\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0442\u0435 \u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u0438 \u041c\u0430\u0434\u0430\u0433\u0430\u0441\u043a\u0430\u0440",
    "cs": "zem\u011b AAMS",
    "hr": "zemlje AAMS-a",
    "pl": "kraje AAMS",
    "sk": "krajiny AAMS",
    "sl": "dr\u017eave ZADM",
    "es": "pa\u00edses de la EAMA",
    "fr": "pays de l&#39;EAMA",
    "it": "paesi membri SAMA",
    "pt": "pa\u00edses EAMA",
    "ro": "\u021b\u0103ri AAMS",
    "et": "AAMSi riigid",
    "fi": "AAMS-maat",
    "hu": "AASM-orsz\u00e1gok",
    "lt": "AAMS \u0161alys",
    "lv": "AAMS valstis",
    "el": "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u0391\u039a\u039c",
    "mt": "AAMS countries"
  },
  "5778": {
    "en": "Mercosur countries",
    "da": "Mercosur-lande",
    "de": "Mercosur-Staaten",
    "nl": "Mercosur-landen",
    "sv": "Mercosur-l\u00e4nder",
    "bg": "\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u043e\u0442 \u041c\u0435\u0440\u043a\u043e\u0441\u0443\u0440",
    "cs": "zem\u011b Mercosur",
    "hr": "zemlje Mercosura",
    "pl": "kraje Mercosur",
    "sk": "krajiny Mercosur",
    "sl": "dr\u017eave Mercosur",
    "es": "pa\u00edses del Mercosur",
    "fr": "pays du Mercosur",
    "it": "paesi del Mercosur",
    "pt": "pa\u00edses do Mercosul",
    "ro": "State Mercosur",
    "et": "Mercosuri riigid",
    "fi": "Mercosur-maat",
    "hu": "Mercosur-\u00e1llamok",
    "lt": "MERCOSUR \u0161alys",
    "lv": "Mercosur valstis",
    "el": "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Mercosur",
    "mt": "pajji\u017ci tal-MERCOSUR"
  },
  "8278": {
    "en": "CEFTA countries",
    "da": "CEFTA-lande",
    "de": "CEFTA-Staaten",
    "nl": "CEFTA-landen",
    "sv": "Cefta-l\u00e4nder",
    "bg": "\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u043e\u0442 \u0426\u0415\u0424\u0422\u0410",
    "cs": "zem\u011b CEFTA",
    "hr": "zemlje CEFTA-e",
    "pl": "kraje CEFTA",
    "sk": "krajiny CEFTA",
    "sl": "dr\u017eave CEFTA",
    "es": "pa\u00edses de la ACLC",
    "fr": "pays de l&#39;ALECE",
    "it": "paesi membri della CEFTA",
    "pt": "pa\u00edses CEFTA",
    "ro": "\u021b\u0103ri CEFTA",
    "et": "CEFTA riigid",
    "fi": "Cefta-maat",
    "hu": "CEFTA-orsz\u00e1gok",
    "lt": "CEFTA \u0161alys",
    "lv": "CEBTL valstis",
    "el": "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a3\u0395\u03a3\u039a\u0395",
    "mt": "pajji\u017ci tas-CEFTA"
  },
  "c_c385cfb4": {
    "en": "EU acceding countries",
    "da": "EU-tiltr\u00e6delseslande",
    "de": "der EU beitretende Staaten",
    "nl": "tot de EU toetredende landen",
    "sv": "EU:s anslutande l\u00e4nder",
    "bg": "\u043f\u0440\u0438\u0441\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u044f\u0432\u0430\u0449\u0438 \u0441\u0435 \u043a\u044a\u043c \u0415\u0421 \u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438",
    "cs": "zem\u011b p\u0159istupuj\u00edc\u00ed k EU",
    "hr": "zemlje pristupnice EU-u",
    "pl": "kraje przyst\u0119puj\u0105ce do UE",
    "sk": "krajiny pristupuj\u00face k E\u00da",
    "sl": "pristopne dr\u017eave EU",
    "es": "pa\u00edses adherentes a la UE",
    "fr": "pays en voie d&#39;adh\u00e9sion \u00e0 l\u2019UE",
    "it": "paesi aderenti all&#39;UE",
    "pt": "pa\u00edses aderentes \u00e0 UE",
    "ro": "\u021b\u0103ri \u00een curs de aderare la UE",
    "et": "ELiga \u00fchinevad riigid",
    "fi": "EU:hun liittyv\u00e4t maat",
    "hu": "az EU-hoz csatlakoz\u00f3 orsz\u00e1gok",
    "lt": "ES stojan\u010diosios valstyb\u0117s",
    "lv": "valstis, kas pievienojas ES",
    "el": "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c7\u03c9\u03c1\u03bf\u03cd\u03c3\u03b5\u03c2 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u0395\u0395 \u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2",
    "mt": "stati li qed jaderixxu mal-UE"
  },
  "5780": {
    "en": "Mediterranean third countries",
    "da": "tredjelande i Middelhavsomr\u00e5det",
    "de": "Mittelmeeranrainerstaaten ohne EG-Staaten",
    "nl": "mediterrane derde landen",
    "sv": "tredjel\u00e4nder i Medelhavsomr\u00e5det",
    "bg": "\u0441\u0440\u0435\u0434\u0438\u0437\u0435\u043c\u043d\u043e\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0430 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430",
    "cs": "t\u0159et\u00ed zem\u011b St\u0159edomo\u0159\u00ed",
    "hr": "sredozemne zemlje izvan EU-a",
    "pl": "kraje trzecie \u015br\u00f3dziemnomorskie",
    "sk": "tretie krajiny v Stredozem\u00ed",
    "sl": "sredozemske dr\u017eave ne\u010dlanice EU",
    "es": "terceros pa\u00edses mediterr\u00e1neos",
    "fr": "pays tiers m\u00e9diterran\u00e9ens",
    "it": "paesi terzi mediterranei",
    "pt": "pa\u00edses terceiros mediterr\u00e2nicos",
    "ro": "\u021b\u0103ri mediteraneene din lumea a treia",
    "et": "Vahemere piirkonna kolmandad riigid",
    "fi": "V\u00e4limeren alueen kolmannet valtiot",
    "hu": "f\u00f6ldk\u00f6zi-tengeri harmadik orsz\u00e1gok",
    "lt": "Vidur\u017eemio j\u016bros tre\u010diosios \u0161alys",
    "lv": "tre\u0161\u0101s valstis pie Vidusj\u016bras",
    "el": "\u03bc\u03b5\u03c3\u03bf\u03b3\u03b5\u03b9\u03b1\u03ba\u03ad\u03c2 \u03c4\u03c1\u03af\u03c4\u03b5\u03c2 \u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2",
    "mt": "pajji\u017ci terzi Mediterranji"
  },
  "8366": {
    "en": "countries of the Pacific Community",
    "da": "lande i Stillehavssamfundet",
    "de": "L\u00e4nder der Pazifischen Gemeinschaft",
    "nl": "landen van de Gemeenschap van de Stille Oceaan",
    "sv": "l\u00e4nderna i Stillahavsgemenskapen",
    "bg": "\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0422\u0438\u0445\u043e\u043e\u043a\u0435\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u043e\u0431\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442",
    "cs": "zem\u011b Tichomo\u0159sk\u00e9ho spole\u010denstv\u00ed",
    "hr": "zemlje Pacifi\u010dke zajednice",
    "pl": "kraje Wsp\u00f3lnoty Pacyfiku",
    "sk": "krajiny Tichomorsk\u00e9ho spolo\u010denstva",
    "sl": "dr\u017eave Pacifi\u0161ke skupnosti",
    "es": "pa\u00eds de la Comunidad del Pac\u00edfico",
    "fr": "pays de la Communaut\u00e9 du Pacifique",
    "it": "paesi della Comunit\u00e0 del Pacifico",
    "pt": "pa\u00edses da Comunidade do Pac\u00edfico",
    "ro": "\u021b\u0103ri ale Comunit\u0103\u021bii Pacificului",
    "et": "Vaikse ookeani \u00fchenduse riigid",
    "fi": "Tyynenmeren yhteis\u00f6n maat",
    "hu": "a Csendes-\u00f3ce\u00e1ni K\u00f6z\u00f6ss\u00e9g orsz\u00e1ga",
    "lt": "Ramiojo vandenyno valstyb\u0117s",
    "lv": "Klus\u0101 oke\u0101na savien\u012bbas valstis",
    "el": "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0395\u03b9\u03c1\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd",
    "mt": "pajji\u017c tal-Komunit\u00e0 tal-Pa\u010bifiku"
  },
  "5265": {
    "en": "Caricom countries",
    "da": "Caricom-lande",
    "de": "Caricom-Staaten",
    "nl": "Caricom-landen",
    "sv": "Caricom-l\u00e4nder",
    "bg": "\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u043e\u0442 \u041a\u0430\u0440\u0438\u043a\u043e\u043c",
    "cs": "zem\u011b Caricom",
    "hr": "zemlje Caricoma",
    "pl": "kraje Caricom",
    "sk": "krajiny Caricom",
    "sl": "dr\u017eave Caricom",
    "es": "pa\u00edses del Caricom",
    "fr": "pays du Caricom",
    "it": "paesi membri del Caricom",
    "pt": "pa\u00edses Caricom",
    "ro": "\u021b\u0103ri membre Caricom",
    "et": "CARICOMi riigid",
    "fi": "Caricom-maat",
    "hu": "Caricom-orsz\u00e1gok",
    "lt": "Caricom \u0161alys",
    "lv": "Caricom valstis",
    "el": "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Caricom",
    "mt": "pajji\u017ci tal-CARICOM"
  },
  "1847": {
    "en": "ASEAN countries",
    "da": "ASEAN-lande",
    "de": "ASEAN-Staaten",
    "nl": "ASEAN-landen",
    "sv": "Asean-l\u00e4nder",
    "bg": "\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u043e\u0442 \u0410\u0421\u0415\u0410\u041d",
    "cs": "zem\u011b ASEAN",
    "hr": "zemlje ASEAN-a",
    "pl": "kraje ASEAN",
    "sk": "krajiny ASEAN",
    "sl": "dr\u017eave ASEAN",
    "es": "pa\u00edses de la ASEAN",
    "fr": "pays de l&#39;ANASE",
    "it": "paesi membri dell\u2019ASEAN",
    "pt": "pa\u00edses da ANASE",
    "ro": "\u021b\u0103ri ASEAN",
    "et": "ASEANi riigid",
    "fi": "Asean-maat",
    "hu": "ASEAN-orsz\u00e1gok",
    "lt": "ASEAN \u0161alys",
    "lv": "ASEAN valstis",
    "el": "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 ASEAN",
    "mt": "pajji\u017ci tal-ASEAN"
  },
  "1105": {
    "en": "ALADI countries",
    "da": "ALADI-lande",
    "de": "ALADI-Staaten",
    "nl": "ALADI-landen",
    "sv": "Aladi-l\u00e4nder",
    "bg": "\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u043e\u0442 \u0410\u041b\u0410\u0414\u0418",
    "cs": "zem\u011b ALADI",
    "hr": "zemlje ALADI-ja",
    "pl": "kraje ALADI",
    "sk": "krajiny LAIA",
    "sl": "dr\u017eave ALADI",
    "es": "pa\u00edses de la ALADI",
    "fr": "pays de l&#39;ALADI",
    "it": "paesi dell&#39;ALADI",
    "pt": "pa\u00edses ALADI",
    "ro": "\u021b\u0103ri membre ALADI",
    "et": "ALADI riigid",
    "fi": "ALADI-maat",
    "hu": "ALADI-orsz\u00e1gok",
    "lt": "LAIA \u0161alys",
    "lv": "ALADI valstis",
    "el": "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 ALADI",
    "mt": "pajji\u017ci tal-ALADI"
  },
  "1191": {
    "en": "Andean Community countries",
    "da": "Andesgruppen-lande",
    "de": "Staaten der Andengemeinschaft",
    "nl": "Andesgroeplanden",
    "sv": "Andinska gruppen-l\u00e4nder",
    "bg": "\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u043e\u0442 \u0433\u0440\u0443\u043f\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0442 \u0410\u043d\u0434\u0438\u0442\u0435",
    "cs": "zem\u011b Andsk\u00e9 skupiny",
    "hr": "zemlje Andske zajednice",
    "pl": "kraje Grupy Andyjskiej",
    "sk": "krajiny Andskej skupiny",
    "sl": "dr\u017eave Andske skupine",
    "es": "pa\u00edses de la Comunidad Andina",
    "fr": "pays de la Communaut\u00e9 andine",
    "it": "paesi della Comunit\u00e0 andina",
    "pt": "pa\u00edses da Comunidade Andina",
    "ro": "\u021b\u0103ri din Grupul Andin",
    "et": "Andide r\u00fchma riigid",
    "fi": "Andien ryhm\u00e4n maat",
    "hu": "Andok-csoport orsz\u00e1gai",
    "lt": "And\u0173 grup\u0117s \u0161alys",
    "lv": "Andu grupas valstis",
    "el": "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039f\u03bc\u03ac\u03b4\u03b1\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u0386\u03bd\u03b4\u03b5\u03c9\u03bd",
    "mt": "pajji\u017ci tal-Komunit\u00e0 Andina"
  },
  "8367": {
    "en": "SAARC countries",
    "da": "SAARC-lande",
    "de": "SAARC-Staaten",
    "nl": "SAARC-landen",
    "sv": "Saarc-l\u00e4nder",
    "bg": "\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u043e\u0442 \u0421\u0410\u0410\u0420\u041a",
    "cs": "zem\u011b SAARC",
    "hr": "zemlje SAARC-a",
    "pl": "kraje SAARC",
    "sk": "krajiny SAARC",
    "sl": "dr\u017eave SAARC",
    "es": "pa\u00edses de la SAARC",
    "fr": "pays de l&#39;ASACR",
    "it": "paesi dell&#39;AASCR",
    "pt": "pa\u00edses da ASACR",
    "ro": "\u021b\u0103ri SAARC",
    "et": "SAARC riigid",
    "fi": "SAARC-maat",
    "hu": "SAARC-orsz\u00e1gok",
    "lt": "PARBA \u0161alys",
    "lv": "SAARC valstis",
    "el": "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 SAARC",
    "mt": "Il-pajji\u017ci tas-SAARC"
  },
  "2106": {
    "en": "OECD countries",
    "da": "OECD-lande",
    "de": "OECD-Staaten",
    "nl": "OESO-landen",
    "sv": "OECD-l\u00e4nder",
    "bg": "\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u043e\u0442 \u041e\u0418\u0421\u0420",
    "cs": "zem\u011b OECD",
    "hr": "zemlje OECD-a",
    "pl": "kraje OECD",
    "sk": "krajiny OECD",
    "sl": "dr\u017eave OECD",
    "es": "pa\u00edses de la OCDE",
    "fr": "pays de l&#39;OCDE",
    "it": "paesi membri dell\u2019OCSE",
    "pt": "pa\u00edses OCDE",
    "ro": "\u021b\u0103ri OCDE",
    "et": "OECD maad",
    "fi": "OECD-maat",
    "hu": "OECD-orsz\u00e1gok",
    "lt": "EBPO \u0161alys",
    "lv": "ESAO valstis",
    "el": "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039f\u039f\u03a3\u0391",
    "mt": "pajji\u017ci tal-OECD"
  },
  "2838": {
    "en": "Asia",
    "da": "Asien",
    "de": "Asien",
    "nl": "Azi\u00eb",
    "sv": "Asien",
    "bg": "\u0410\u0437\u0438\u044f",
    "cs": "Asie",
    "hr": "Azija",
    "pl": "Azja",
    "sk": "\u00c1zia",
    "sl": "Azija",
    "es": "Asia",
    "fr": "Asie",
    "it": "Asia",
    "pt": "\u00c1sia",
    "ro": "Asia",
    "et": "Aasia",
    "fi": "Aasia",
    "hu": "\u00c1zsia",
    "lt": "Azija",
    "lv": "\u0100zija",
    "el": "\u0391\u03c3\u03af\u03b1",
    "mt": "Asja"
  },
  "727": {
    "en": "United Arab Emirates countries",
    "da": "De Forenede Arabiske Emirater-lande",
    "de": "Staaten der Vereinigten Arabischen Emirate",
    "nl": "Verenigde-Arabische-Emiratenlanden",
    "sv": "F\u00f6renade arabemiraten-l\u00e4nder",
    "cs": "zem\u011b Spojen\u00fdch arabsk\u00fdch emir\u00e1t\u016f",
    "hr": "zemlje Ujedinjenih Arapskih Emirata",
    "pl": "kraje Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich",
    "sk": "krajiny Spojen\u00fdch arabsk\u00fdch emir\u00e1tov",
    "sl": "dr\u017eave Zdru\u017eenih arabskih emiratov",
    "es": "pa\u00edses de los Emiratos \u00c1rabes Unidos",
    "fr": "pays des \u00c9mirats arabes unis",
    "it": "paesi membri degli Emirati arabi uniti",
    "pt": "territ\u00f3rios dos Emirados \u00c1rabes Unidos",
    "ro": "\u0163\u0103ri ale Emiratelor Arabe Unite",
    "fi": "Yhdistyneet arabiemiirikunnat",
    "hu": "az Egyes\u00fclt Arab Em\u00edrs\u00e9gek orsz\u00e1gai",
    "lt": "Jungtini\u0173 Arab\u0173 Emyrat\u0173 \u0161alys",
    "lv": "Apvienoto Ar\u0101bu Emir\u0101tu valstis",
    "el": "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u0397\u03bd\u03c9\u03bc\u03ad\u03bd\u03c9\u03bd \u0391\u03c1\u03b1\u03b2\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u0395\u03bc\u03b9\u03c1\u03ac\u03c4\u03c9\u03bd",
    "bg": "\u041e\u0431\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438 \u0430\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u0438 \u0435\u043c\u0438\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0438 ",
    "et": "Araabia \u00dchendemiraatide riigid ",
    "mt": "Pajji\u017ci Emirati G\u0127arab Mag\u0127quda "
  },
  "5448": {
    "en": "Central Asia",
    "da": "Centralasien",
    "de": "Zentralasien",
    "nl": "Centraal-Azi\u00eb",
    "sv": "Centralasien",
    "bg": "\u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u043d\u0430 \u0410\u0437\u0438\u044f",
    "cs": "st\u0159edn\u00ed Asie",
    "hr": "srednja Azija",
    "pl": "Azja \u015arodkowa",
    "sk": "Stredn\u00e1 \u00c1zia",
    "sl": "Osrednja Azija",
    "es": "Asia central",
    "fr": "Asie centrale",
    "it": "Asia centrale",
    "pt": "\u00c1sia Central",
    "ro": "Asia Central\u0103",
    "et": "Kesk-Aasia",
    "fi": "Keski-Aasia",
    "hu": "K\u00f6z\u00e9p-\u00c1zsia",
    "lt": "Centrin\u0117 Azija",
    "lv": "Centr\u0101l\u0101zija",
    "el": "\u039a\u03b5\u03bd\u03c4\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae \u0391\u03c3\u03af\u03b1",
    "mt": "Asja \u010aentrali"
  },
  "3791": {
    "en": "Peninsular Malaysia",
    "da": "Den Malaysiske Halv\u00f8",
    "de": "West-Malaysia",
    "nl": "West-Maleisi\u00eb",
    "sv": "V\u00e4stmalaysia",
    "cs": "Malajsk\u00fd poloostrov",
    "hr": "Poluoto\u010dna Malezija",
    "pl": "P\u00f3\u0142wysep Malajski",
    "sk": "Malajsk\u00fd poloostrov",
    "sl": "Malajski polotok",
    "es": "Malasia Peninsular",
    "fr": "Malaisie p\u00e9ninsulaire",
    "it": "Malaysia peninsulare",
    "pt": "Mal\u00e1sia Peninsular",
    "ro": "Sabah",
    "fi": "L\u00e4nsi-Malesia",
    "hu": "Malajziai-f\u00e9lsziget",
    "lt": "pusiasalin\u0117 Malaizija",
    "lv": "Malaizijas pussala",
    "el": "\u03a7\u03b5\u03c1\u03c3\u03cc\u03bd\u03b7\u03c3\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b1\u03bb\u03b1\u03b9\u03c3\u03af\u03b1\u03c2",
    "bg": "\u041f\u043e\u043b\u0443\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u041c\u0430\u043b\u0430\u0439\u0437\u0438\u044f ",
    "et": "Poolsaare Malaisia ",
    "mt": "Peninsulari Malasja"
  },
  "2858": {
    "en": "South-East Asia",
    "da": "Syd\u00f8stasien",
    "de": "S\u00fcdostasien",
    "nl": "Zuidoost-Azi\u00eb",
    "sv": "Sydostasien",
    "bg": "\u042e\u0433\u043e\u0438\u0437\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430 \u0410\u0437\u0438\u044f",
    "cs": "jihov\u00fdchodn\u00ed Asie",
    "hr": "jugoisto\u010dna Azija",
    "pl": "Azja Po\u0142udniowo-Wschodnia",
    "sk": "juhov\u00fdchodn\u00e1 \u00c1zia",
    "sl": "Jugovzhodna Azija",
    "es": "Sudeste Asi\u00e1tico",
    "fr": "Asie du Sud-Est",
    "it": "Asia del Sud-Est",
    "pt": "Sudeste Asi\u00e1tico",
    "ro": "Asia de Sud-Est",
    "et": "Kagu-Aasia",
    "fi": "Kaakkois-Aasia",
    "hu": "D\u00e9lkelet-\u00c1zsia",
    "lt": "Pietry\u010di\u0173 Azija",
    "lv": "Dienvidaustrumu \u0100zija",
    "el": "\u039d\u03bf\u03c4\u03b9\u03bf\u03b1\u03bd\u03b1\u03c4\u03bf\u03bb\u03b9\u03ba\u03ae \u0391\u03c3\u03af\u03b1",
    "mt": "A\u017cja tax-Xlokk"
  },
  "3889": {
    "en": "Sarawak",
    "da": "Sarawak",
    "de": "Sarawak",
    "nl": "Sarawak",
    "sv": "Sarawak",
    "cs": "Sarawak",
    "sk": "Sarawak",
    "sl": "Sarawak",
    "es": "Sarawak",
    "fr": "Sarawak",
    "it": "Sarawak",
    "pt": "Sarawak",
    "fi": "Sarawak",
    "hu": "Sarawak",
    "lt": "Sarawak",
    "el": "\u03a3\u03b1\u03c1\u03b1\u03bf\u03c5\u03ac\u03ba",
    "bg": "\u0421\u0430\u0440\u0430\u0432\u0430\u043a ",
    "hr": "Saranac ",
    "pl": "Sarawak",
    "ro": "Sarawak",
    "et": "Sarawak ",
    "lv": "Sarawak ",
    "mt": "Sarawak "
  },
  "956": {
    "en": "Far East",
    "da": "Det Fjerne \u00d8sten",
    "de": "Ferner Osten",
    "nl": "Verre Oosten",
    "sv": "Fj\u00e4rran \u00d6stern",
    "bg": "\u0414\u0430\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d \u0418\u0437\u0442\u043e\u043a",
    "cs": "D\u00e1ln\u00fd v\u00fdchod",
    "hr": "Daleki istok",
    "pl": "Daleki Wsch\u00f3d",
    "sk": "\u010ealek\u00fd v\u00fdchod",
    "sl": "Daljni vzhod",
    "es": "Extremo Oriente",
    "fr": "Extr\u00eame-Orient",
    "it": "Estremo Oriente",
    "pt": "Extremo Oriente",
    "ro": "Orientul \u00cendep\u0103rtat",
    "et": "Kaug-Ida",
    "fi": "Kaukoit\u00e4",
    "hu": "T\u00e1vol-Kelet",
    "lt": "Tolimieji Rytai",
    "lv": "Austrum\u0101zija",
    "el": "\u0386\u03c0\u03c9 \u0391\u03bd\u03b1\u03c4\u03bf\u03bb\u03ae",
    "mt": "Lvant imbieg\u0127ed"
  },
  "2113": {
    "en": "Oceania",
    "da": "Oceanien",
    "de": "Ozeanien",
    "nl": "Oceani\u00eb",
    "sv": "Oceanien",
    "bg": "\u041e\u043a\u0435\u0430\u043d\u0438\u044f",
    "cs": "Oce\u00e1nie",
    "hr": "Oceanija",
    "pl": "Oceania",
    "sk": "Oce\u00e1nia",
    "sl": "Oceanija",
    "es": "Ocean\u00eda",
    "fr": "Oc\u00e9anie",
    "it": "Oceania",
    "pt": "Oce\u00e2nia",
    "ro": "Oceania",
    "et": "Okeaania",
    "fi": "Oseania",
    "hu": "\u00d3ce\u00e1nia",
    "lt": "Okeanija",
    "lv": "Oke\u0101nija",
    "el": "\u03a9\u03ba\u03b5\u03b1\u03bd\u03af\u03b1",
    "mt": "O\u010beanja"
  },
  "2705": {
    "en": "Middle East",
    "da": "N\u00e6r- og Mellem\u00f8sten",
    "de": "Naher und Mittlerer Osten",
    "nl": "Midden-Oosten",
    "sv": "Mellan\u00f6stern",
    "bg": "\u0411\u043b\u0438\u0437\u044a\u043a \u0438 \u0421\u0440\u0435\u0434\u0435\u043d \u0438\u0437\u0442\u043e\u043a",
    "cs": "Bl\u00edzk\u00fd a St\u0159edn\u00ed v\u00fdchod",
    "hr": "Bliski istok",
    "pl": "\u015arodkowy Wsch\u00f3d",
    "sk": "Stredn\u00fd v\u00fdchod",
    "sl": "Bli\u017enji in Srednji Vzhod",
    "es": "Cercano y Medio Oriente",
    "fr": "Proche et Moyen-Orient",
    "it": "Vicino e Medio Oriente",
    "pt": "M\u00e9dio Oriente",
    "ro": "Orientul Mijlociu",
    "et": "L\u00e4his-Ida",
    "fi": "L\u00e4hi-it\u00e4",
    "hu": "K\u00f6zel-Kelet",
    "lt": "Viduriniai Rytai",
    "lv": "Tuvie un Vid\u0113jie Austrumi",
    "el": "\u039c\u03ad\u03c3\u03b7 \u03ba\u03b1\u03b9 \u0395\u03b3\u03b3\u03cd\u03c2 \u0391\u03bd\u03b1\u03c4\u03bf\u03bb\u03ae",
    "mt": "Lvant Nofsani"
  },
  "1765": {
    "en": "Eastern Malaysia",
    "da": "Det \u00f8stlige Malaysia",
    "de": "Ost-Malaysia",
    "nl": "Oost-Maleisi\u00eb",
    "sv": "\u00d6stra Malaysia",
    "cs": "V\u00fdchodn\u00ed Malajsie",
    "hr": "Isto\u010dna Malezija",
    "pl": "Malezja Wschodnia",
    "sk": "v\u00fdchodn\u00e1 Malajzia",
    "sl": "Vzhodna Malezija",
    "es": "Malasia Oriental",
    "fr": "Malaisie orientale",
    "it": "Malaysia orientale",
    "pt": "Mal\u00e1sia Oriental",
    "ro": "Peninsula Malaysia",
    "fi": "It\u00e4-Malesia",
    "hu": "Kelet-Malajzia",
    "lt": "Ryt\u0173 Malaizija",
    "lv": "Austrummalaizija",
    "el": "\u0391\u03bd\u03b1\u03c4\u03bf\u03bb\u03b9\u03ba\u03ae \u039c\u03b1\u03bb\u03b1\u03b9\u03c3\u03af\u03b1",
    "bg": "\u0418\u0437\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430 \u041c\u0430\u043b\u0430\u0439\u0437\u0438\u044f ",
    "et": "Ida Malaisia ",
    "mt": "Lvant tal-Malasja "
  },
  "2848": {
    "en": "South Asia",
    "da": "Sydasien",
    "de": "S\u00fcdasien",
    "nl": "Zuid-Azi\u00eb",
    "sv": "Sydasien",
    "bg": "\u042e\u0436\u043d\u0430 \u0410\u0437\u0438\u044f",
    "cs": "ji\u017en\u00ed Asie",
    "hr": "ju\u017ena Azija",
    "pl": "Azja Po\u0142udniowa",
    "sk": "ju\u017en\u00e1 \u00c1zia",
    "sl": "Ju\u017ena Azija",
    "es": "Asia del Sur",
    "fr": "Asie du Sud",
    "it": "Asia del Sud",
    "pt": "\u00c1sia do Sul",
    "ro": "Asia de Sud",
    "et": "L\u00f5una-Aasia",
    "fi": "Etel\u00e4-Aasia",
    "hu": "D\u00e9l-\u00c1zsia",
    "lt": "Piet\u0173 Azija",
    "lv": "Dienvid\u0101zija",
    "el": "\u039d\u03cc\u03c4\u03b9\u03b1 \u0391\u03c3\u03af\u03b1",
    "mt": "Asja tan-Nofsinhar"
  },
  "2119": {
    "en": "OAS countries",
    "da": "OAS-lande",
    "de": "OAS-Staaten",
    "nl": "OAS-landen",
    "sv": "OAS-l\u00e4nder",
    "bg": "\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0442\u0435 \u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438",
    "cs": "zem\u011b OAS",
    "hr": "zemlje OAS-a",
    "pl": "kraje OAS",
    "sk": "krajiny OAS",
    "sl": "dr\u017eave OAS",
    "es": "pa\u00edses de la OEA",
    "fr": "pays de l&#39;OEA",
    "it": "paesi dell&#39;OAS",
    "pt": "pa\u00edses OEA",
    "ro": "\u021b\u0103ri OSA",
    "et": "OASi riigid",
    "fi": "OAS-maat",
    "hu": "OAS-orsz\u00e1gok",
    "lt": "AVO \u0161alys",
    "lv": "OAS valstis",
    "el": "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 OAK",
    "mt": "pajji\u017ci tal-OAS"
  },
  "c_6e703074": {
    "en": "Arab world",
    "da": "den arabiske verden",
    "de": "arabische Welt",
    "nl": "Arabische wereld",
    "sv": "arabv\u00e4rlden",
    "bg": "\u0410\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0432\u044f\u0442",
    "cs": "arabsk\u00fd sv\u011bt",
    "hr": "Arapski svijet",
    "pl": "\u015bwiat arabski",
    "sk": "arabsk\u00fd svet",
    "sl": "arabski svet",
    "es": "mundo \u00e1rabe",
    "fr": "monde arabe",
    "it": "mondo arabo",
    "pt": "mundo \u00e1rabe",
    "ro": "lumea arab\u0103",
    "et": "Araabiamaailm",
    "fi": "arabimaat",
    "hu": "arab vil\u00e1g",
    "lt": "arab\u0173 pasaulis",
    "lv": "Ar\u0101bu pasaule",
    "el": "\u0391\u03c1\u03b1\u03b2\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03bf\u03c2",
    "mt": "dinja g\u0127arbija"
  },
  "122": {
    "en": "Council of Europe countries",
    "da": "Europar\u00e5det-lande",
    "de": "Staaten des Europarates",
    "nl": "landen van de Raad van Europa",
    "sv": "Europar\u00e5dsl\u00e4nder",
    "bg": "\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u043e\u0442 \u0421\u044a\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430",
    "cs": "zem\u011b Rady Evropy",
    "hr": "zemlje Vije\u0107a Europe",
    "pl": "kraje Rady Europy",
    "sk": "krajiny Rady Eur\u00f3py",
    "sl": "dr\u017eave Sveta Evrope",
    "es": "pa\u00edses del Consejo de Europa",
    "fr": "pays du Conseil de l&#39;Europe",
    "it": "paesi membri del Consiglio d&#39;Europa",
    "pt": "pa\u00edses do Conselho da Europa",
    "ro": "\u021b\u0103ri membre ale Consiliului Europei",
    "et": "Euroopa N\u00f5ukogu riigid",
    "fi": "Euroopan neuvoston j\u00e4senmaat",
    "hu": "az Eur\u00f3pa Tan\u00e1cs tagorsz\u00e1gai",
    "lt": "Europos Tarybos \u0161alys",
    "lv": "Eiropas Padomes valstis",
    "el": "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a3\u03c5\u03bc\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03af\u03bf\u03c5 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u03c5\u03c1\u03ce\u03c0\u03b7\u03c2",
    "mt": "pajji\u017ci tal-Kunsill tal-Ewropa"
  },
  "5775": {
    "en": "CIS countries",
    "da": "SNG-lande",
    "de": "GUS-Staaten",
    "nl": "GOS-landen",
    "sv": "OSS-l\u00e4nder",
    "bg": "\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u043e\u0442 \u041e\u041d\u0414",
    "cs": "zem\u011b Spole\u010denstv\u00ed nez\u00e1visl\u00fdch st\u00e1t\u016f",
    "hr": "zemlje ZND-a",
    "pl": "kraje WNP",
    "sk": "krajiny SN\u0160",
    "sl": "dr\u017eave SND",
    "es": "pa\u00edses de la CEI",
    "fr": "pays de la CEI",
    "it": "paesi membri della CSI",
    "pt": "pa\u00edses CEI",
    "ro": "state CSI",
    "et": "SR\u00dc riigid",
    "fi": "IVY-maat",
    "hu": "F\u00c1K-orsz\u00e1gok",
    "lt": "NVS \u0161alys",
    "lv": "NVS valstis",
    "el": "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039a\u0391\u039a",
    "mt": "pajji\u017ci tal-KSI"
  },
  "5434": {
    "en": "former GDR",
    "da": "tidligere DDR",
    "de": "ehemalige DDR",
    "nl": "voormalige DDR",
    "sv": "f\u00f6re detta DDR",
    "cs": "b\u00fdval\u00e1 NDR",
    "hr": "biv\u0161a Demokratska Republika Njema\u010dka",
    "pl": "by\u0142a NRD",
    "sk": "b\u00fdval\u00e1 NDR",
    "sl": "nekdanja NDR",
    "es": "antigua RDA",
    "fr": "ancienne RDA",
    "it": "ex RDT",
    "pt": "ex-RDA",
    "ro": "Fosta Republic\u0103 Democrat\u0103 Germania",
    "fi": "entinen DDR",
    "hu": "volt NDK",
    "lt": "buvusi VDR",
    "lv": "bijus\u012b VDR",
    "el": "\u03c0\u03c1\u03ce\u03b7\u03bd \u039b\u0394\u0393",
    "bg": "\u0431\u0438\u0432\u0448 GDR",
    "et": "Endine GDR ",
    "mt": "Ex GDR "
  },
  "2200": {
    "en": "NATO countries",
    "da": "NATO-lande",
    "de": "NATO-Staaten",
    "nl": "NAVO-landen",
    "sv": "Natol\u00e4nder",
    "bg": "\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u043e\u0442 \u041d\u0410\u0422\u041e",
    "cs": "zem\u011b NATO",
    "hr": "zemlje NATO-a",
    "pl": "kraje NATO",
    "sk": "krajiny NATO",
    "sl": "\u010dlanice zveze NATO",
    "es": "pa\u00edses de la OTAN",
    "fr": "pays de l&#39;OTAN",
    "it": "paesi membri della NATO",
    "pt": "pa\u00edses NATO",
    "ro": "\u021b\u0103ri membre NATO",
    "et": "NATO riigid",
    "fi": "NATO-maat",
    "hu": "NATO-orsz\u00e1gok",
    "lt": "NATO \u0161alys",
    "lv": "NATO valstis",
    "el": "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u0391\u03a4\u039f",
    "mt": "pajji\u017ci tan-NATO"
  },
  "1658": {
    "en": "Arab League countries",
    "da": "Den Arabiske Liga-lande",
    "de": "Staaten der Arabischen Liga",
    "nl": "Arabische Liga-landen",
    "sv": "Arabf\u00f6rbundsl\u00e4nder",
    "bg": "\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u043e\u0442 \u0410\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u043b\u0438\u0433\u0430",
    "cs": "zem\u011b Arabsk\u00e9 ligy",
    "hr": "zemlje Arapske lige",
    "pl": "kraje Ligi Pa\u0144stw Arabskich",
    "sk": "krajiny Arabskej ligy",
    "sl": "dr\u017eave Arabske lige",
    "es": "pa\u00edses de la Liga \u00c1rabe",
    "fr": "pays de la Ligue arabe",
    "it": "paesi membri della Lega araba",
    "pt": "pa\u00edses da Liga \u00c1rabe",
    "ro": "\u021b\u0103ri din Liga Arab\u0103",
    "et": "Araabia Liiga riigid",
    "fi": "Arabiliiton maat",
    "hu": "az Arab Liga orsz\u00e1gai",
    "lt": "Arab\u0173 lygos \u0161alys",
    "lv": "Ar\u0101bu l\u012bgas valstis",
    "el": "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03c1\u03b1\u03b2\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03a3\u03c5\u03bd\u03b4\u03ad\u03c3\u03bc\u03bf\u03c5",
    "mt": "pajji\u017ci tal-Lega G\u0127arbija"
  },
  "5435": {
    "en": "former USSR",
    "da": "tidligere USSR",
    "de": "ehemalige UdSSR",
    "nl": "voormalige USSR",
    "sv": "f\u00f6re detta USSR",
    "cs": "b\u00fdval\u00fd SSSR",
    "hr": "biv\u0161i SSSR",
    "pl": "kraje by\u0142ego ZSRR",
    "sk": "b\u00fdval\u00fd ZSSR",
    "sl": "nekdanja ZSSR",
    "es": "antigua URSS",
    "fr": "ancienne URSS",
    "it": "ex URSS",
    "pt": "ex-URSS",
    "ro": "\u0163\u0103ri din fosta URSS",
    "fi": "entinen NL",
    "hu": "a volt Szovjetuni\u00f3",
    "lt": "buvusioji TSRS",
    "lv": "bijus\u012b PSRS",
    "el": "\u03c0\u03c1\u03ce\u03b7\u03bd \u0395\u03a3\u03a3\u0394",
    "bg": "\u0411\u0438\u0432\u0448 \u0421\u0421\u0421\u0420 ",
    "et": "Endine NSVS ",
    "mt": "Ex Ussr"
  },
  "130": {
    "en": "Nordic Council countries",
    "da": "Nordisk R\u00e5d-lande",
    "de": "Staaten des Nordischen Rates",
    "nl": "landen van de Noordse Raad",
    "sv": "Nordiska r\u00e5det-l\u00e4nder",
    "bg": "\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u043e\u0442 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f \u0441\u044a\u0432\u0435\u0442",
    "cs": "zem\u011b Seversk\u00e9 rady",
    "hr": "zemlje Nordijskoga vije\u0107a",
    "pl": "kraje Rady Nordyckiej",
    "sk": "krajiny Severskej rady",
    "sl": "dr\u017eave Nordijskega sveta",
    "es": "pa\u00edses del Consejo N\u00f3rdico",
    "fr": "pays du Conseil nordique",
    "it": "paesi membri del Consiglio nordico",
    "pt": "pa\u00edses do Conselho N\u00f3rdico",
    "ro": "\u021b\u0103ri membre ale Consiliului Nordic",
    "et": "P\u00f5hjamaade N\u00f5ukogu riigid",
    "fi": "Pohjoismaiden neuvoston j\u00e4senmaat",
    "hu": "az \u00c9szaki Tan\u00e1cs orsz\u00e1gai",
    "lt": "\u0160iaur\u0117s Tarybos \u0161alys",
    "lv": "Zieme\u013cvalstu Padomes valstis",
    "el": "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2 \u03bc\u03ad\u03bb\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a3\u03c5\u03bc\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03af\u03bf\u03c5 \u03a3\u03ba\u03b1\u03bd\u03b4\u03b9\u03bd\u03b1\u03b2\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03a7\u03c9\u03c1\u03ce\u03bd",
    "mt": "pajji\u017ci tal-Kunsill Nordiku"
  },
  "2079": {
    "en": "Anzus countries",
    "da": "ANZUS-lande",
    "de": "ANZUS-Staaten",
    "nl": "ANZUS-landen",
    "sv": "ANZUS-l\u00e4nder",
    "bg": "\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u043e\u0442 \u0410\u041d\u0417\u0423\u0421",
    "cs": "zem\u011b ANZUS",
    "hr": "zemlje Anzusa",
    "pl": "kraje ANZUS",
    "sk": "krajiny Anzus",
    "sl": "dr\u017eave ANZUS",
    "es": "pa\u00edses del ANZUS",
    "fr": "pays de l&#39;ANZUS",
    "it": "paesi membri dell\u2019ANZUS",
    "pt": "pa\u00edses ANZUS",
    "ro": "\u021b\u0103ri membre ANZUS",
    "et": "ANZUSi riigid",
    "fi": "ANZUS-maat",
    "hu": "ANZUS-orsz\u00e1gok",
    "lt": "ANZUS \u0161alys",
    "lv": "ANZUS valstis",
    "el": "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 ANZUS",
    "mt": "pajji\u017ci tal-Anzus"
  },
  "5931": {
    "en": "territories of the former Yugoslavia",
    "da": "omr\u00e5der i det Tidligere Jugoslavien",
    "de": "Gebiete des ehemaligen Jugoslawiens",
    "nl": "grondgebied van het Voormalige Joegoslavi\u00eb",
    "sv": "territorier i f\u00f6re detta Jugoslavien",
    "cs": "zem\u011b b\u00fdval\u00e9 Jugosl\u00e1vie",
    "hr": "podru\u010dja biv\u0161e Jugoslavije",
    "pl": "kraje by\u0142ej Jugos\u0142awii",
    "sk": "\u00fazemia b\u00fdvalej Juhosl\u00e1vie",
    "sl": "ozemlja nekdanje Jugoslavije",
    "es": "territorios de la antigua Yugoslavia",
    "fr": "territoires de l&#39;ancienne Yougoslavie",
    "it": "territori dell&#39;ex Iugoslavia",
    "pt": "territ\u00f3rios da antiga Jugosl\u00e1via",
    "ro": "ex-Iugoslavia",
    "fi": "entisen Jugoslavian alueet",
    "hu": "a volt Jugoszl\u00e1via ter\u00fcletei",
    "lt": "buvusios Jugoslavijos teritorija",
    "lv": "biju\u0161\u0101s Dienvidsl\u0101vijas teritorijas",
    "el": "\u03b5\u03b4\u03ac\u03c6\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03c1\u03ce\u03b7\u03bd \u0393\u03b9\u03bf\u03c5\u03b3\u03ba\u03bf\u03c3\u03bb\u03b1\u03b2\u03af\u03b1\u03c2",
    "bg": "\u0422\u0435\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0431\u0438\u0432\u0448\u0430 \u042e\u0433\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u044f ",
    "et": "endise Jugoslaavia territooriumid ",
    "mt": "Territorji ta 'l-ex Jugoslavja "
  },
  "4590": {
    "en": "WEU countries",
    "da": "WEU-lande",
    "de": "WEU-Staaten",
    "nl": "WEU-landen",
    "sv": "VEU-l\u00e4nder",
    "bg": "\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u043e\u0442 \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u044f \u0441\u044a\u044e\u0437",
    "cs": "zem\u011b Z\u00e1padoevropsk\u00e9 unie",
    "hr": "zemlje WEU",
    "pl": "kraje Unii Zachodnioeuropejskiej",
    "sk": "krajiny WEU",
    "sl": "dr\u017eave \u010dlanice ZEU",
    "es": "pa\u00edses de la UEO",
    "fr": "pays de l&#39;UEO",
    "it": "paesi membri dell\u2019UEO",
    "pt": "pa\u00edses UEO",
    "ro": "\u021b\u0103ri ale UEO",
    "et": "WEU riigid",
    "fi": "WEU-maat",
    "hu": "NYEU-orsz\u00e1gok",
    "lt": "VES \u0161alys",
    "lv": "RES valstis",
    "el": "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0394\u0395\u0395",
    "mt": "pajji\u017ci tal-UEP"
  },
  "c_789ead37": {
    "en": "world",
    "da": "verden",
    "de": "Welt",
    "nl": "wereld",
    "sv": "v\u00e4rlden",
    "bg": "\u0421\u0432\u044f\u0442",
    "cs": "sv\u011bt",
    "hr": "svijet",
    "pl": "\u015bwiat",
    "sk": "svet",
    "sl": "svet",
    "es": "mundo",
    "fr": "monde",
    "it": "mondo",
    "pt": "mundo",
    "ro": "lume",
    "et": "maailm",
    "fi": "maailma",
    "hu": "vil\u00e1g",
    "lt": "pasaulis",
    "lv": "pasaule",
    "el": "\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03bf\u03c2",
    "mt": "id-dinja"
  },
  "4483": {
    "en": "Warsaw Pact countries",
    "da": "Warszawapagten medlemslande",
    "de": "Staaten des Warschauer Pakts",
    "nl": "Warschaupact-landen",
    "sv": "Warszawapaktsl\u00e4nder",
    "bg": "\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u043e\u0442 \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0441\u043a\u0438\u044f \u0434\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440",
    "cs": "zem\u011b Var\u0161avsk\u00e9 smlouvy",
    "hr": "zemlje Var\u0161avskoga pakta",
    "pl": "kraje Uk\u0142adu Warszawskiego",
    "sk": "krajiny Var\u0161avskej zmluvy",
    "sl": "dr\u017eave Var\u0161avskega pakta",
    "es": "pa\u00edses del Pacto de Varsovia",
    "fr": "pays du Pacte de Varsovie",
    "it": "paesi membri del trattato di Varsavia",
    "pt": "pa\u00edses do Pacto de Vars\u00f3via",
    "ro": "\u021b\u0103rile Pactului de la Var\u0219ovia",
    "et": "Varssavi lepingu riigid",
    "fi": "Varsovan liiton maat",
    "hu": "a Vars\u00f3i Szerz\u0151d\u00e9s orsz\u00e1gai",
    "lt": "Var\u0161uvos pakto \u0161alys",
    "lv": "Var\u0161avas l\u012bguma valstis",
    "el": "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a3\u03c5\u03bc\u03c6\u03ce\u03bd\u03bf\u03c5 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0392\u03b1\u03c1\u03c3\u03bf\u03b2\u03af\u03b1\u03c2",
    "mt": "pajji\u017ci tal-Patt ta\u2019 Varsavja"
  },
  "5437": {
    "en": "former socialist countries",
    "da": "tidligere socialistiske lande",
    "de": "ehemalige sozialistische L\u00e4nder",
    "nl": "vroegere socialistische landen",
    "sv": "f\u00f6re detta socialistl\u00e4nder",
    "bg": "\u0431\u0438\u0432\u0448\u0438 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438",
    "cs": "b\u00fdval\u00e9 socialistick\u00e9 zem\u011b",
    "hr": "biv\u0161e socijalisti\u010dke zemlje",
    "pl": "kraje postkomunistyczne",
    "sk": "b\u00fdval\u00e9 socialistick\u00e9 krajiny",
    "sl": "nekdanje socialisti\u010dne dr\u017eave",
    "es": "antiguos pa\u00edses socialistas",
    "fr": "anciens pays socialistes",
    "it": "ex paesi socialisti",
    "pt": "antigos pa\u00edses socialistas",
    "ro": "foste \u021b\u0103ri socialiste",
    "et": "endised sotsialistlikud riigid",
    "fi": "entiset sosialistimaat",
    "hu": "volt szocialista orsz\u00e1gok",
    "lt": "buvusios socialistin\u0117s \u0161alys",
    "lv": "biju\u0161\u0101s soci\u0101listisk\u0101s valstis",
    "el": "\u03c0\u03c1\u03ce\u03b7\u03bd \u03c3\u03bf\u03c3\u03b9\u03b1\u03bb\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2",
    "mt": "pajji\u017ci ex so\u010bjalisti"
  },
  "5655": {
    "en": "Visegrad countries",
    "da": "Visegrad-landene",
    "de": "Visegrad-Gruppe",
    "nl": "Visegrad-landen",
    "sv": "Visegradl\u00e4nder",
    "bg": "\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u043e\u0442 \u0412\u0438\u0448\u0435\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043f\u0430",
    "cs": "Visegr\u00e1dsk\u00e1 skupina",
    "hr": "zemlje Vi\u0161egradske skupine",
    "pl": "kraje Grupy Wyszehradzkiej",
    "sk": "vi\u0161egr\u00e1dske krajiny",
    "sl": "Vi\u0161egrajska skupina",
    "es": "grupo de Visegrado",
    "fr": "groupe de Visegrad",
    "it": "gruppo di Visegrad",
    "pt": "grupo de Visegrado",
    "ro": "\u021b\u0103rile Grupului Vi\u0219egrad",
    "et": "Visegradi riigid",
    "fi": "Visegrad-maat",
    "hu": "visegr\u00e1di orsz\u00e1gok",
    "lt": "Visegrado \u0161alys",
    "lv": "Vi\u0161egradas valstis",
    "el": "\u03bf\u03bc\u03ac\u03b4\u03b1 \u0392\u03af\u03c3\u03b5\u03b3\u03ba\u03c1\u03b1\u03bd\u03c4",
    "mt": "pajji\u017ci tal-Visegrad"
  },
  "2616": {
    "en": "economic forecasting",
    "da": "\u00f8konomisk prognose",
    "de": "Wirtschaftsprognose",
    "nl": "economische prognose",
    "sv": "ekonomisk prognos",
    "bg": "\u0438\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u043e\u0433\u043d\u043e\u0437\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435",
    "cs": "ekonomick\u00e1 progn\u00f3za",
    "hr": "ekonomsko predvi\u0111anje",
    "pl": "prognoza gospodarcza",
    "sk": "ekonomick\u00e9 progn\u00f3zovanie",
    "sl": "gospodarska napoved",
    "es": "previsi\u00f3n econ\u00f3mica",
    "fr": "pr\u00e9vision \u00e9conomique",
    "it": "previsione economica",
    "pt": "previs\u00e3o econ\u00f3mica",
    "ro": "previziune economic\u0103",
    "et": "majandusprognoos",
    "fi": "talousennuste",
    "hu": "gazdas\u00e1gi el\u0151rejelz\u00e9s",
    "lt": "ekonominis prognozavimas",
    "lv": "ekonomikas prognoz\u0113\u0161ana",
    "el": "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03c1\u03cc\u03b2\u03bb\u03b5\u03c8\u03b7",
    "mt": "tbassir ekonomiku"
  },
  "4256": {
    "en": "statistics",
    "da": "statistik",
    "de": "Statistik",
    "nl": "statistiek",
    "sv": "statistik",
    "bg": "\u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "statistika",
    "hr": "statistika",
    "pl": "statystyka",
    "sk": "\u0161tatistika",
    "sl": "statistika",
    "es": "estad\u00edstica",
    "fr": "statistique",
    "it": "statistica",
    "pt": "estat\u00edstica",
    "ro": "statistic\u0103",
    "et": "statistika",
    "fi": "tilasto",
    "hu": "statisztika",
    "lt": "statistika",
    "lv": "statistika",
    "el": "\u03c3\u03c4\u03b1\u03c4\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "statistika"
  },
  "1800": {
    "en": "economic analysis",
    "da": "\u00f8konomisk analyse",
    "de": "Wirtschaftsanalyse",
    "nl": "economische analyse",
    "sv": "ekonomisk analys",
    "bg": "\u0438\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437",
    "cs": "ekonomick\u00e1 anal\u00fdza",
    "hr": "ekonomska analiza",
    "pl": "analiza ekonomiczna",
    "sk": "ekonomick\u00e1 anal\u00fdza",
    "sl": "ekonomska analiza",
    "es": "an\u00e1lisis econ\u00f3mico",
    "fr": "analyse \u00e9conomique",
    "it": "analisi economica",
    "pt": "an\u00e1lise econ\u00f3mica",
    "ro": "analiz\u0103 economic\u0103",
    "et": "majandusanal\u00fc\u00fcs",
    "fi": "taloudellinen analyysi",
    "hu": "k\u00f6zgazdas\u00e1gi elemz\u00e9s",
    "lt": "ekonomin\u0117 analiz\u0117",
    "lv": "ekonomisk\u0101 anal\u012bze",
    "el": "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae \u03b1\u03bd\u03ac\u03bb\u03c5\u03c3\u03b7",
    "mt": "anali\u017ci ekonomika"
  },
  "335": {
    "en": "economic cycle",
    "da": "konjunkturcyklus",
    "de": "Konjunkturzyklus",
    "nl": "economische kringloop",
    "sv": "konjunkturcykel",
    "bg": "\u0438\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0446\u0438\u043a\u044a\u043b",
    "cs": "hospod\u00e1\u0159sk\u00fd cyklus",
    "hr": "ekonomski ciklus",
    "pl": "cykl gospodarczy",
    "sk": "hospod\u00e1rsky cyklus",
    "sl": "gospodarski ciklus",
    "es": "ciclo econ\u00f3mico",
    "fr": "cycle \u00e9conomique",
    "it": "ciclo economico",
    "pt": "ciclo econ\u00f3mico",
    "ro": "ciclu economic",
    "et": "majandusts\u00fckkel",
    "fi": "suhdanteet",
    "hu": "gazdas\u00e1gi ciklus",
    "lt": "ekonomikos ciklas",
    "lv": "ekonomikas cikls",
    "el": "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03ba\u03cd\u03ba\u03bb\u03bf\u03c2",
    "mt": "\u010biklu ekonomiku"
  },
  "427": {
    "en": "economic development",
    "da": "\u00f8konomisk udvikling",
    "de": "wirtschaftliche Entwicklung",
    "nl": "economische ontwikkeling",
    "sv": "ekonomisk utveckling",
    "bg": "\u0438\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435",
    "cs": "hospod\u00e1\u0159sk\u00fd rozvoj",
    "hr": "ekonomski razvoj",
    "pl": "rozw\u00f3j gospodarczy",
    "sk": "hospod\u00e1rsky rozvoj",
    "sl": "gospodarski razvoj",
    "es": "desarrollo econ\u00f3mico",
    "fr": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique",
    "it": "sviluppo economico",
    "pt": "desenvolvimento econ\u00f3mico",
    "ro": "dezvoltare economic\u0103",
    "et": "majandusareng",
    "fi": "taloudellinen kehitys",
    "hu": "gazdas\u00e1gi fejl\u0151d\u00e9s",
    "lt": "\u016bkio pl\u0117tra",
    "lv": "ekonomikas att\u012bst\u012bba",
    "el": "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae \u03b1\u03bd\u03ac\u03c0\u03c4\u03c5\u03be\u03b7",
    "mt": "\u017cvilupp ekonomiku"
  },
  "84": {
    "en": "economic conditions",
    "da": "\u00f8konomisk stilling",
    "de": "Wirtschaftsverh\u00e4ltnisse",
    "nl": "economische toestand",
    "sv": "ekonomiska f\u00f6rh\u00e5llanden",
    "bg": "\u0438\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f",
    "cs": "ekonomick\u00e9 podm\u00ednky",
    "hr": "ekonomske prilike",
    "pl": "warunki gospodarcze",
    "sk": "hospod\u00e1rske podmienky",
    "sl": "gospodarske razmere",
    "es": "condici\u00f3n econ\u00f3mica",
    "fr": "condition \u00e9conomique",
    "it": "condizione economica",
    "pt": "condi\u00e7\u00f5es econ\u00f3micas",
    "ro": "condi\u021bii economice",
    "et": "majandustingimused",
    "fi": "taloudelliset olot",
    "hu": "gazdas\u00e1gi felt\u00e9telek",
    "lt": "ekonomin\u0117s s\u0105lygos",
    "lv": "saimnieciskie nosac\u012bjumi",
    "el": "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03c3\u03c5\u03bd\u03b8\u03ae\u03ba\u03b5\u03c2",
    "mt": "kundizzjonijiet ekonomi\u010bi"
  },
  "712": {
    "en": "economic support",
    "da": "\u00f8konomisk st\u00f8tte",
    "de": "wirtschaftliche St\u00fctzung",
    "nl": "economische steun",
    "sv": "ekonomiskt st\u00f6d",
    "bg": "\u0438\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0434\u0440\u044a\u0436\u043a\u0430",
    "cs": "hospod\u00e1\u0159sk\u00e1 podpora",
    "hr": "ekonomska potpora",
    "pl": "wsparcie ekonomiczne",
    "sk": "hospod\u00e1rska podpora",
    "sl": "gospodarska podpora",
    "es": "apoyo econ\u00f3mico",
    "fr": "soutien \u00e9conomique",
    "it": "sostegno economico",
    "pt": "apoio econ\u00f3mico",
    "ro": "sus\u021binere economic\u0103",
    "et": "majanduslik toetus",
    "fi": "taloudellinen tuki",
    "hu": "gazdas\u00e1gi t\u00e1mogat\u00e1s",
    "lt": "ekonomin\u0117 parama",
    "lv": "ekonomiskais atbalsts",
    "el": "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae \u03c5\u03c0\u03bf\u03c3\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03be\u03b7",
    "mt": "appo\u0121\u0121 ekonomiku"
  },
  "2402": {
    "en": "economic planning",
    "da": "\u00f8konomisk planl\u00e6gning",
    "de": "Wirtschaftsplanung",
    "nl": "economische planning",
    "sv": "ekonomisk planering",
    "bg": "\u0438\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435",
    "cs": "hospod\u00e1\u0159sk\u00e9 pl\u00e1nov\u00e1n\u00ed",
    "hr": "ekonomsko planiranje",
    "pl": "planowanie gospodarcze",
    "sk": "hospod\u00e1rske pl\u00e1novanie",
    "sl": "gospodarsko na\u010drtovanje",
    "es": "planificaci\u00f3n econ\u00f3mica",
    "fr": "planification \u00e9conomique",
    "it": "pianificazione economica",
    "pt": "planeamento econ\u00f3mico",
    "ro": "planificare economic\u0103",
    "et": "majanduslik planeerimine",
    "fi": "taloudellinen suunnittelu",
    "hu": "gazdas\u00e1gi tervez\u00e9s",
    "lt": "ekonomikos planavimas",
    "lv": "ekonomikas pl\u0101no\u0161ana",
    "el": "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2",
    "mt": "pjanar ekonomiku"
  },
  "2497": {
    "en": "economic policy",
    "da": "\u00f8konomisk politik",
    "de": "Wirtschaftspolitik",
    "nl": "economisch beleid",
    "sv": "ekonomisk politik",
    "bg": "\u0438\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "hospod\u00e1\u0159sk\u00e1 politika",
    "hr": "ekonomska politika",
    "pl": "polityka gospodarcza",
    "sk": "hospod\u00e1rska politika",
    "sl": "ekonomska politika",
    "es": "pol\u00edtica econ\u00f3mica",
    "fr": "politique \u00e9conomique",
    "it": "politica economica",
    "pt": "pol\u00edtica econ\u00f3mica",
    "ro": "politic\u0103 economic\u0103",
    "et": "majanduspoliitika",
    "fi": "talouspolitiikka",
    "hu": "gazdas\u00e1gpolitika",
    "lt": "ekonomin\u0117 politika",
    "lv": "ekonomikas politika",
    "el": "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "politika ekonomika"
  },
  "637": {
    "en": "economy",
    "da": "\u00f8konomi",
    "de": "Wirtschaft",
    "nl": "economie",
    "sv": "ekonomi",
    "bg": "\u0438\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
    "hr": "ekonomija",
    "pl": "gospodarka",
    "sk": "hospod\u00e1rstvo",
    "sl": "gospodarstvo",
    "es": "econom\u00eda",
    "fr": "\u00e9conomie",
    "it": "economia",
    "pt": "economia",
    "ro": "economie",
    "et": "majandus",
    "fi": "talous",
    "hu": "gazdas\u00e1g",
    "lt": "ekonomika",
    "lv": "ekonomika",
    "el": "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03af\u03b1",
    "mt": "ekonomija"
  },
  "4006": {
    "en": "economic sector",
    "da": "\u00f8konomisk sektor",
    "de": "Wirtschaftsbereich",
    "nl": "economische sector",
    "sv": "ekonomisk sektor",
    "bg": "\u0438\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440",
    "cs": "ekonomick\u00fd sektor",
    "hr": "ekonomski sektor",
    "pl": "sektor gospodarczy",
    "sk": "hospod\u00e1rsky sektor",
    "sl": "gospodarski sektor",
    "es": "sector econ\u00f3mico",
    "fr": "secteur \u00e9conomique",
    "it": "settore economico",
    "pt": "setor econ\u00f3mico",
    "ro": "sector economic",
    "et": "majandussektor",
    "fi": "talouden ala",
    "hu": "gazdas\u00e1gi szektor",
    "lt": "ekonomikos sektorius",
    "lv": "ekonomikas sektors",
    "el": "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03c4\u03bf\u03bc\u03ad\u03b1\u03c2",
    "mt": "settur ekonomiku"
  },
  "3013": {
    "en": "economic system",
    "da": "\u00f8konomisk system",
    "de": "Wirtschaftsordnung",
    "nl": "economisch stelsel",
    "sv": "ekonomiskt system",
    "bg": "\u0438\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430",
    "cs": "hospod\u00e1\u0159sk\u00fd syst\u00e9m",
    "hr": "ekonomski sustav",
    "pl": "system gospodarczy",
    "sk": "hospod\u00e1rsky syst\u00e9m",
    "sl": "gospodarski sistem",
    "es": "r\u00e9gimen econ\u00f3mico",
    "fr": "r\u00e9gime \u00e9conomique",
    "it": "regime economico",
    "pt": "regime econ\u00f3mico",
    "ro": "sistem economic",
    "et": "majanduss\u00fcsteem",
    "fi": "talousj\u00e4rjestelm\u00e4",
    "hu": "gazdas\u00e1gi rendszer",
    "lt": "ekonomikos sistema",
    "lv": "ekonomisk\u0101 sist\u0113ma",
    "el": "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc \u03c3\u03cd\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1",
    "mt": "sistema ekonomika"
  },
  "3659": {
    "en": "income",
    "da": "indkomst",
    "de": "Einkommen",
    "nl": "inkomen",
    "sv": "inkomst",
    "bg": "\u0434\u043e\u0445\u043e\u0434",
    "cs": "p\u0159\u00edjem",
    "hr": "dohodak",
    "pl": "doch\u00f3d",
    "sk": "pr\u00edjem",
    "sl": "dohodek",
    "es": "renta",
    "fr": "revenu",
    "it": "reddito",
    "pt": "rendimento",
    "ro": "venit",
    "et": "tulu",
    "fi": "tulo",
    "hu": "j\u00f6vedelem",
    "lt": "pajamos",
    "lv": "ien\u0101kums",
    "el": "\u03b5\u03b9\u03c3\u03cc\u03b4\u03b7\u03bc\u03b1",
    "mt": "introjtu"
  },
  "4362": {
    "en": "accounting system",
    "da": "regnskabssystem",
    "de": "Kontenrahmen",
    "nl": "boekhoudsysteem",
    "sv": "bokf\u00f6ringssystem",
    "bg": "\u0441\u0447\u0435\u0442\u043e\u0432\u043e\u0434\u043d\u0430 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430",
    "cs": "\u00fa\u010detn\u00ed syst\u00e9m",
    "hr": "sustav ra\u010duna narodnoga gospodarstva",
    "pl": "system rozliczeniowy",
    "sk": "\u00fa\u010dtovn\u00fd syst\u00e9m",
    "sl": "ra\u010dunovodski sistem",
    "es": "sistema de contabilidad",
    "fr": "syst\u00e8me de comptabilit\u00e9",
    "it": "sistema di contabilit\u00e0",
    "pt": "sistema contabil\u00edstico",
    "ro": "sistem contabil",
    "et": "raamatupidamiss\u00fcsteem",
    "fi": "tilinpitoj\u00e4rjestelm\u00e4",
    "hu": "elsz\u00e1mol\u00e1si rendszer",
    "lt": "apskaitos sistema",
    "lv": "kontu sist\u0113ma",
    "el": "\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03c3\u03cd\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1",
    "mt": "sistema kontabilistika"
  },
  "56": {
    "en": "national accounts",
    "da": "nationalregnskab",
    "de": "volkswirtschaftliche Gesamtrechnungen",
    "nl": "nationale boekhouding",
    "sv": "nationalr\u00e4kenskaper",
    "bg": "\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043d\u0438 \u0441\u043c\u0435\u0442\u043a\u0438",
    "cs": "n\u00e1rodn\u00ed \u00fa\u010dty",
    "hr": "ra\u010duni narodnoga gospodarstva",
    "pl": "rachunki narodowe",
    "sk": "n\u00e1rodn\u00e9 \u00fa\u010dty",
    "sl": "sistem nacionalnih ra\u010dunov",
    "es": "contabilidad nacional",
    "fr": "comptabilit\u00e9 nationale",
    "it": "contabilit\u00e0 nazionale",
    "pt": "contabilidade nacional",
    "ro": "conturi na\u021bionale",
    "et": "rahvamajanduse arvepidamine",
    "fi": "kansallinen tilinpito",
    "hu": "nemzeti sz\u00e1ml\u00e1k",
    "lt": "nacionalin\u0117s s\u0105skaitos",
    "lv": "valsts konti",
    "el": "\u03b5\u03b8\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03af \u03bb\u03bf\u03b3\u03b1\u03c1\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03bf\u03af",
    "mt": "kontijiet nazzjonali"
  },
  "5848": {
    "en": "European Region",
    "da": "europ\u00e6isk region",
    "de": "europ\u00e4ische Region",
    "nl": "Europese regio",
    "sv": "europeisk region",
    "bg": "\u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d",
    "cs": "evropsk\u00fd region",
    "hr": "europska regija",
    "pl": "region europejski",
    "sk": "eur\u00f3psky regi\u00f3n",
    "sl": "evropska regija",
    "es": "regi\u00f3n europea",
    "fr": "r\u00e9gion europ\u00e9enne",
    "it": "regione europea",
    "pt": "regi\u00e3o europeia",
    "ro": "regiune european\u0103",
    "et": "Euroopa piirkond",
    "fi": "Euroopan alue",
    "hu": "eur\u00f3pai r\u00e9gi\u00f3",
    "lt": "Europos regionas",
    "lv": "Eiropas re\u0123ions",
    "el": "\u03b5\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03ae \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9\u03b1",
    "mt": "Re\u0121jun Ewropew"
  },
  "2515": {
    "en": "regional policy",
    "da": "regionalpolitik",
    "de": "Regionalpolitik",
    "nl": "regionaal beleid",
    "sv": "regionalpolitik",
    "bg": "\u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "region\u00e1ln\u00ed politika",
    "hr": "regionalna politika",
    "pl": "polityka regionalna",
    "sk": "region\u00e1lna politika",
    "sl": "regionalna politika",
    "es": "pol\u00edtica regional",
    "fr": "politique r\u00e9gionale",
    "it": "politica regionale",
    "pt": "pol\u00edtica regional",
    "ro": "politic\u0103 regional\u0103",
    "et": "regionaalpoliitika",
    "fi": "aluepolitiikka",
    "hu": "region\u00e1lis politika",
    "lt": "regionin\u0117 politika",
    "lv": "re\u0123ion\u0101l\u0101 politika",
    "el": "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03b5\u03c1\u03b5\u03b9\u03b1\u03ba\u03ae \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "politika re\u0121jonali"
  },
  "3058": {
    "en": "economic region",
    "da": "\u00f8konomisk region",
    "de": "Wirtschaftsraum",
    "nl": "economisch gebied",
    "sv": "ekonomisk region",
    "bg": "\u0438\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d",
    "cs": "hospod\u00e1\u0159sk\u00e1 oblast",
    "hr": "ekonomska regija",
    "pl": "region gospodarczy",
    "sk": "hospod\u00e1rsky regi\u00f3n",
    "sl": "gospodarska regija",
    "es": "regi\u00f3n econ\u00f3mica",
    "fr": "r\u00e9gion \u00e9conomique",
    "it": "regione economica",
    "pt": "regi\u00e3o econ\u00f3mica",
    "ro": "regiune economic\u0103",
    "et": "majanduspiirkond",
    "fi": "talousalue",
    "hu": "gazdas\u00e1gi r\u00e9gi\u00f3",
    "lt": "ekonominis regionas",
    "lv": "ekonomiskais re\u0123ions",
    "el": "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9\u03b1",
    "mt": "re\u0121jun ekonomiku"
  },
  "371": {
    "en": "degradation of the environment",
    "da": "milj\u00f8forringelse",
    "de": "Umweltverschlechterung",
    "nl": "achteruitgang van het milieu",
    "sv": "milj\u00f6f\u00f6rst\u00f6ring",
    "bg": "\u0432\u043b\u043e\u0448\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u043e\u043a\u043e\u043b\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430",
    "cs": "zhor\u0161ov\u00e1n\u00ed \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed",
    "hr": "propadanje okoli\u0161a",
    "pl": "degradacja \u015brodowiska",
    "sk": "zhor\u0161ovanie \u017eivotn\u00e9ho prostredia",
    "sl": "razvrednotenje okolja",
    "es": "degradaci\u00f3n del medio ambiente",
    "fr": "d\u00e9gradation de l&#39;environnement",
    "it": "degradazione dell&#39;ambiente",
    "pt": "degrada\u00e7\u00e3o do ambiente",
    "ro": "degradarea mediului",
    "et": "keskkonna halvenemine",
    "fi": "ymp\u00e4rist\u00f6vaurio",
    "hu": "a k\u00f6rnyezet roml\u00e1sa",
    "lt": "aplinkos blog\u0117jimas",
    "lv": "vides kvalit\u0101tes pasliktin\u0101\u0161an\u0101s",
    "el": "\u03c5\u03c0\u03bf\u03b2\u03ac\u03b8\u03bc\u03b9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03b2\u03ac\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd\u03c4\u03bf\u03c2",
    "mt": "degradazzjoni ambjentali"
  },
  "343": {
    "en": "waste",
    "da": "affald",
    "de": "Abfall",
    "nl": "afval",
    "sv": "avfall",
    "bg": "\u043e\u0442\u043f\u0430\u0434\u044a\u043a",
    "cs": "odpad",
    "hr": "otpad",
    "pl": "odpady",
    "sk": "odpad",
    "sl": "odpadki",
    "es": "residuo",
    "fr": "d\u00e9chet",
    "it": "rifiuti",
    "pt": "res\u00edduo",
    "ro": "de\u0219euri",
    "et": "j\u00e4\u00e4tmed",
    "fi": "j\u00e4tteet",
    "hu": "hullad\u00e9k",
    "lt": "atliekos",
    "lv": "atkritumi",
    "el": "\u03b1\u03c0\u03cc\u03b2\u03bb\u03b7\u03c4\u03b1",
    "mt": "skart"
  },
  "2090": {
    "en": "nuisance",
    "da": "gene",
    "de": "Schadensfaktor",
    "nl": "hinder",
    "sv": "ol\u00e4genhet",
    "bg": "\u0432\u0440\u0435\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442",
    "cs": "\u0161kodliv\u00fd faktor",
    "hr": "\u0161tetno djelovanje",
    "pl": "czynniki szkodliwe",
    "sk": "\u0161kodliv\u00fd faktor",
    "sl": "dejavnik obremenjevanja okolja",
    "es": "agente nocivo",
    "fr": "nuisance",
    "it": "nocivit\u00e0",
    "pt": "nocividade",
    "ro": "noxe",
    "et": "h\u00e4iring",
    "fi": "haitta",
    "hu": "\u00e1rtalom",
    "lt": "kenksmingasis veiksnys",
    "lv": "trauc\u0113jums",
    "el": "\u03cc\u03c7\u03bb\u03b7\u03c3\u03b7",
    "mt": "no\u010bivit\u00e0"
  },
  "2524": {
    "en": "pollution",
    "da": "forurening",
    "de": "Umweltbelastung",
    "nl": "verontreiniging",
    "sv": "f\u00f6rorening",
    "bg": "\u0437\u0430\u043c\u044a\u0440\u0441\u044f\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u043e\u043a\u043e\u043b\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430",
    "cs": "zne\u010di\u0161\u0165ov\u00e1n\u00ed \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed",
    "hr": "one\u010di\u0161\u0107enje",
    "pl": "zanieczyszczenie",
    "sk": "zne\u010distenie",
    "sl": "onesna\u017eevanje",
    "es": "contaminaci\u00f3n",
    "fr": "pollution",
    "it": "inquinamento",
    "pt": "polui\u00e7\u00e3o",
    "ro": "poluare",
    "et": "saastamine",
    "fi": "saastuminen",
    "hu": "k\u00f6rnyezetszennyez\u00e9s",
    "lt": "tar\u0161a",
    "lv": "pies\u0101r\u0146ojums",
    "el": "\u03c1\u03cd\u03c0\u03b1\u03bd\u03c3\u03b7",
    "mt": "tni\u0121\u0121is"
  },
  "3549": {
    "en": "natural resources",
    "da": "naturressourcer",
    "de": "nat\u00fcrliche Ressourcen",
    "nl": "natuurlijke reserves",
    "sv": "naturtillg\u00e5ngar",
    "bg": "\u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u0438",
    "cs": "p\u0159\u00edrodn\u00ed zdroje",
    "hr": "prirodna dobra",
    "pl": "zasoby naturalne",
    "sk": "pr\u00edrodn\u00e9 zdroje",
    "sl": "naravni viri",
    "es": "recurso natural",
    "fr": "ressource naturelle",
    "it": "risorse naturali",
    "pt": "recursos naturais",
    "ro": "resurse naturale",
    "et": "loodusvarad",
    "fi": "luonnonvarat",
    "hu": "term\u00e9szeti er\u0151forr\u00e1sok",
    "lt": "gamtos i\u0161tekliai",
    "lv": "dabas resursi",
    "el": "\u03c6\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03bf\u03af \u03c0\u03cc\u03c1\u03bf\u03b9",
    "mt": "ri\u017corsi naturali"
  },
  "3150": {
    "en": "wildlife",
    "da": "naturliv",
    "de": "freie Natur",
    "nl": "wild leven",
    "sv": "vilda djur och v\u00e4xter",
    "bg": "\u0436\u0438\u0432\u043e\u0442 \u0441\u0440\u0435\u0434 \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0430\u0442\u0430",
    "cs": "voln\u00e1 p\u0159\u00edroda",
    "hr": "biljni i \u017eivotinjski svijet",
    "pl": "gatunki dzikie",
    "sk": "vo\u013en\u00e1 pr\u00edroda",
    "sl": "rastlinstvo in \u017eivalstvo",
    "es": "vida silvestre",
    "fr": "vie sauvage",
    "it": "vita selvatica",
    "pt": "vida selvagem",
    "ro": "via\u021b\u0103 s\u0103lbatic\u0103",
    "et": "elusloodus",
    "fi": "villit el\u00e4imet ja kasvit",
    "hu": "vadvil\u00e1g",
    "lt": "laukin\u0117 gamta",
    "lv": "savva\u013cas dz\u012bvnieki",
    "el": "\u03b5\u03af\u03b4\u03b7 \u03ac\u03b3\u03c1\u03b9\u03b1\u03c2 \u03c7\u03bb\u03c9\u03c1\u03af\u03b4\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c0\u03b1\u03bd\u03af\u03b4\u03b1\u03c2",
    "mt": "organi\u017cmi salva\u0121\u0121i"
  },
  "3146": {
    "en": "geophysical environment",
    "da": "geofysisk milj\u00f8",
    "de": "geophysikalische Umwelt",
    "nl": "geofysisch milieu",
    "sv": "geofysisk milj\u00f6",
    "bg": "\u0433\u0435\u043e\u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u043d\u0430 \u043e\u043a\u043e\u043b\u043d\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430",
    "cs": "fyzicko-geografick\u00e9 prost\u0159ed\u00ed",
    "hr": "geofizi\u010dki okoli\u0161",
    "pl": "\u015brodowisko geofizyczne",
    "sk": "fyzicko-geografick\u00e9 prostredie",
    "sl": "geofizikalno okolje",
    "es": "medio geof\u00edsico",
    "fr": "milieu g\u00e9ophysique",
    "it": "ambiente geofisico",
    "pt": "meio geof\u00edsico",
    "ro": "mediu geofizic",
    "et": "geof\u00fc\u00fcsikaline keskkond",
    "fi": "geofyysinen ymp\u00e4rist\u00f6",
    "hu": "geofizikai k\u00f6rnyezet",
    "lt": "geofizin\u0117 aplinka",
    "lv": "\u0123eofizisk\u0101 vide",
    "el": "\u03b3\u03b5\u03c9\u03c6\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03cc \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03b2\u03ac\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd",
    "mt": "ambjent \u0121eofi\u017ciku"
  },
  "6011": {
    "en": "climate",
    "da": "klima",
    "de": "Klima",
    "nl": "klimaat",
    "sv": "klimat",
    "bg": "\u043a\u043b\u0438\u043c\u0430\u0442",
    "cs": "podneb\u00ed",
    "hr": "klima",
    "pl": "klimat",
    "sk": "podnebie",
    "sl": "podnebje",
    "es": "clima",
    "fr": "climat",
    "it": "clima",
    "pt": "clima",
    "ro": "clim\u0103",
    "et": "kliima",
    "fi": "ilmasto",
    "hu": "\u00e9ghajlat",
    "lt": "klimatas",
    "lv": "klimats",
    "el": "\u03ba\u03bb\u03af\u03bc\u03b1",
    "mt": "klima"
  },
  "833": {
    "en": "physical environment",
    "da": "fysisk milj\u00f8",
    "de": "nat\u00fcrliche Umwelt",
    "nl": "fysisch milieu",
    "sv": "fysisk milj\u00f6",
    "bg": "\u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430",
    "cs": "p\u0159irozen\u00e9 prost\u0159ed\u00ed",
    "hr": "prirodni okoli\u0161",
    "pl": "\u015brodowisko fizyczne",
    "sk": "prirodzen\u00e9 prostredie",
    "sl": "naravno okolje",
    "es": "entorno f\u00edsico",
    "fr": "environnement physique",
    "it": "ambiente fisico",
    "pt": "ambiente f\u00edsico",
    "ro": "mediu \u00eenconjur\u0103tor",
    "et": "f\u00fc\u00fcsiline keskkond",
    "fi": "fyysinen ymp\u00e4rist\u00f6",
    "hu": "fizikai k\u00f6rnyezet",
    "lt": "fizin\u0117 aplinka",
    "lv": "fizisk\u0101 vide",
    "el": "\u03c6\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03cc \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03b2\u03ac\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd",
    "mt": "ambjent fi\u017ciku"
  },
  "1707": {
    "en": "pollution control measures",
    "da": "forureningsbek\u00e6mpelse",
    "de": "Bek\u00e4mpfung der Umweltbelastungen",
    "nl": "bestrijding van de verontreiniging",
    "sv": "f\u00f6roreningsbek\u00e4mpning",
    "bg": "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b \u043f\u043e \u0437\u0430\u043c\u044a\u0440\u0441\u044f\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u043e\u043a\u043e\u043b\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430",
    "cs": "opat\u0159en\u00ed na kontrolu zne\u010di\u0161t\u011bn\u00ed",
    "hr": "mjere za kontrolu one\u010di\u0161\u0107enja",
    "pl": "walka z zanieczyszczeniem",
    "sk": "opatrenia na kontrolu zne\u010distenia",
    "sl": "ukrepi proti onesna\u017eevanju",
    "es": "lucha contra la contaminaci\u00f3n",
    "fr": "lutte contre la pollution",
    "it": "lotta contro l&#39;inquinamento",
    "pt": "luta contra a polui\u00e7\u00e3o",
    "ro": "m\u0103suri pentru controlul polu\u0103rii",
    "et": "saastet\u00f5rjemeede",
    "fi": "ymp\u00e4rist\u00f6haittojen torjunta",
    "hu": "k\u00f6rnyezetszennyez\u00e9s elleni k\u00fczdelem",
    "lt": "tar\u0161os kontrol\u0117s priemon\u0117s",
    "lv": "pies\u0101r\u0146ojuma kontroles pas\u0101kumi",
    "el": "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c0\u03bf\u03bb\u03ad\u03bc\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c1\u03cd\u03c0\u03b1\u03bd\u03c3\u03b7\u03c2",
    "mt": "mi\u017curi ta&#39; kontroll tat-tni\u0121\u0121is"
  },
  "434743": {
    "en": "climate change policy",
    "da": "Klimapolitik",
    "de": "Klimaschutzpolitik",
    "nl": "beleid inzake klimaatverandering",
    "sv": "klimatpolitik",
    "bg": "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0438\u043c\u0430\u0442\u0430",
    "cs": "politika v oblasti zm\u011bny klimatu",
    "hr": "politika klimatske promjene",
    "pl": "polityka przeciwdzia\u0142ania zmianie klimatu",
    "sk": "politika v oblasti zmeny kl\u00edmy",
    "sl": "politika o podnebnih spremembah",
    "es": "pol\u00edtica en materia de cambio clim\u00e1tico",
    "fr": "politique en mati\u00e8re de changement climatique",
    "it": "politica in materia di cambiamenti climatici",
    "pt": "pol\u00edtica para as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas",
    "ro": "politica privind schimb\u0103rile climatice",
    "et": "kliimamuutuste poliitika",
    "fi": "ilmastonmuutospolitiikka",
    "hu": "\u00e9ghajlat-v\u00e1ltoz\u00e1si politika",
    "lt": "klimato kaitos politika",
    "lv": "klimata p\u0101rmai\u0146u politika",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03bb\u03bb\u03b1\u03b3\u03ae \u03c4\u03bf\u03c5 \u03ba\u03bb\u03af\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2",
    "mt": "politika dwar il-bidla fil-klima"
  },
  "1158": {
    "en": "waste management",
    "da": "forvaltning af affald",
    "de": "Abfallwirtschaft",
    "nl": "beheer van afvalstoffen",
    "sv": "avfallshantering",
    "bg": "\u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043e\u0442\u043f\u0430\u0434\u044a\u043a",
    "cs": "nakl\u00e1d\u00e1n\u00ed s odpadem",
    "hr": "gospodarenje otpadom",
    "pl": "gospodarka odpadami",
    "sk": "odpadov\u00e9 hospod\u00e1rstvo",
    "sl": "ravnanje z odpadki",
    "es": "gesti\u00f3n de residuos",
    "fr": "gestion des d\u00e9chets",
    "it": "gestione dei rifiuti",
    "pt": "gest\u00e3o de res\u00edduos",
    "ro": "managementul de\u0219eurilor",
    "et": "j\u00e4\u00e4tmehooldus",
    "fi": "j\u00e4tehuolto",
    "hu": "hullad\u00e9kgazd\u00e1lkod\u00e1s",
    "lt": "atliek\u0173 tvarkymas",
    "lv": "atkritumu apsaimnieko\u0161ana",
    "el": "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c7\u03b5\u03af\u03c1\u03b9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b1\u03c0\u03bf\u03b2\u03bb\u03ae\u03c4\u03c9\u03bd",
    "mt": "immani\u0121\u0121jar tal-iskart"
  },
  "2470": {
    "en": "environmental policy",
    "da": "milj\u00f8politik",
    "de": "Umweltpolitik",
    "nl": "milieubeleid",
    "sv": "milj\u00f6politik",
    "bg": "\u0435\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430",
    "cs": "environment\u00e1ln\u00ed politika",
    "hr": "politika okoli\u0161a",
    "pl": "polityka ochrony \u015brodowiska",
    "sk": "politika \u017eivotn\u00e9ho prostredia",
    "sl": "okoljska politika",
    "es": "pol\u00edtica de medio ambiente",
    "fr": "politique de l&#39;environnement",
    "it": "politica ambientale",
    "pt": "pol\u00edtica do ambiente",
    "ro": "politica mediului \u00eenconjur\u0103tor",
    "et": "keskkonnapoliitika",
    "fi": "ymp\u00e4rist\u00f6politiikka",
    "hu": "k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi politika",
    "lt": "aplinkos politika",
    "lv": "vides politika",
    "el": "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03b2\u03b1\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae",
    "mt": "politika ambjentali"
  },
  "c_98d1408a": {
    "en": "water policy",
    "da": "vandpolitik",
    "de": "Wasserpolitik",
    "nl": "waterbeleid",
    "sv": "vattenpolitik",
    "bg": "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0437\u0430 \u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435",
    "cs": "vodn\u00ed politika",
    "hr": "vodna politika",
    "pl": "polityka wodna",
    "sk": "vodn\u00e1 politika",
    "sl": "vodna politika",
    "es": "pol\u00edtica de aguas",
    "fr": "politique de l&#39;eau",
    "it": "politica in materia di acque",
    "pt": "pol\u00edtica da \u00e1gua",
    "ro": "politica \u00een domeniul apei",
    "et": "veepoliitika",
    "fi": "vesipolitiikka",
    "hu": "v\u00edzpolitika",
    "lt": "vandens politika",
    "lv": "\u016bdens resursu politika",
    "el": "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03c4\u03c9\u03bd \u03c5\u03b4\u03ac\u03c4\u03c9\u03bd",
    "mt": "politika tal-ilma"
  },
  "2825": {
    "en": "environmental protection",
    "da": "milj\u00f8beskyttelse",
    "de": "Umweltschutz",
    "nl": "milieubescherming",
    "sv": "milj\u00f6skydd",
    "bg": "\u043e\u043f\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u043e\u043a\u043e\u043b\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430",
    "cs": "ochrana \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed",
    "hr": "za\u0161tita okoli\u0161a",
    "pl": "ochrona \u015brodowiska",
    "sk": "ochrana \u017eivotn\u00e9ho prostredia",
    "sl": "varstvo okolja",
    "es": "protecci\u00f3n del medio ambiente",
    "fr": "protection de l&#39;environnement",
    "it": "protezione dell&#39;ambiente",
    "pt": "prote\u00e7\u00e3o do ambiente",
    "ro": "protec\u021bia mediului \u00eenconjur\u0103tor",
    "et": "keskkonnakaitse",
    "fi": "ymp\u00e4rist\u00f6nsuojelu",
    "hu": "k\u00f6rnyezetv\u00e9delem",
    "lt": "aplinkos apsauga",
    "lv": "vides aizsardz\u012bba",
    "el": "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03b2\u03ac\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd\u03c4\u03bf\u03c2",
    "mt": "protezzjoni ambjentali"
  },
  "5781": {
    "en": "Central and Eastern European Countries",
    "da": "central- og \u00f8steurop\u00e6iske lande",
    "de": "mittel- und osteurop\u00e4ische L\u00e4nder",
    "nl": "landen in Midden- en Oost-Europa",
    "sv": "l\u00e4nder i Central- och \u00d6steuropa",
    "bg": "\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0442 \u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u043d\u0430 \u0438 \u0418\u0437\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430",
    "cs": "zem\u011b st\u0159edn\u00ed a v\u00fdchodn\u00ed Evropy",
    "hr": "zemlje srednje i isto\u010dne Europe",
    "pl": "pa\u0144stwa \u015brodkowo-wschodniej Europy",
    "sk": "krajiny strednej a v\u00fdchodnej Eur\u00f3py",
    "sl": "dr\u017eave Srednje in Vzhodne Evrope",
    "es": "pa\u00edses de Europa Central y Oriental",
    "fr": "pays d&#39;Europe centrale et orientale",
    "it": "paesi dell&#39;Europa centrale e orientale",
    "pt": "Pa\u00edses da Europa Central e Oriental",
    "ro": "\u021b\u0103ri din Europa Central\u0103 \u0219i de Est",
    "et": "Kesk- ja Ida-Euroopa riigid",
    "fi": "Keski- ja It\u00e4-Euroopan maat",
    "hu": "k\u00f6z\u00e9p- \u00e9s kelet-eur\u00f3pai orsz\u00e1gok",
    "lt": "Vidurio ir Ryt\u0173 Europos \u0161alys",
    "lv": "Viduseiropas un Austrumeiropas valstis",
    "el": "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0391\u03bd\u03b1\u03c4\u03bf\u03bb\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039a\u03b5\u03bd\u03c4\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u0395\u03c5\u03c1\u03ce\u03c0\u03b7\u03c2",
    "mt": "il-Pajji\u017ci tal-Ewropa \u010aentrali u tal-Lvant"
  }
}